<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Desarrolla habilidades y conocimientos no solo en Programación. Crece como Persona y Edúcate Financieramente para una vida equilibrada.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>14 Aug 2024</pubDate>
    <lastBuildDate>14 Aug 2024</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.2</generator>
    
      <item>
        <title>¿Comó te puedes REINVENTAR en tiempos de Crisis?</title>
        <description>&lt;p&gt;En tiempos de crisis es donde surgen muchas preguntas con pocas respuestas o pocas preguntas incapaces de generar respuestas. Posiblemente la pandemia del COVID-19 sigue recabando en lo más profundo de tus pensamientos, aun sigue lastimando las heridas sin darle oportunidad de sanar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de esos sucesos, se han venido creando innumerables preguntas que a muchos siguen afectando por estos tiempos. Porque todo esto generó y desencadenó una serie de crisis en la sociedad: ansiedad, dependencia de la tecnología, dolor, miedos. Ya han pasado 3 años, y aun recuerdo cuando se expandió la ola de miedo y fuimos encerrados, y es que fue tanto el daño que generó que aun tengo conversaciones muy seguidas con personas que me cuentan el sufrimiento que no han podido superar a pesar de que ya ha pasado un buen tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por eso quiero compartirte una entrada para apoyarte y orientarte en como te puedes reinventar después de un tiempo de crisis, y no es por ser conspiranoico, ni mucho menos por asustarte, pero lo que vendrá puede ser más feo. Así que también te va a ayudar a prepararte para lo que viene, tanto a nivel individual como social. Quédate y espero que lo compartido aquí te sea de mucha ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;En cada momento puedes reinventarte y elegir en quién te quieres convertir. &lt;strong&gt;ARTURO ORANTE&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta crisis está dejando a millones de personas en un estado nulo. Donde te quedas “al parecer” sin opciones de ningún tipo para continuar, llevándote a un estado de shock, paralizando sueños y proyectos. La crisis actual que vivimos, la post pandemia del COVID-19, está dejando a muchas economías, empresas y personas en un campo totalmente desolado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Quién no ha sufrido la crueldad generada por la pandemia del COVID-19?,¿Quién no ha sentido el zarpazo voraz de la pérdida de un ser amado, la bancarrota, secuelas físicas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya sea de forma directa o indirecta todos fuimos afectados, todos caemos en circunstancias tristes, duras, aparentemente sin salida; no tiene que ser por una pandemia, a diario mueren muchas personas que son importantes para otras personas, otros están firmando el divorcio de un matrimonio el cual es lo más importante para alguno de los dos, mujeres perdiendo alguno de sus pechos a causa del cáncer, miles de personas sufriendo desplazamientos forzosos por culpa de la guerra o fenómenos naturales, la lista puede ser interminable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A que voy con todo esto, no es por romantizar las escenas feas de la vida, no es para hacerte pensar “que hay personas más jodidas que tú”, nada de eso, porque nadie, absolutamente nadie mira tus problemas como tu los miras. Si eso fuera así pues la vida estaba llena de comprensión, amor y armonía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo que quiero llegar y es la parte interesante de todo, &lt;strong&gt;las soluciones están en ti.&lt;/strong&gt; Por esa razón es tan difícil ayudar a alguien que no acepta esta verdad. Por eso es tan difícil ayudar a alguien que sufre de alguna enfermedad terminal, ansiedad, depresión, porque no acepta que la solución viene desde adentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceptar esta verdad, te hace una persona siempre decidida a reinventarse para vivir, conseguir lo que al parecer les está siendo arrebatado, para vivir. &lt;strong&gt;¡Espero que seas tú!.&lt;/strong&gt; Nada mejor que dejar las quejas, trabajar inteligentemente, forzar la imaginación, tener un sueño de calidad y, sobre todo, amar &lt;strong&gt;REINVENTARSE.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reinvención en tiempos de crisis, es una frase de moda en el caprichoso mundo del emprendimiento y empoderamiento; es más que eso, es un concepto amplio y atractivo que puede ayudarte a encontrar un nuevo sendero para desarrollar al máximo tus habilidades. Encontrarte contigo mismo es primordial, el descubrirte, te llevará a un nivel superior y a partir de ahí empezar a construir tu prosperidad, tus soluciones, sin esperar a terceros.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;te-puedes-reinventar-con-energía-en-tiempos-de-crisis&quot;&gt;¿Te puedes reinventar con energía en tiempos de crisis?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto que sí, pero eso solo depende de ti, el superar una crisis solo es posible si la persona toma la decisión de actuar, si la persona afectada no quiere tomar poder sobre la solución, todo está perdido. Nada peor que aconsejar a oídos que no quieren escuchar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos dirán, pero si no se le habla a la persona que necesita ayuda más daño se hace porque no siente que le ayudan y con el tiempo más cae. Esto es grave claro, es complicado, pero esto es un comportamiento humano, al humano le gusta eso, &lt;strong&gt;Disfruta de la atención.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda persona que escucha “de oir” consejos y no actúa, está falto de atención. Algún problema tuvo en su niñez o en una etapa vulnerable algo le sucedió y no importa lo que pase solo quiere atencion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me estoy refiriendo a no hablarle a las personas que pasan por crisis, es saber cuando no hablarles. Porque eso se les convierte en placentero, adictos a la atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tiempos de crisis las soluciones y oportunidades se siguen dando, es tomar la decisión como individuo de reinventarse. Aprovechar las oportunidades en las crisis no es oportunismo, elimina esa idea de tu mente; analiza a cuántas personas puedes ayudar con tu emprendimiento, con tu cambio de humor, con honrar el nombre de esa persona que ha fallecido; puedes crear un gana y gana. Reinventar significa volver al punto cero con experiencia para empezar a crecer; crisis es reinversión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recupera tu conversación interna, vuelve a formarte en nuevas habilidades que impulsen y potencialicen las ya adquiridas. Vuelve a inventarte como persona y profesional; sin peros por tu edad, sin importar las circunstancias difíciles o fáciles que se estén generando. Reinvéntate en tiempo de crisis, reinvéntate con energía dejando atrás las ataduras de la amargura y del  miedo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Cuando las cosas están mal, es el mejor momento para reinventarse. &lt;strong&gt;GEORGE LÓPEZ&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A diario encontramos en redes sociales y demás medios, mantras o frases para tiempos de crisis, entre ellas la más popular: &lt;strong&gt;Crisis equivale a oportunidad.&lt;/strong&gt; La escuchas hasta el punto que le tomas fastidio y terminas dándole un significado de oportunismo ante la calamidad; cerrando las oportunidades que tienes para tu prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te aseguro que, si abres tu mente, si miras las crisis como oportunidad para ser otra persona. Si la tomas de otro punto de vista más social, productivo para ti, para quienes te rodean; esta crisis la convertirás en oportunidad y no en oportunismo, y por supuesto las personas que te rodean no se aprovecharán de tu crisis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reinvención es la llave que te permite atravesar la barrera del miedo hacia el cambio. La crisis actual exige que te reinventes, si deseas cumplir tus sueños tarde o temprano tendrás que reinventarte. Para reinventarse en tiempos de crisis tienes que poseer sinceridad y actitud ante el cambio.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;contesta-con-sinceridad-tu-estado-actual&quot;&gt;Contesta con sinceridad tu estado actual:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;¿Cómo va tu economía?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Crees poseer talentos infrautilizados?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Tu empresa va a cerrar?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Por la crisis te pueden despedir o ya lo estás?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Disfrutas lo que haces o no?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Despiertas cada mañana con entusiasmo para ir al trabajo, a tu emprendimiento, a tu vida?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Eres feliz?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, quizás haya llegado el momento de &lt;strong&gt;SER TÚ&lt;/strong&gt;. La solución siempre ha estado dentro de ti, en comprender tu entorno. De nada sirve lamentarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, no es si quieres o no reinventarte. Estás en la obligación de hacerlo, redescubrir aquellas habilidades que te hacían sentir parte de tu propia vida, aquellas que te hacen sentir único – única. Porque si no lo haces pues el futuro se va a volver más difícil con el cúmulo de cosas negativas, necesitas prepararte física, mental y espiritualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te hago la invitación a reflexionar seriamente sobre tu reinvención, sin dejarte aplastar por miedos y temores. Si es por el pasado que aún no sabes que hacer, no lo eches en saco roto. &lt;strong&gt;Olvida la idea de borrar tus errores; es como querer borrar la sabiduría que con tus mismos errores has generado, utiliza la sabiduría que has adquirido.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;El secreto de tu reinversión es enfocar toda tu energía no en luchar contra lo viejo sino en construir lo nuevo. &lt;strong&gt;DAN MILLMAN&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Obsesiónate con tu cambio, se constante. Madura tus ideas con personas de confianza, expertos en el tema. Recibe consejos de personas que lo han logrado, no atiendas observaciones de personas que no han logrado nada. Elige una actividad que te apasione, que te robe el sueño, que se ajuste a tus talentos. Aprovecha tus relaciones personales, tanto para obtener conocimiento como para acceder al nicho de tu gusto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;busca-un-entorno-agradable-donde-puedas-trabajar-en-ti&quot;&gt;Busca un entorno agradable donde puedas trabajar en ti.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aprovecha cada instante para hacer una revolución de ti, anhela al menos una mejora, aprovecha las circunstancias para empujarte al cambio. Las circunstancias difíciles, no de confort, son las que te impulsan a hacer lo que más deseas. Desde el fondo de tu SER, eliminas el freno del miedo a emprender y arriesgar, cuando te encuentras contigo mismo simplemente el miedo te motiva a actuar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo te puedes reinventar con energía en tiempos de crisis? no tiene una respuesta exacta. Porque la respuesta siempre ha estado y estará por siempre dentro de ti. Solo tú decides cuándo quieres quitarte la venda de los ojos y no seguir escuchando las lamentaciones del sistema. Antes de conocer a otras personas, conócete a ti mismo, eres la llave de tu propia reinvención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;te recomendamos la siguiente entrada: &lt;a href=&quot;/crecimiento-personal/5-habitos-exito.html&quot; title=&quot;5 HÁBITOS PARA MEJORAR TU DISCIPLINA Y CONSTANCIA - ALCANZAR OBJETIVOS&quot;&gt;5 HÁBITOS PARA MEJORAR TU COMPRENSIÓN DE LECTURA.&lt;/a&gt; Está enlazado y relacionado, espero te sea de utilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invitamos a que compartas tus comentarios o sugerencias sobre este post escribiendome directamente al correo electronico. Tu opinión es muy importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no olvides compartir, puede que haya personas que necesiten este mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Desafíate a ti mismo, es el único camino que conduce al crecimiento. &lt;strong&gt;MORGAN FREEMAN&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Recuerda: Te puedes reinventar con energía en tiempos de crisis. Éxitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en una próxima, Exitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/reinvencion-tiempo-crisis-ansiedad-depresion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/reinvencion-tiempo-crisis-ansiedad-depresion.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>4 virtudes estoicas para Triunfar en la Modernidad</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;El reto de la modernidad es vivir sin ilusiones y sin desilusionarse. &lt;strong&gt;Antonio Gramsci&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;!Hola, primero que todo, te felicito por tu interés y compromiso en buscar la verdad en esta era de la modernidad!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a embarcamos en un viaje de autodescubrimiento y crecimiento. En esta era moderna, a menudo nos encontramos atrapados en la rutina diaria, olvidando nuestra verdadera esencia y potencial. Pero hoy, te invito a que te unas en este viaje para redescubrir nuestra verdadera fuerza y coraje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te insto a que mires más allá de las distracciones de la vida moderna y te centres en lo que realmente importa: la valentía, la perseverancia, la integridad y la humildad. Estos son los pilares para triunfar en la modernidad, crear una vida plena y llena de seguridad. Vamos a explorar cómo podemos cultivar estas virtudes en nosotros mismos y replicarlas en nuestra sociedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás listo y lista para embarcarte en este viaje de autodescubrimiento y crecimiento, te doy la bienvenida. Juntos, podemos enfrentar los desafíos de la vida con valentía y determinación, y buscar la excelencia no solo para nosotros mismos, sino también para compartirla en nuestro entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Vamos a enfrentar el mundo con coraje y determinación! ¡La fortuna favorece a los valientes!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta era moderna, a menudo nos encontramos atrapados en la rutina diaria, descuidando por completo nuestra verdadera esencia y potencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivimos en un mundo que está en constante movimiento, un mundo que a menudo nos empuja a conformarnos con la mediocridad. Pero dentro de cada uno de nosotros, yace un potencial sin explotar, una chispa de grandeza que está esperando ser descubierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy se toma la decisión de desafiar el status quo. Vamos a romper las cadenas de la conformidad y a liberar el verdadero potencial que yace dentro de nosotros. Porque cada uno de nosotros tiene la capacidad de alcanzar la excelencia, de vivir una vida de propósito, con grandeza y significado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Las masas modernas lo soportan todo menos la incomodidad material, física. &lt;strong&gt;Manuel Chaves Nogales&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No tengo nada en contra de la modernidad, sin duda estamos viviendo una era maravillosa, pero sí me inquieta como la persona moderna cada día pierde con más facilidad su poder, su confianza, su papel como creador de sociedad. Se está perdiendo cada día la masculinidad para agradar en una sociedad débil que solo busca placer instantáneo y estereotipos marcados por las tendencias de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no solo ocurre en el hombre, la mujer también está perdiendo con facilidad su potencial, destruye su feminidad, dejando también en el olvido su importancia como constructora de sociedad.
Como persona que busca el éxito, se debe de tomar acción. Un mundo acelerado y en constante cambio requiere de acción.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-virtudes-para-nuestro-crecimiento-y-desarrollo-personal&quot;&gt;4 virtudes para nuestro crecimiento y desarrollo personal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;4 Virtudes Estoicas que han perdurado en el tiempo, cuatro virtudes que son fundamentales para nuestro crecimiento y desarrollo personal. La valentía, la perseverancia, la integridad y la humildad; forman una sola armonía, pero cada día es más raro encontrarlas en conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada una de estas virtudes juega un papel crucial en nuestra vida y aquí te explicaré por qué:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Valentía:&lt;/strong&gt; La valentía es la capacidad de enfrentar el miedo y actuar a pesar de él. Es la fuerza que nos impulsa a tomar riesgos y a salir de nuestra zona de confort. Sin valentía, nos quedamos estancados en la mediocridad y nunca alcanzamos nuestro verdadero potencial.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perseverancia:&lt;/strong&gt; La perseverancia es la capacidad de seguir adelante a pesar de los obstáculos y dificultades. Es la determinación de no rendirse, no importa lo difícil que sea el camino. Sin perseverancia, nos rendimos fácilmente y así, nunca lograremos nuestras metas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Integridad:&lt;/strong&gt; La integridad es la coherencia entre lo que decimos y lo que hacemos. Es la honestidad y la transparencia en nuestras acciones. Sin integridad, perdemos la confianza de los demás y nos volvemos incoherentes con nosotros mismos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Humildad:&lt;/strong&gt; La humildad es la capacidad de reconocer nuestras limitaciones y aprender de nuestros errores. Es la disposición para aprender y crecer. Sin humildad, nos volvemos arrogantes y dejamos de crecer.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas cuatro virtudes son la base para superar el conformismo de la modernidad y buscar la excelencia individual. Pero no solo eso, sino que también son la clave para compartir esa excelencia con nuestro entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás buscando superarte a ti mismo y romper con el conformismo y los estereotipos sociales, te animo a que adoptes estas cuatro virtudes. Recuerda, la fortuna favorece a los valientes.
¡Sé valiente, sé perseverante, sé íntegro y sé humilde!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Eso es todo por hoy! Espero que estas palabras te hayan inspirado a buscar la excelencia individual y a compartir esa excelencia con tu entorno. Si te gustó este contenido, no olvides darle like y suscribirte a nuestros canales sociales para más contenido inspirador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También te hago la invitación para que compartas tanto el contenido como tus virtudes que te ayudan a enfrentar los desafíos de la modernidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invito a que leas el anterior post &lt;a href=&quot;/desafios-modernidad-fortaleza-persona-moderna.html&quot; title=&quot;REDESCUBRIENDO LA FORTALEZA DE LAS PERSONAS MODERNAS - UN VIAJE AL ESTOICISMO MODERNO&quot;&gt;REDESCUBRIENDO LA FORTALEZA DE LAS PERSONAS MODERNAS - UN VIAJE AL ESTOICISMO MODERNO.&lt;/a&gt; Está enlazado y relacionado, espero te sea de utilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hasta la próxima!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;El auténtico observador contempla tranquila y despreocupadamente los nuevos tiempos revolucionarios. &lt;strong&gt;Novalis&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/superar-y-triunfar-en-la-modernidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/superar-y-triunfar-en-la-modernidad.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿QUÉ HACER CON EL PODER DE LA MENTE?</title>
        <description>&lt;p&gt;Pregunta que durante miles de años ha dado motivos para que el ser humano cree o destruya grandes maravillas. Todo gracias a la conexión que tiene la mente con uno de los órganos más complejos que poseemos, EL CEREBRO.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;La mente es como un paracaídas, sólo funciona si se abre. ALBERT EINSTEIN.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Conexión que crea pensamientos, percepciones; construye la realidad subjetiva por medio de la imaginación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es muy frecuente que se aproveche el tiempo libre para liberar el poder de esa imaginación, la cual se puede dejar ir tan lejos como se le permita. Tu imaginación no tiene límites; pero si no la entrenas, se limita o peor aún, te pueden entrenar para limitarla.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;por-qué-es-tan-importante-comprender-el-poder-de-la-mente&quot;&gt;¿Por qué es tan importante comprender el poder de la mente?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Creo que es una pregunta que te has realizado en diversas ocasiones. Si no te lo has preguntado, hazlo ahora mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conexión del cerebro con la mente da origen a la imaginación. Imaginar permite sentir la vida y formar parte de algo. Pero aquí viene otra pregunta ¿Cuándo lo imaginado se convierte en un sueño? Es otra gran pregunta que debes hacerte o tal vez ya tienes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una entrada anterior llamada &lt;a href=&quot;/crecimiento-personal/crear-realidad-deseada-poder-mente-subconsciente.html&quot; title=&quot;CREA TU REALIDAD SOÑADA CON EL PODER DE TU MENTE SUBCONSCIENTE&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;follow&quot;&gt;CREA TU REALIDAD SOÑADA CON EL PODER DE TU MENTE SUBCONSCIENTE&lt;/a&gt;, compartí como el significado de SOÑAR se ha estigmatizado erróneamente son sinónimos que nos limitan. Te recomiendo le des una leída para que lo compartido aquí vaya dando más forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te doy un pequeño resumen de la introducción y la entrada que te recomiendo: La mente y cerebro da origen a la capacidad de imaginar, la imaginación crea los sueños y los sueños programan al subconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo programa los sueños a nuestro subconsciente? cuando lo imaginado se recrea y recrea y recrea y se recrea muchas veces en la mente. El recrear siempre lo mismo, va a condicionar a la mente, programando al subconsciente, a tu YO SUPERIOR. Es por eso que debes cuidar tus pensamientos, porque el subconsciente no tiene la capacidad de discernir, el no tiene sentido del humor, no entiende el sarcasmo. Esto es lo que llaman la &lt;strong&gt;Ley de Atracción&lt;/strong&gt;, es así como funciona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu yo superior lo tiene todo, no le hace falta absolutamente nada, pero al sufrir las limitaciones impuestas por nuestros sentidos físicos y las creencias, no puede expresar de forma correcta y fluida su sabiduría. Es por eso que entra en juego la mente y toma un papel importante para fortalecer esta conexión de cocreación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invito a que te hagas preguntas constantemente, independientemente del tema que sea. No seas de esas personas que están en modo zombi, simplemente esperando a que la vida les diga o le señalen las preguntas para pensar. No persigas los propósitos de otros, toma la oportunidad de materializar lo propio por medio del poder de tu mente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-permite-el-poder-de-la-mente&quot;&gt;¿Qué permite el poder de la mente?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fortalecer los sueños, formar visión, dar norte a la libertad y realización como SER único. Es por medio de la imaginación que el poder de la mente alimenta al subconsciente (no es una alimentación como tal, es un despertar subconsciente, un fortalecimiento de conexión para que tu interior se pueda reflejar en tu exterior), y como estamos viviendo en una realidad tangible creada por energía, no se debe de olvidar tomar acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tus sueños no se harán realidad gastando horas mirando tus series favoritas, repitiendo mil veces esa película que tanto te gusta o pasando horas chismoseando en las redes sociales. Tu mente crea, materializa, cuando tomas acción. &lt;strong&gt;¡Actúa ahora, actúa ya!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando logres materializar ese sueño, debes de tener inmediatamente el siguiente. Puede ser un sueño relacionado o complementario con el último, como también puede ser diferente, pero eso sí, que sea más grande que el anterior. Evita el estancamiento, evita el confort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El poder de la mente te permite visualizar y preparar la meta, prepara el mapa para no actuar a ciegas. Ese mapa te mostrará el tipo de personas que debes de SER para lograr llegar al éxito. Si apuntas a un objetivo con los ojos vendados, difícilmente acertarás. Visualizar no es lo mismo que planificar; la planificación muchas veces paraliza, por experiencia te aconsejo que planifiques durante la marcha de tus proyectos. No a la suerte, pero sin tanto papeleo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sueña, pero eso sí, sueña en grande. De esa forma te aseguras de no caer en conformismos ni mucho menos quedar en estancamientos. Actúa, no desfallezcas, las grandes recompensas y metas toman tiempo, constancia, disciplina. Tu recompensa llegará, pero si tienes el valor de pagar el precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conoce dos lemas importantes en mi vida. Asegúrate de tatuarlos en tu mente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;El éxito no es la meta, el éxito es la consecuencia de la disciplina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;No busques trabajo, genéralo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Te invitamos a que compartas tus comentarios o sugerencias sobre este contenido. Tu opinión es muy importante y valiosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Suscríbete, deja un gran like!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/como-usar-poder-mental.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/como-usar-poder-mental.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Redescubriendo la Fortaleza de las Personas Modernas - Un Viaje al Estoicismo Moderno</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Alguna vez te has preguntado cuál es tu verdadero valor como persona en la sociedad moderna?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un mundo lleno de distracciones, consumismo y presiones, ¿alguna vez te has detenido a pensar en tu verdadero valor como persona? ¿Te has preguntado si hay más en la vida que simplemente seguir la corriente? ¿Eres consciente de cómo se está afectando tu poder sexual, tu masculinidad, tu feminidad por culpa del placer instantáneo?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy, nos embarcamos en un viaje hacia el descubrimiento personal mediante el estoicismo, una filosofía antigua que tiene mucho que ofrecer al mundo moderno. A través de sus enseñanzas, podemos aprender a vivir con propósito, a enfrentar los desafíos con valentía y a encontrar la paz en medio del caos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que si estás buscando respuestas, si estás buscando un camino hacia una vida más significativa, te invito a unirte en este viaje. Exploremos juntos las profundidades del estoicismo y descubriremos cómo puede ayudarnos a vivir una vida plena y auténtica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, ¿estás listo, estás lista, para descubrir tu verdadero valor como persona en la modernidad? ¡Empecemos!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-el-estoicismo&quot;&gt;¿Qué es el Estoicismo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El estoicismo más que una filosofía de vida originada en la antigua Grecia, es un estilo de vida que busca la felicidad y la sabiduría mediante el dominio de las pasiones y el uso de la virtud y la razón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las personas modernas están perdiendo la confianza, la fuerza. Han aceptado hábitos destructivos que le hacen perder su poder solo por complacer a su entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mundo de hoy más que nunca necesita personas de élite, personas que posean hábitos cotidianos, hábitos utilizados en ejercitar y fortalecer su virtud, construir conocimiento y prescindir sin dudarlo de las comodidades y pasiones mundanas. En la actualidad, se requiere de personas donde los bienes materiales y la fortuna se sostengan por un interior fuerte y enfocado, sin debilidades, sin arrogancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este recorrido del modernismo, donde cada día trae un reto nuevo, vamos a eliminar las emociones negativas y a practicar la atención plena y los valores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;retos-del-modernismo-para-las-personas-de-elite&quot;&gt;Retos del modernismo para las Personas de Elite&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El Estoicismo en la Modernidad, es mal visto por una minoría, esto es lo que menos te debe de importar. El mundo moderno es hostil con aquellos que se oponen a la minoría, pero no deseo que seas una oposición y no deseo hacerte perder el tiempo en crear malas energías que afectan tu fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un mundo moderno, las personas pueden aplicar los principios del estoicismo para enfrentar los desafíos de la vida cotidiana. La mujer y el hombre moderno posee un gran desafío en la sociedad, sin dudarlo el trabajar en sí mismo es el mayor reto, pero también lo es ayudar a formar familias útiles para la sociedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si has llegado a este punto, se que deseas descubrir las fortalezas necesarias para esta locura de modernismo. Vamos a iniciar con tres hábitos que debes de aplicar de forma cotidiana y los cuales vamos a trabajar y cuidar.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debes de centrar tu atención en lo que se puede controlar:&lt;/strong&gt; Al igual que Zenón, podemos aprender a concentrarnos en nuestras propias acciones y pensamientos, en lugar de preocuparnos por cosas fuera de nuestro control.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vive en conformidad con la naturaleza:&lt;/strong&gt; No puedes tener una vida plena si tu naturaleza racional y moral sufre de esfuerzos para poder convivir. Tal vez te sea un hábito difícil, sobre todo con el bombardeo del consumismo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acepta lo inevitable:&lt;/strong&gt; Como Marco Aurelio, podemos aprender a aceptar las circunstancias que no podemos cambiar y encontrar paz en medio del caos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Al aplicar estos principios, las personas modernas pueden encontrar una mayor fortaleza interior, una mayor resiliencia ante los desafíos y una mayor satisfacción en la vida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;historia-de-vida-sobre-el-estoicismo-para-personas-modernas&quot;&gt;Historia de vida sobre el estoicismo para personas modernas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Imagina volar alto en el cielo, libre como un pájaro, y de repente ser derribado y capturado por el enemigo. Te encuentras en un lugar desconocido, rodeado de adversidad y desesperanza. ¿Cómo te enfrentarás a esta situación? ¿Te rendirás o lucharás?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la increíble historia de James Stockdale, un piloto de la Armada estadounidense que fue derribado durante la guerra de Vietnam y pasó siete largos años como prisionero de guerra. Pero Stockdale no era un hombre común. Era un estoico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de estar encadenado y confinado, Stockdale encontró libertad en su mente. Se apoyó en los principios del estoicismo para mantener su fuerza mental y resistir. Aceptó su realidad, se centró en lo que podía controlar y dejó ir lo que no podía. A pesar de las circunstancias extremas, nunca perdió la esperanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la verdadera fuerza del estoicismo. No importa cuán desafiantes sean las circunstancias, siempre tenemos el poder de elegir cómo responder. Y esa elección puede ser nuestra mayor fortaleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que te pregunto: ¿Estás aquí para descubrir tu verdadera fortaleza?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-ejercicios-prácticos-para-personas-de-elite&quot;&gt;5 Ejercicios prácticos para Personas de Elite&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora, vamos a llevar el estoicismo de la teoría a la práctica. Aquí te presento algunas técnicas poderosas que puedes incorporar en tu vida diaria:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1- Diario Estoico:&lt;/strong&gt; Imagina comenzar y terminar cada día con una reflexión profunda. Anota tus pensamientos, tus luchas y tus victorias. Observa cómo los principios estoicos se aplican en tu vida y cómo puedes mejorar.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2- Meditación Estoica:&lt;/strong&gt; Tómate un momento cada día para estar en silencio. Reflexiona sobre las enseñanzas de los filósofos estoicos y considera cómo puedes aplicarlas en tu vida.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3- Práctica de la Aceptación:&lt;/strong&gt; Enfrenta cada desafío con serenidad. Acepta las cosas tal como son, no como quisieras que fueran. Encuentra la paz en la aceptación, no en la resistencia.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4- Ejercicio de la Indiferencia:&lt;/strong&gt; Haz una lista de las cosas que puedes controlar y las que no puedes. Aprende a soltar lo que está fuera de tu control y a concentrarte en lo que puedes cambiar.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;5- Visualización Negativa:&lt;/strong&gt; Imagina por un momento que pierdes todo lo que tienes. ¿Cómo te sentirías? Ahora, vuelve a tu realidad y aprecia todo lo que tienes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas técnicas te ayudarán a fortalecer tu mente, a encontrar la paz en medio del caos y a vivir una vida más auténtica y significativa. En las próximas entradas, profundizaremos en cada uno de estos puntos y te daré herramientas prácticas que puedes usar en tu vida diaria. Así que asegúrate de suscribirte para no perderte ningún contenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Únete a nosotros en este viaje de auto-descubrimiento y fortaleza interior. Este blog es más que solo texto, es una comunidad de personas modernas que buscan redescubrir su verdadero valor. Aquí, no solo aprenderás sobre el estoicismo, sino que también tendrás la oportunidad de aplicarlo en tu vida diaria y ver los cambios positivos que puede traer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juntos, podemos enfrentar los desafíos de la vida moderna con la sabiduría de los antiguos filósofos estoicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda, esto es solo el comienzo. Tenemos mucho más por explorar y aprender juntos. Si te ha gustado este artículo y quieres embarcarte en este viaje de auto-descubrimiento y fortaleza interior, te animo a que te suscribas a los diferentes canales sociales. Al hacerlo, serás parte de una comunidad que busca redescubrir su verdadero valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si conoces a alguien que podría beneficiarse de estas enseñanzas, no dudes en compartir este artículo con ellos. Juntos, podemos hacer crecer esta comunidad y ayudar a más personas a encontrar su camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por último, me encantaría saber tus pensamientos sobre el estoicismo y cómo planeas aplicarlo en tu vida. Así que, por favor, deja un comentario con tus reflexiones o preguntas. Estaré aquí para aprender juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Gracias por leer y hasta la próxima!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/desafios-modernidad-fortaleza-persona-moderna.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/desafios-modernidad-fortaleza-persona-moderna.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evitar este error posterga tu Riqueza</title>
        <description>&lt;p&gt;Este contenido es funcional a toda inversión que desees hacer, pero está más orientado a la inversión en bolsa de valores o también llamado trading con instrumentos financieros regulados. Pero que eso no te limite a leer y compartir este artículo, ya que siempre trato de dar el máximo valor al contenido para que sea de ayuda a las personas. Y espero sea de ayuda para ti independientemente del sector que desees invertir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que empecemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el proceso de “buscar la riqueza” hace que se cometa muchos errores, evitarlos sería algo imposible. Esos errores son necesarios no solo para la búsqueda del dinero, sino en todos los sentidos de nuestras vidas, son errores necesarios los cuales permiten que lleguemos a la adquisición de aprendizaje y de experiencia.
Existe un error que a pesar de ser un error no se debe de anular, el evitarlo hará que se postergue no solo la riqueza sino también el éxito o simplemente nunca se logre alcanzar los anhelos. Si evitas esto caerás en el conformismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero eso sí, debes asegurarte que cuando decidas enfrentar este error, que cuando te encuentres con este error; vas a trabajar en él de forma constante y disciplinada para poder avanzar. El error que no debes de evitar se llama: FRACASO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evitar fracasar, es decir: no quiero aprender, no quiero conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te lo repito, el fracaso es el error QUE NO debes de evitar. Y cómo NO lo evitas? con el aprendizaje continuo, el hacer, entrar en acción, en ponerte manos a la obra a construir ese sueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que el fracaso debe de venir de un acto responsable. No me vayan a malinterpretar porque no falta la persona que sale realizando sus actos irresponsables y después se pone hacer señalamientos para lavarse las manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya definiendo e identificando el error QUE NO DEBEMOS EVITAR, entremos en materia y miremos el papel del FRACASO en el mundo de la inversión, en la creación de riqueza y éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se busca en internet opciones de inversión, se encuentran cosas como: dropshipping, ventas por afiliados o referidos, creación de contenido, bienes raíces y el famoso trading o inversión en bolsa, entre muchas otras más.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aclaremos-conceptos-el-primero-sería-qué-es-inversión&quot;&gt;Aclaremos conceptos, el primero sería ¿qué es inversión?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Recordemos que la inversión es toda actividad que implica de principio el aporte de un recurso X para posteriormente obtener un beneficio. Un recurso X puede ser, tiempo, dinero, energía, etc; aunque la materia prima para todo es el TIEMPO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El término inversión se ha estigmatizado erróneamente solo con el dinero, ya que es muy común encontrarse con pensamientos como: para invertir necesito dinero.
Va de nuevo una frase muy trillada, para invertir no necesariamente se requiere de dinero, solo es cuestión de analizar más allá de las posibilidades y circunstancias presentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad “inversión” cada día toma más fuerza y popularidad, más con el tema del trading. Capturando nuevos inversionistas de forma inescrupulosa, jugando con los sueños e ilusiones de las personas, llenando los bolsillos de unos pocos. Inversionistas que no cuentan con las herramientas apropiadas, solo cuentan con un desconocimiento total y las ilusiones de ser millonarios.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Nunca dependas de un solo ingreso, realiza una inversión para crear una segunda fuente. Warren Buffet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Las historias de fracasos crecen de forma acelerada en torno a esta actividad de inversión llamada trading. Lo triste es que las personas no aprovechan ese tropiezo para avanzar, al contrario, lo utilizan para encogerse de hombros, aceptar su vida llena de mediocridades y volver al lugar donde todo es más seguro, a la zona de confort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos fracasos y muchas personas que no quieren aceptar el valor que aporta el fracasar, solo por la esperanza de alcanzar algún día sus sueños por arte de magia. Quieren amasar riqueza como lo hacen las novelas, los cuentos infantiles, las películas, las series.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las personas no quieren fracasar, quieren es ya, creen solamente en esas historias prostituidas del éxito instantáneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardan la esperanza de volverse ricos invirtiendo en empresas piramidales; Si tan solo se dieran el tiempo, la oportunidad de desintoxicarse de tanta porqueria que hay en el mundo, actuarían sobre las cosas de una forma diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En realidad yo pensé que eso de las pirámides ya estaba superado, pensé que las personas ya no caían en ese cuento. Estos “grupos de inversión piramidal” atraen cada día a más y más inversores inexpertos. Lo bueno de esto es que se duplica los casos de fracasos; lo malo, no aprenden, solo se dedican a señalar y buscar culpables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ten presente y claro el siguiente consejo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es tu responsabilidad crear tu riqueza, es tu responsabilidad buscar tu bienestar; ni tu papá, ni mamá, ni hermanos, ni pareja, ni grupos de inversión tienen la responsabilidad de hacer tu riqueza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El arriesgarse a buscarla tiene sus retos, y uno de ellos es perder el dinero que tanto ha costado, pero trae un beneficio irremplazable que es el aprendizaje. Siempre y cuando no te dejes paralizar por el miedo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-se-puede-aprender-de-un-fracaso-de-inversión-en-el-trading&quot;&gt;¿Qué se puede aprender de un fracaso de inversión en el Trading?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Desarrollar un plan de inversión&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Crear el perfil de riesgo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No buscar ganancias a corto plazo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Diversificar las inversiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aprender del Interés Compuesto&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Controlar las emociones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No abusar del apalancamiento&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Manejar broker regulados&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas palabras las escribo desde mi fracaso, y otra cosa que aprendí cuando inicie esto de invertir en bolsa fue BROKER.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Definamos “broker”: Un broker es la plataforma intermediaria entre el mercado y el operador. Esto está lleno de plataformas que solo actúan para su propio beneficio. Así que se debe de tener cuidado. Si ya se fracasó con una, la siguiente se elige desde el aprendizaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que respecta al tema de Brokers lo haré en otra entrada. Pondré el enlace por aquí cuando esté lista.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;si-deseas-riqueza-no-permitas-que-el-fracaso-lo-postergue&quot;&gt;Si Deseas Riqueza, No Permitas que el Fracaso Lo Postergue&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Las personas por desconocimiento no saben dónde están invirtiendo realmente, viven en la fantasía de los mercados, se dejan llevar por lo fácil que el tutorial lo hace ver. Creen que sencillamente es leer un libro, comprar un curso, abrir una cuenta, entrar a operar y ganar dinero. O simplemente utilizando las aplicaciones que James Rodriguez recomienda vas a conseguir tu primer millon de dolares, o tal vez te va mejor con la app que recomienda Ronaldinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es como si una persona soñara con tener una casa y con tan solo leer un libro de arquitectura, al siguiente día tenga construida su casa. O pretender realizar una operación de corazón, simplemente participando de un seminario de 4 horas en un fin de semana, no va a ser posible. Profesiones como la arquitectura o medicina son carreras extensas en conocimiento teórico práctico; no es diferente en el trading y las inversiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para invertir adecuada y responsablemente el recurso que sea, debes de romper todas las barreras del fracaso, del aprendizaje. En las inversiones se requiere adquirir  requisitos como cualquier otra actividad profesional. Un conjunto de conocimiento que se tiene que recibir si o si, para poder crear una habilidad apropiada, para ejecutar dicho conocimiento en la práctica y lograr la rentabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adquiere-conocimiento-si-deseas-la-libertad-financiera&quot;&gt;Adquiere conocimiento si deseas la libertad financiera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No se puede ganar dinero en los mercados de inversión, si no se sufre un proceso de aprendizaje y práctica, estas dos acciones se tienen que hacer bien hechas. Desafortunadamente, muchas personas cuando iniciamos esta actividad del trading, la realizamos desde la acción de la esperanza, desespero, ilusión e ignorancia. Y como no sabemos, caemos en todas esas malas prácticas por la manipulación de los “líderes de grupo”, líderes que solo forman parte de un sistema piramidal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los mercados en general, nadie puede predecir lo que sucederá. Bueno, si se puede manipular con información privilegiada, eso en todo mercado de valores se da. Pero más abuso se da en mercados no regulados, como lo son: las opciones binarias, los CFD’s, instrumentos sintéticos y algo medio medio el forex. Tampoco significa que sea imposible generar un beneficio en esos mercados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para invertir en los mercados financieros, es fundamental tener claro qué personajes participan en él y cómo funcionan. Al invertir en la bolsa de valores, se tiene que pensar directamente en probabilidades. Y para detectar esas probabilidades, es importante conocer bien las diferentes herramientas que van hacer posible la participación en el mercado. El análisis técnico y fundamental ayudan a identificar las innumerables oportunidades que ofrece la bolsa de valores, como también la acción del precio.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Comprender qué es lo que el mercado quiere decir, hará que las operaciones tomen consistencia. @ElSerMillonario&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-fases-que-sufre-la-mayoría-de-los-nuevos-inversores&quot;&gt;5 fases que sufre la mayoría de los nuevos inversores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qué es lo que ocurre normalmente con las personas que ingresan a operar con activos financiero sin conocimiento:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Compran un libro o ven un curso de trading. Les gusta lo que leen, ven y escuchan; sobre todo en los cursos, muestran imágenes y beneficios para motivar al nuevo inversor. Pero en realidad solo es para aumentar el rendimiento económico de la marca o academia o bróker; así enganchan al nuevo inversor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Llega la fase de motivación, abren una cuenta y pierden todo el dinero. Pero les queda gustando porque se obtuvo alguna operación positiva, así que, vuelven a intentar, consiguen más dinero y lo vuelven a perder.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pasando a la fase de frustración, empiezan a sentir el dolor de perder dinero. Dinero que muchas veces procede de los ahorros, entrelazando emociones negativas con la actividad de hacer trading, de invertir.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Muchos ya en esta fase han desistido por completo de las inversiones. Si se continúa, se empieza a realizar las operaciones desde el miedo, la frustración o la irritación. Llegando a la fase final del sueño de inversión. La capacidad para analizar un mercado, bajo emociones negativas es muy complicado, por no decir imposible.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Al final, terminan desertando y odiando todo lo que esté relacionado con las inversiones. Quedando en un estado de muerte financiera, sin aspiraciones. Volviendo a la vida sistemática, limitada a un empleo fijo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Lo maravilloso de todo este proceso de bienvenida al trading, es que si se posee esa pasión por los mercados, se volverá a intentar de la forma correcta. Por experiencia propia te lo digo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como el secreto no está en predecir exactamente el futuro movimiento, se debe de actuar en función a lo que está sucediendo, asociando una probabilidad que la acción de precio da. Nada de adivinar, si se va a participar en el mercado, debe de existir alguna razón de porque se invirtió, qué herramienta de análisis dio la posibilidad de ganar. Nada en la bolsa funciona al azar, todo tiene una razón.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-reglas-de-oro-que-hace-fracasar-al-nuevo-inversionista-pero-a-la-vez-lo-forma&quot;&gt;3 reglas de oro que hace fracasar al nuevo inversionista pero a la vez lo forma&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Desconocimiento de la gestión de riesgo. Gestión de capital.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Debilidad emocional, estropeando la capacidad de análisis. Desaprovechando la oportunidad. Creando una incapacidad de tomar la decisión adecuada para el beneficio propio.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Improvisar a la hora de invertir. No poseer un sistema de trading.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Aprender ese conjunto de reglas y el gestionarse así mismo para actuar de la forma correcta en un entorno real, permite gestionar cada acción que se lleve a cabo. Como seres humanos, poseemos emociones que interfieren en nuestro rendimiento, sobre todo en la toma de decisiones; ya sea de forma positiva o negativa, la parte emocional siempre está presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el momento es todo, tengo más pero se alarga demasiado la lectura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por llegar a este punto de la lectura, espero que el contenido te haya sido de ayuda y agrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como también espero que el fracaso te motive a aprender y ser mejor cada día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comenta qué otros errores son necesarios en el camino a la riqueza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te veo en otra oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/no-evitar-error-para-el-exito.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/no-evitar-error-para-el-exito.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sistema Educativo basado en la Memorización | INTELECTO vs MEMORIA</title>
        <description>&lt;p&gt;Charlo a menudo con Maestros, Profesores, Docentes, Instructores; donde compartimos las falencias del sistema educativo moderno, las limitaciones que ellos mismos presentan al momento de enseñar y formar a sus alumnos. Como sus respectivas mejoras, no todo es malo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el momento que decidí cambiar mi estilo de vida, me di cuenta que la educación que recibí no me servía para nada, bueno si me sirvió para algo; para darme cuenta que no sirve. ¿Por qué no sirve? porque no me dio libertad, el sistema educativo es una fábrica de personas donde la mejor opción es obedecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí nace mi disgusto por todo este proceso que prácticamente estamos obligados a realizar. Y no estoy diciendo que la educación es mala, sin ella no seríamos nada, me estoy refiriendo al sistema educativo como tal. Donde es más importante que el estudiante aprenda de memoria la información a que aprenda con intelecto la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se está desconociendo, o mejor dicho se está dejando a un lado las diferentes cualidades que posee el intelecto, usando solo la memoria. Comprender, analizar, entender, imaginar, la afectividad y por supuesto memorizar hacen parte de las cualidades del intelecto; por nombrar algunas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fallas-en-el-proceso-de-enseñanza-y-aprendizaje&quot;&gt;Fallas en el PROCESO de Enseñanza y Aprendizaje&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En este cambio de vida que te comente al principio, he comprendido que el proceso de enseñanza y aprendizaje, tiene dificultad para ayudar a definir el objetivo, la utilidad y los resultados a obtener de lo aprendido. Falta enseñar a discernir la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema que el sistema educativo ha generado separa a la sociedad en dos grupos: los que aprenden de memoria y los que aprenden con el intelecto. En otras palabras, los que aprenden sin propósito y los que aprenden con propósito. O mejor dicho: los que aprenden para esclavizarse o los que aprenden para liberarse. Queriendo encasillar a todos en el primer grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conocimiento orientado y aprendido con el intelecto, tiene ventajas más duraderas; lo contrario al conocimiento memorizado, el cual tiene resultados instantáneos, ventajas instantáneas pero efímeras a largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ustedes mismos son testigos de esto, ¿cuantas horas tuvieron que repasar un tema hasta memorizarlo y que saliera bien la exposición o la evaluación? y ahora no recuerdan nada. Pero con qué facilidad recuerdan aquello que sí disfrutaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora estarás diciendo: “lo que aprendí y recuerdo no me sirvió para nada.”
Pues no te sirvió para nada porque no te enseñaron a utilizarlo en tu pasión. Te reforzaban y siguen reforzando los temas que no te gustan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿A quién le refuerzan las matemáticas porque le gustan? a la mayoría se las refuerzan porque no les va bien. Y ¿por qué no les va bien? porque no gustan de esa materia. Y esto no es solo en matemáticas, es un ejemplo, pero matemáticas es el ejemplo más común. Esto se da en todas las áreas que las personas no tienen un buen desempeño, hacen refuerzos, pagan tutorías personalizadas en las áreas que no disfrutan. Solo con la intención de que sus notas mejoren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior perjudica notablemente el desempeño como &lt;strong&gt;SER ÚNICO y AUTÉNTICO&lt;/strong&gt;. Creando de forma masiva muchos esclavos del consumismo, del conformismo y de la rutina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solución a este problema que el sistema educativo ha creado es un poco difícil, yo lo miro difícil. Y eso que soy muy optimista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué lo miro difícil? porque este cambio debe empezar desde casa. Y ¿donde esta lo dificil? Bueno, nuestros padres fueron educados con el mismo sistema que nos educaron a nosotros y con el que estamos educando a nuestros hijos. A eso se le suma el muy temprano ingreso de los niños al sistema educativo, porque los padres deben generar ingresos y requieren que su hijo sea cuidado y orientado por otras personas. Y para complementar, esos padres que llegan cansados de su rutina complementan la educación de sus hijos con las pantallas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que acabo de decir para muchos les parecerá una locura. Pero es así, desde nuestro hogar se desprende la solución a este problema educativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, el sistema educativo está muy cómodo porque a los padres les parece adecuado. Los padres, ayudan a que sus hijos hagan lo mismo una y otra vez. Ayudan a que se aprenda de memoria para aprobar en el instante. Refuerzan la información para que sus hijos logren o tengan una vida “normal”: estudiar, buenas notas, universidad, buenas notas, trabajo, buenos rendimientos, ascenso, buenos resultados, pensión, estabilidad (la llamada y anhelada estabilidad).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-daño-que-ha-causado-él-solo-memorizar&quot;&gt;El daño que ha causado él solo Memorizar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;He orientado, compartido, he conversado con innumerables profesiones. Tanto recién graduados como también ya veteranos en su profesión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquellas personas supuestamente preparadas, listas para iniciar tanto la inserción laboral, como el emprendimiento o para continuar con su labor profesional; en su mayoría, no tienen ni idea de cómo actuar por sí solos, y muchos de ellos no se sienten quienes creen que son. Sus anhelos son tan vagos, que podemos decir que no tienen sueño alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo parece simplemente una pasarela de diplomas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disculpas si soy un poco duro o muy ofensivo hacia algunas formas de pensar, pero todo es para ayudar a crecer y tomar conciencia.  Esta es mi intención al compartir este tipo de contenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No estoy juzgando a las personas que con o sin esfuerzo han logrado sus títulos educativos. Eso cuesta, pero cuesta más el seguir sin despertar. El seguir exhibiendo los títulos profesionales sin darte la oportunidad de conocer todo el potencial que se tiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te dicen: Sé obediente, aprende esto y esto, habla esto, haz esto, no lo hagas, descansa en vacaciones, consume, cuida tu puesto de trabajo, ahorra, no dañes tu jubilación, trabaja, no opines, descansa los fines de semana, compra entretenimiento te lo mereces, para eso trabajas, etc, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto también puede parecer una locura, pero así te mantienen en el control y la ignorancia. Y todo es por la forma en cómo recibimos la educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lee, abre tu mente, no dejes que tu educación y la de tu familia estén a mano de terceros. Los terceros no son los maestros, ellos en su mayoría también están molestos con estos procesos del sistema educativo, pero no pueden hacer nada, hacen su mayor esfuerzo. Ellos necesitan alimentar a sus familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En varias ocasiones he citado esta frase de Karl Popper:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;La verdadera ignorancia no es la ausencia de conocimiento, sino el hecho de rehusarse a adquirirlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aprende a desaprender, analiza la información para ti, cuando estudies algún tema evalúa si es útil para tu crecimiento. No te llenes de información solo por llenarte, haz dieta de información, mucha información basura y chatarra daña a la mente. Si eres selectivo o selectiva con la información a aprender, lo aprenderás con el intelecto. Porque es lo que te gusta, es lo que verdaderamente deseas aprender, es ahí donde se activan todas las capacidades del aprendizaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erróneamente se ha definido el “conocimiento real” como repetir al pie de la letra información. Eso es lo que quieren, máquinas humanas con información memorizada. Y es que no es solo en las escuelas, esto se da en todo ámbito de la educación, hasta en la religión se encuentra este problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te recomiendo un documental que &lt;strong&gt;Jurgen Klaric&lt;/strong&gt; realizó sobre la educación, llamado: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7fERX0OXAIY&amp;amp;t=4s&quot; title=&quot;12 tecnicas que me ayudan a superar la ansiedad&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;follow&quot;&gt;Un Crimen Llamado Educación&lt;/a&gt;. Mira el documental, tiene cosas interesantes. Todo es un sistema de aprendizaje que quiere beneficios a corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusión-y-consejo-para-tener-una-mejor-educación&quot;&gt;Conclusión y Consejo para tener una mejor Educación&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estudia, aprende, indaga, investiga, fracasa, esfuérzate, con y por pasión; no por seguir y permanecer en una línea de generaciones vacías. Prepárate con amor, no por solo tener un título. Elige tu vocación, porque es la actividad que te hace sentir bien, no porque se gana buen dinero o por alcanzar una jubilación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mejor educación es la autoeducación y todo el mundo debería aprovechar cualquier opción y oportunidad para aprender algo útil y válido. No importa dónde, si en una universidad o en el campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esto no es para centrarnos solo en cuestionar si el sistema educativo es bueno o no. Sino poder deducir con criterio, si el conocimiento que recibes actualmente te da las habilidades correspondientes al mundo de hoy, al mundo del mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Memorizas o Aprendes?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que el contenido te haya sido de ayuda y agrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto te agradezco el haber llegado hasta este punto de la lectura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te olvides de compartir tus comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/falla-sistema-educativo-intelecto-vs-memoria.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/falla-sistema-educativo-intelecto-vs-memoria.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sintomas de Ansiedad Crónica - 5 Consejos para Superarla</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Cómo se crea, cómo se trata? Tema interesante y muy preocupante a la vez. Anteriormente ya había creado un &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=8cN0XUWXs1U&quot; title=&quot;12 tecnicas que me ayudan a superar la ansiedad&quot;&gt;podcast sobre 12 técnicas para ayudar a controlar la ansiedad&lt;/a&gt;, pero en esta ocasión quiero hablarte de algo más destructivo, su evolución: la Ansiedad Crónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a tratar dos términos, ansiedad y depresión. Que son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ansiedad: Grupo de condiciones mentales&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Depresión: Una única condición mental o situacional&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Es muy común el uso de estas dos palabras para definir el problema a tratar en este podcast que es la ansiedad crónica. Obviamente mezclar el significado, hace más difícil el manejo y aceptación en la sociedad, aunque pueden causar el mismo daño.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;similitud-entre-ansiedad-y-depresión&quot;&gt;Similitud entre ansiedad y depresión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Son similares en sus principales síntomas, pues están relacionados con el estado de ánimo y sentimientos, y por supuesto en generar daños físicos. Estas son las tres similitudes más comunes:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Ambos son trastornos emocionales: tanto la ansiedad como la depresión son trastornos emocionales que pueden afectar el bienestar emocional y físico de la persona que los experimenta.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pueden tener estados similares: la ansiedad y la depresión pueden compartir síntomas similares, como problemas de sueño, fatiga, irritabilidad, dificultad para concentrarse y cambios en el apetito.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pueden coexistir: muchas personas que tienen ansiedad también tienen depresión, y viceversa. Estos trastornos pueden ser comórbidos, lo que significa que pueden ocurrir juntos en la misma persona al mismo tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;La tercera similitud es la Creadora de la Ansiedad Crónica, un estado de ansiedad y depresión avanzada que sin duda es peligrosa y destructiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero bueno, lo importante no es hallar las diferencias o similitudes de estos dos problemas, porque ambos son estados mentales destructivos. Lo verdaderamente importante es poder ayudar a que la persona afectada, tenga la capacidad de detectar, identificar y aceptar que su vida está siendo afectada por estas enfermedades que degradan directamente a la mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfermedad, que si afecta a la mente, afecta todo; afecta el sistema nervioso, muscular, digestivo, respiratorio, cardiaco, todo. Degrada por completo a la persona, esto genera un cuerpo en constante agitación; todo esto junto, son los síntomas de que se padece de una &lt;strong&gt;Ansiedad Crónica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-se-crea-la-ansiedad-crónica&quot;&gt;¿Cómo se crea la ansiedad crónica?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La ansiedad puede llevar a la creación de la depresión y viceversa. Todo como respuesta a la evolución regresiva del estado anímico o emocional. Como ya te he dicho, ambas generan consecuencias internas y externas en la persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la consecuencia más preocupante es cuando se sufre de ambas, cuando se crea un trastorno mixto ansioso-depresivo. Creando sin duda una Ansiedad Crónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La combinación de estos dos traumas causa un sufrimiento considerable sobre la persona. Es donde se generan cambios en el peso corporal, tensión muscular, dolores de cabeza, mareos, dolor intestinal y abdominal, falta de respiración, y aunque todas son preocupantes los pensamientos suicidas son la tapa de todo el problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior es ansiedad crónica, y lo recalco porque es importante poderla definir para encontrar la solución. Una ansiedad dentro de lo normal es estar en un estado de miedo, inseguridad, irritabilidad. La ansiedad normal es emocional, la depresión normal es anímica. La Ansiedad Crónica es una afectación físico, emocional, anímica y mental.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tratamientos-para-la-ansiedad-crónica&quot;&gt;Tratamientos para la Ansiedad Crónica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para manejar la ansiedad se inventan numerosos tratamientos, algunos dan sus frutos, otros lo realizan como para salir del paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo te voy hablar desde un punto más personal, porque la mejor forma de tratar esta enfermedad es dar el paso a la aceptación de que se sufre este trauma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciar con ese reconocimiento personal es fundamental. Si se cuenta con personas que ayuden a esa aceptación, sería magnífico. Pero sin duda, cuando alguien quiere ayudar a personas maltratadas por estas afectaciones mentales no siempre aceptan la ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando se desea ayudar a una persona con ansiedad, todo es ofensivo y sin sentido. Como también momentáneo, aceptan en el instante todos los consejos pero se les olvida con facilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Has escuchado lo que dicen sobre el cáncer? Que todos lo tenemos pero por cierta modificación, evoluciona en algunas personas. Bueno, la ansiedad y depresión es algo parecido; Todos estamos expuestos pero depende de cada uno de nosotros como individuo, dejarla avanzar como estilo de vida para luego perder el control o simplemente suplir esos momentos de estrés y miedo que a diario tenemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, ¿cómo se trata la ansiedad o depresión? Empieza a trabajar en ti, tu interior cambia tu exterior. Tu exterior, tu entorno no puede cambiar tu interior. En nuestro interior radica gran parte del problema como también las soluciones. Empieza a trabajar en ti antes de que el estrés y miedo pase a esa mutación ansiosa-depresiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verás, todo este problema siempre viene detrás de una pérdida de energía, todos a diario sufrimos de esa pérdida energética. Pero, el dejar que esa pérdida de energía se de constantemente, da cabida a la creación de estos estados mentales. Todo esto hace que no se tenga deseos de hacer algo; Mente desocupada, mente contaminada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que empieza a trabajar en ti, aprende a utilizar la observación y conversación interna para poder generar cambios duraderos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consejos-para-tratar-la-ansiedad-la-depresión-y-la-ansiedad-crónica&quot;&gt;Consejos para tratar la Ansiedad, la Depresión y la Ansiedad Crónica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antes de listar los consejos, déjame aclararte algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas están íntimamente ligadas a un sistema nervioso excitado, un sistema nervioso en constante alerta, un sistema nervioso que se siente siempre en situaciones de peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que ocasiona todo este sistema nervioso excitado en la persona? problemas de sueño, dolor muscular, espalda y cuello tenso, dolor de cintura, problemas digestivos y esta parte es muy importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pon atención: Tener un sistema digestivo estresado es sumamente peligroso para la salud general del cuerpo humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mira…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el proceso digestivo se ve afectado por la ansiedad o estrés, el metabolismo se detiene. ¿Por qué se detiene? Porque el sistema nervioso está en un estado de peligro, de alerta, toda su atención está enfocada en escapar de las constantes situaciones de riesgo que crea la persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el sistema digestivo no absorbe nutrientes, no importa lo que se coma, no va hacer provechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi región se acostumbra a darle a las personas en proceso de curación: consume de palomito o cuy, jugos de frutos rojos, hígado licuado, se hacen aplicar mil vitaminas por medio de sueros e innumerables cosas se hace con el fin de curar a las personas. Y no estoy diciendo que esto no sirva, la mayoría son alimentos con un alto grado de nutrientes excelentes para el cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero en un sistema digestivo estresado no importa cuantos caldos de palomo tomen, no importa cuantas vitaminas se apliquen, el cuerpo simplemente no va a procesar nutriente alguno; porque todo el sistema no está tranquilo, está estresado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que lo que se necesita es relajar el sistema nervioso para relajar el sistema sanguíneo, relajar el sistema muscular, relajar el sistema digestivo. De allí se desprenden muchas soluciones, dentro de ellas la solución a la Ansiedad Crónica y a la de cualquier enfermedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora si Consejos,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hacer ejercicio regularmente:&lt;/strong&gt; El ejercicio es una excelente manera de reducir el estrés, mejorar el estado de ánimo y mantener una buena salud física y mental. Incluso una actividad tan simple como caminar puede tener un impacto positivo en tu bienestar general. Intenta hacer al menos 30 minutos de ejercicio moderado al día, ya sea en forma de caminata, correr, nadar, yoga u otra actividad que disfrutes. Si estás en cama, mueve tus brazos y piernas, si duele, dile a tu mente que lo que deseas es mover tus brazos no que te recuerde el dolor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Haz tiempo para ti mismo:&lt;/strong&gt; A veces, la mejor manera de reducir el estrés y cuidar de ti mismo es tomarte un tiempo para hacer algo que disfrutes. Puede ser cualquier cosa, desde leer un libro, ver una película, escuchar música, videojuegos o simplemente relajarte en un baño caliente. Haz un esfuerzo consciente para programar tiempo para ti mismo cada día o al menos una vez por semana.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conéctate con otras personas:&lt;/strong&gt; La conexión social es fundamental para nuestra salud mental y emocional. Asegúrate de pasar tiempo con amigos y familiares, incluso si es solo una llamada telefónica o una videollamada. También puedes considerar unirte a un grupo social o participar en una actividad comunitaria para conocer a nuevas personas y establecer nuevas conexiones.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Habla contigo constantemente, medita:&lt;/strong&gt; ¿Quién te conoce mejor? Es cierto que no nos conocemos ni nosotros, pero en nuestro subconsciente está toda la respuesta. Existe una extraña energía que por razón desconocida, no quiere que se descubra nuestro poder interno. Y disculpa si me entrometo en tus creencias, pero no reces, ora. En la oración está el milagro de la FE, sin duda la meditación abre esta entrada.&lt;br /&gt;
Una práctica que yo realizo cuando no puedo hacer ejercicio o me encuentro delicado de salud, es hacer esas actividades que deseo mentalmente. Y funciona, mi cuerpo responde al estímulo mental; al principio es un poco difícil pero con la práctica se puede perfeccionar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conecta con la naturaleza:&lt;/strong&gt; Haz escuchado al Doctor Frank Suarez, el recomienda la conexión a tierra, esta conexión ayuda a descargar toda esa energía eléctrica acumulada en el sistema nervioso. El caminar descalzo directamente con la tierra ayuda a tranquilizar, ¿donde existen más casos de trastornos de ansiedad y depresión? en las ciudades, donde esa conexión con la tierra se ha perdido. Estamos aislados por los zapatos, todo ese marketing del calzado no es por el bienestar y comodidad de la humanidad.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;También la tecnología está aislando a la humanidad con multitud de distracciones, hasta algunos médicos, dicen que no se debe caminar descalzo. Claro que si caminamos sobre la mugre, nos infectamos; pero si caminamos sobre la tierra fértil y limpia, nos nutrimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que estos 5 consejos te sean de ayuda para que puedas desarrollar una estrategia efectiva para el manejo del estrés y puedas mejorar tu bienestar general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como conclusión,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recupera esa conexión, recuperarte a ti mismo, nadie, absolutamente nadie te puede ayudar si no tomas la iniciativa. Nadie te puede ayudar si no tomas la acción de la aceptación. Tiene sus retos, claro que los tiene, si no los tuviera pues no existiría esta enfermedad tan degradante y destructiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes tomar horas de charlas, toneladas de medicamentos, si la ayuda no inicia en ti, no se lograra una cura si la buscas por fuera. Creo con firmeza que todas las soluciones están dentro de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toma confianza en tus habilidades, aleja a todas las personas tóxicas de tu entorno, muchas veces ni se padece de este síndrome pero la misma familia se encarga de crearlo, no lo permitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocupa tu mente, rompe esa barrera de aburrimiento tan imposible de superar. Lo se, cuando se está en ese estado todo es oscuro, todo es sin sentido, pero todo toma forma cuando aprendes a encontrarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No busques aprobaciones de nadie, ni siquiera la de tus padres. No tienes porque buscar sentir que tienes que agradarle a todo el mundo. Lo digo porque es una verdad dolorosa, muchas personas gastan toda su vida buscando una aprobación por parte de sus padres, sin lograrla, haciendo que se sientan despreciables, desarrollando desconfianza de sí mismos, llevándolos hasta la depresión y ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como te dije al principio, anteriormente he creado un contenido con &lt;a href=&quot;https://www.leopuentes.me/crecimiento-personal/dejar-superar-ansiedad.html&quot; title=&quot;que es bueno para la ansiedad y el estrés&quot;&gt;12 técnicas para ayudar a superar la ansiedad&lt;/a&gt;, allí también te indico técnicas que son muy sencillas pero efectivas. Usalas, pero con disciplina y constancia. Confía en ti, confía en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un tema extenso y complejo, porque existen tantos factores que pueden desatar la ansiedad y la depresión. Tantas situaciones que pueden desencadenar multitud de situaciones individuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso mismo, me gustaría saber porqué situación de ansiedad y depresión estas pasando y poder ayudarte. No solo desde mi punto de vista, también desde la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que todo lo compartido haya sido de ayuda y agrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto te agradezco haber llegado a este punto de la lectura. No te olvides de compartir y dejar tu comentario, estaré atento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima, éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/5-consejos-para-superar-ansiedad-cronica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/5-consejos-para-superar-ansiedad-cronica.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Crea tu realidad soñada con el poder de tu mente subconsciente</title>
        <description>&lt;p&gt;Es un tema delicado, porque choca con la FE creada por la diversidad de religión. Esto hace que sea un tema muy interesante y te lo quiero presentar sin ninguna intención de quebrar tus creencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soñar, ¿quién no ha soñado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si buscamos el significado de sueño o soñar, nos encontramos con diversos significados, como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Percibir o imaginar cosas que parecen reales mientras se duerme.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Representación mental de posibles situaciones ciertas o falsas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estado de distracción en la espera de cosas improbables o difíciles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desear con Vehemencia, desear con fuerza y pasión.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En este articulo de “Como crear tu realidad soñada” voy hablarte sobre este último significado listado. Desear con vehemencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto que todas las anteriores definiciones de sueño son válidas, y habrán muchas más definiciones de sueño. Pero sin duda, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;desear con vehemencia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es la menos practicada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soñar es tan humano que con el pasar de los tiempos se ha quedado en eso, en sueño, en imaginación, en irrealidad, en algo imposible, en dormir, en aprovechar el tiempo libre para divagar. Desconociendo por completo el poder que tiene la mente subconsciente sobre los sueños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sueños pueden viajar en la mente tan lejos como se les permita, por lo tanto; si se reprime la imaginación se acondicionara para que se limite. En cambio, si se decide aprovechar todo el potencial de la imaginación, sin reprimirla, sin limitarla, con el carácter apropiado; se puede materializar cualquier sueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto que deben de ser sueños llenos de fuerza y pasión. Osea, sueños que no dejan ni dormir porque se desean tanto que el cuerpo y mente están entrelazados por ese &lt;strong&gt;ALGO&lt;/strong&gt; que tanto se quiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verás, todo sucede de la siguiente manera: En tu mente está el poder, poder que se libera gracias al &lt;strong&gt;DESEO&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;FE&lt;/strong&gt;. A ese poder se le conoce como mente subconsciente, mente que puede materializar o crear la realidad soñada de una forma ilimitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suena loco, pero es así la forma como funciona. Es así como creas la realidad que tanto has pensado sea negativa o sea positiva, es tu realidad soñada o en otras palabras es tu realidad pensada, creada con el poder de tu mente subconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;realidad-soñada-y-realidad-pensada&quot;&gt;&lt;strong&gt;Realidad Soñada y Realidad Pensada&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aquí se crea el dilema: realidad soñada y realidad pensada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿por qué hago uso de esos dos términos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo hago porque es un excelente punto de partida para poder detectar el ¿por qué no tienes la vida que tanto sueñas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mira,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soñar y pensar para la mente subconsciente es lo mismo, pero para la persona no. La mente subconsciente no sabe diferenciar entre sueño y pensamiento, el humano ha creado notables diferencias de significado. El pensar que estas dos palabras son diferentes, hará más difícil el lograr crear la realidad soñada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un poco complejo poderlo explicar, pero para que se comprenda fácilmente te voy a ilustrar un ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Una persona sueña con una vida llena de riqueza, pero esta persona piensa todo el tiempo en las deudas, en la falta de dinero y toda su vida llena de carencias.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta persona al escuchar lo que estoy diciendo o al leer cosas al respecto, continuamente va a decir: Eso es pura cháchara, yo todos los días sueño con ser rico y mire aquí estoy cada día más jodido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;qué-sucede-en-la-mente-subconsciente-de-esta-persona&quot;&gt;&lt;em&gt;¿Qué sucede en la mente subconsciente de esta persona?&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Bueno esa mente dice algo así: Pero qué está pasando, todo el día piensa que es pobre y una que otra vez cuando se va a dormir piensa que es rico. Pues se supone que quiere en lo que más piensa, voy a materializar lo que todo día está repitiendo porque es lo que verdaderamente quiere. Lo de ser rico lo piensa una vez que otra, así que eso debe de ser mentira y no trabajare en ello.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Algo así sucede cuando nos contradecimos, o no sabemos detener aquellos pensamientos negativos, pensamientos que están grabados desde la niñez y se repiten sin ningún control. Obviamente esa persona del ejemplo nunca va a poder materializar lo soñado, porque no cuida sus pensamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es allí la importancia de soñar con vehemencia, fuerza y pasión. Porque el soñar de esta forma permite que los pensamientos negativos desaparezcan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;te-has-preguntado-por-qué-es-tan-importante-soñar-con-vehemencia&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Te has preguntado por qué es tan importante soñar con vehemencia?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Yo creo que sí lo has realizado y por eso estás aquí, y si no te lo has preguntado es importante que lo hagas ahora mismo. Porque el imaginar, el soñar; concede sentir la vida, permite sentirse parte de algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, debes de preguntarte lo siguiente; ¿cuándo lo soñado se convierte en una realidad para la mente subconsciente?, es una gran pregunta que no tienes que esperar a que la vida de respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, lo imaginado, lo soñado, lo pensado; se convierte en realidad cuando lo recreas y recreas y recreas y lo recreas muchas veces en tu mente y entras en acción. Si te estás imaginando siempre lo mismo, no tienes que dudarlo y es ahí donde funciona el milagro de la mente subconsciente, es donde se crea el propósito de vida y sobre todo la felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo fluye, sea dinero, salud, trabajo, proyectos, todo lo puedes materializar con tu mente subconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pensamientos te permite fortalecer los sueños, te da visión, el norte a la libertad y realización como persona y SER espectacular. Y aunque para la mente subconsciente sea igual, alimenta tus sueños por medio del pensamiento, deja que los llene hasta el infinito, que se creen sueños grandes para que traiga recompensas grandes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda que soñar en grande, conlleva a retos grandes, por lo tanto, los cambios van a ser más grandes, tu compromiso, carácter debe y será mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Empieza a Materializar tus sueños!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando lo logres y sé que lo harás, no te quedes durmiendo en ese sueño. Debes de tener inmediatamente el siguiente, puede ser complementario o diferente, solo asegúrate que sea más grande que el anterior, así evitarás el estancamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visualiza la meta, prepara el mapa para no emprender a ciegas. Ya que, si apuntas a un objetivo con los ojos vendados, difícilmente acertarás. Además ese mapa te mostrará el tipo de carácter que debes de tener para lograr llegar a la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes el poder en ti para poder materializar cualquier deseo. Independientemente de lo que creas, en ti existe esa conexión con el inicio, con el todo. En ti habita el poder de co-crear, de desatar la energía creativa para convertir tu conversación interna en un proceso de creación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes que saber soñar y soñar en grande, el conformismo no es una buena elección. No dejes de actuar, no permitas que las circunstancias te hagan desfallecer; las grandes recompensas toman tiempo, sudor, constancia, sacrificio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatúa lo siguiente en lo más profundo de tu SER:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;El éxito no es una meta, el éxito es la consecuencia de la disciplina. Leonardo Puentes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hemos llegado al final, te agradezco que hayas llegado a este punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría conocer lo qué piensas sobre Tus Sueños Grandes y El Poder de Tu Mente, no olvides dejarlo en los comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invito a ser parte de esta comunidad. Sígueme en las diferentes redes sociales para que no te pierdas ningún contenido, no olvides compartir con tus amigos y familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima, éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/crear-realidad-deseada-poder-mente-subconsciente.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/crear-realidad-deseada-poder-mente-subconsciente.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evita este error antes de Invertir ¡No postergues tu riqueza!</title>
        <description>&lt;p&gt;Este contenido está orientado a toda inversión que desees hacer, pero no te quiero mentir, lo he orientado más a la inversión en bolsa de valores o también llamado trading. Pero que eso no te limite a leer y compartir este post, ya que siempre trato de dar el máximo valor al contenido para que sea de ayuda a las personas. Y espero sea de ayuda para ti independientemente del sector que desees invertir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El buscar riqueza hace que cometamos muchos errores, evitarlos sería algo imposible. Porque esos errores son necesarios en todos los sentidos de nuestras vidas, son errores indispensables los cuales permiten que lleguemos a la adquisición de aprendizaje y de experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un error inevitable, evitarlo te llevará al fracaso total, solo debes asegurarte de trabajar en él de forma constante y disciplinada para ir superándolo, se llama: &lt;strong&gt;DESCONOCIMIENTO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, el desconocimiento es el error que debes de evitar. Y cómo lo evitas? con el aprendizaje continuo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente hayas buscado en Internet opciones de inversión para convertirte extremadamente millonario o millonaria. Encontrando cosas como: dropshipping, ventas por afiliados o referidos, creación de contenido, bienes raíces y el famoso trading o inversión en bolsa, entre muchas otras más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos aclarando conceptos, el primero sería ¿qué es inversión?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordemos que la inversión es toda actividad que implica de principio el aporte de un recurso X para posteriormente obtener un beneficio. Un recurso X puede ser, tiempo, dinero, energía, etc; aunque la materia prima para todo recurso es el &lt;strong&gt;TIEMPO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El término inversión se ha estigmatizado erróneamente solo con el dinero, ya que es muy común encontrarse con pensamientos como: para invertir necesito dinero. Va de nuevo, para invertir no necesariamente se necesita de dinero, solo es cuestión de analizar más allá de las posibilidades y circunstancias presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con significado erróneo o no, la actividad “inversión” cada día toma más fuerza y popularidad, más con el tema del trading. Capturando nuevos inversionistas de forma inescrupulosa, jugando con los sueños e ilusiones de las personas, llenando los bolsillos de unos pocos. Inversionistas que no cuentan con las herramientas apropiadas, solo cuentan con un desconocimiento total y las ilusiones de ser millonarios.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Nunca dependas de un solo ingreso, realiza una inversión para crear una segunda fuente. Warren Buffet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Voy a referirme exclusivamente a lo que es la inversión en bolsa y el desconocimiento que crece de forma acelerada en torno a esta actividad y al trading. Desconocimiento que muchas personas no quieren aceptar por la esperanza de alcanzar algún día sus sueños. Esperanza que estos grupos de inversión, intermediarios del mercado o broker utilizan para su beneficio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según información dada por los broker tanto los regulados como los que cuentan con “regulación fantasma”, alrededor del 90% de las personas que abren una cuenta, pierden el 90% del dinero fondeado, durante los primeros 90 días. Lo anterior quiere decir que la causa de ese porcentaje tan grande de pérdida se debe a la falta de conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;si-deseas-ser-millonario-no-permitas-que-el-desconocimiento-lo-postergue&quot;&gt;&lt;strong&gt;Si Deseas Ser Millonario, No Permitas Que El Desconocimiento Lo Postergue&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Las personas por desconocimiento no saben dónde están invirtiendo realmente, viven en la fantasía de los mercados, se dejan llevar por lo fácil que el tutorial lo hace ver. Creen que sencillamente es leer un libro, comprar un curso, abrir una cuenta, entrar a operar y ganar dinero. O simplemente utilizando las aplicaciones que James Rodriguez recomienda vas a conseguir tu primer millón de dolares, o tal vez te va mejor con la app que recomienda Ronaldinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es como si una persona soñara con tener una casa y con tan solo leer un libro de arquitectura, al siguiente día tenga construida su casa. O pretender realizar una operación de corazón, simplemente participando de un seminario de 4 horas en un fin de semana, no va a ser posible. Profesiones como la arquitectura o medicina son carreras extensas en conocimiento teórico práctico; no es diferente en el trading y las inversiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para invertir en lo que sea, así sea que vas a invertir tiempo en crear un tutorial para un videojuego debes de romper todas las barreras del desconocimiento. En las inversiones pasa exactamente igual, se requiere de requisitos como cualquier otra actividad profesional. Un conjunto de conocimiento que se tiene que recibir si o si, para poder ganar una habilidad apropiada, para ejecutar dicho conocimiento en la práctica y lograr la rentabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;adquiere-conocimiento-si-deseas-la-libertad-financiera&quot;&gt;&lt;strong&gt;Adquiere conocimiento si deseas la libertad financiera&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No se puede ganar dinero en los mercados de inversión, si no se sufre un proceso de aprendizaje y práctica, estas acciones se tienen que hacer bien hechas. Desgraciadamente, muchas personas cuando inician esta actividad, la realizan desde la acción de la esperanza, desespero, ilusión e ignorancia. Y muchas veces caen en todas esas malas prácticas por la manipulación de sus “líderes de grupo”, líderes que solo forman parte de un sistema piramidal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los mercados en general, nadie puede predecir lo que sucederá. Bueno, si se puede manipular con información privilegiada, eso en todo mercado de valores se da. Pero más abuso se da en mercados no regulados, como lo son: las opciones binarias, los CFD’s, instrumentos sintéticos y algo medio medio el forex.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para invertir en los mercados financieros, es fundamental tener claro qué personajes participan en él y cómo funcionan. Al invertir en la bolsa de valores, se tiene que pensar directamente en probabilidades. Y para detectar esas probabilidades, es importante conocer bien las diferentes herramientas que van hacer posible la participación en el mercado. El análisis técnico y fundamental ayudan a ejecutar las innumerables oportunidades que ofrece la bolsa de valores.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Comprender qué es lo que el mercado quiere decir, hará que las operaciones tomen consistencia. Leonardo Puentes”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-fases-que-sufre-la-mayoría-de-los-nuevos-inversores&quot;&gt;&lt;strong&gt;5 fases que sufre la mayoría de los nuevos inversores&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Qué es lo que ocurre normalmente con las personas que ingresan a operar con activos financiero sin conocimiento:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Compran un libro o ven un curso de trading. Les gusta lo que leen, ven y escuchan; sobre todo en los cursos, muestran imágenes y beneficios para motivar al nuevo inversor. Pero en realidad solo es para aumentar el rendimiento económico de la marca o academia o broker; así enganchan al nuevo inversor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Llega la fase de motivación, abren una cuenta y pierden todo el dinero. Pero les queda gustando porque se obtuvo alguna operación positiva, así que, vuelven a intentar, consiguen más dinero y lo vuelven a perder.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pasando a la fase de frustración, empiezan a sentir el dolor de perder dinero. Dinero que muchas veces procede de los ahorros, entrelazando emociones negativas con la actividad de hacer trading, de invertir.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Muchos ya en esta fase han desistido por completo de las inversiones. Si se continúa, se empieza a realizar las operaciones desde el miedo, la frustración o la irritación. Llegando a la fase final del sueño de inversión. La capacidad para analizar un mercado, bajo emociones negativas es muy complicado, por no decir imposible.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Al final, terminan desertando y odiando todo lo que esté relacionado con las inversiones. Quedando en un estado de muerte financiera, sin aspiraciones. Volviendo a la vida sistemática, limitada a un empleo fijo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Lo maravilloso de todo este proceso de bienvenida al trading, es que si se posee esa pasión por los mercados, se volverá a intentar pero de la forma correcta. Por experiencia propia te lo digo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como el secreto no está en predecir exactamente el futuro movimiento, se debe de actuar en función a lo que está sucediendo, asociando una probabilidad que la acción de precio da. Nada de adivinar, si se va a participar en el mercado, debe de existir alguna razón de porque se invirtió, qué herramienta de análisis dio la posibilidad de ganar. Nada en la bolsa funciona al azar, todo tiene una razón.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-reglas-de-oro-que-omite-un-nuevo-inversionista-en-el-desconocimiento&quot;&gt;&lt;strong&gt;3 reglas de oro que omite un nuevo inversionista en el desconocimiento&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Desconocimiento de la gestión de riesgo. Gestión de capital.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Debilidad emocional, estropeando la capacidad de análisis. Desaprovechando la oportunidad. Creando una incapacidad de tomar la decisión adecuada para el beneficio propio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Improvisar a la hora de invertir. No poseer un sistema de trading.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Aprender ese conjunto de reglas y el gestionarse así mismo para actuar de la forma correcta en un entorno real, permite gestionar cada acción que se lleve a cabo. Como seres humanos, poseemos emociones que interfieren en nuestro rendimiento, sobre todo en la toma de decisiones; ya sea de forma positiva o negativa, la parte emocional siempre está presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el momento es todo, espero que el desconocimiento te motive a aprender cada día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comenta qué otros errores son comunes en el camino de la riqueza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te veo en otra oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bendiciones y muchos éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/educacion-financiera/error-antes-invertir-dinero.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/educacion-financiera/error-antes-invertir-dinero.html</guid>
        
        
        <category>Inversion</category>
        
        <category>Educacion-Financiera</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>No se que hacer con mi VIDA, NO TENGO NADA en un mundo Abundante</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡NO SE QUE HACER CON MI VIDA, NO TENGO NADA!&lt;/strong&gt; Me quedo en un silencioso Woooao… Cuando lo escucho de personas con toda la juventud para construir y realizar sus sueños, como en adultos que cuentan con la sabiduría pero la menosprecian, tirando toda la juventud en vano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos encontramos en un momento agradable gracias a la tecnología. Vivimos en una sociedad donde la tecnología abraza con gran rapidez a la humanidad. Tristemente, gran parte de la humanidad no hace buen uso de esta, creando efectos desgastantes en los tres niveles: físicos, mentales y espirituales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada día se ve más ansiedad, impaciencia, poca creatividad, insomnio, deterioro en la capacidad cognitiva, estados de salud deprimentes, pérdida de tiempo e innumerables consecuencias contraproducentes para el ser humano. A causa del mal uso de la tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más preocupante, lo realmente preocupante, es que todas estas situaciones negativas se están dando tanto en la Abundancia como en la Escasez, en la riqueza y en la pobreza. Un desequilibrio de locos. La denominada “Alta Sociedad” como la “Baja Sociedad” se enfrentan a los mismos inconvenientes individuales, creando los problemas más graves y destructivos; Ansiedad y Depresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto no es culpa de la tecnología. Los avances tecnológicos están provocando la ausencia de motivación y energía por el mal manejo que se le da. Esta sensación de estancamiento emocional y falta de imaginación se está plantando en los pensamientos de las personas cada día de una forma fácil y simple porque lo permiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mi me ocurre a diario, pero soy yo quien decide qué pensamientos siembro en mi mente, en mi estado de ánimo, en mis acciones.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Invierte en tu mente, ella es la única que cambiará tu bolsillo. ANÓNIMO.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se ha olvidado la importancia de los RETOS diarios y personales. ¡La sociedad ha olvidado retarse! Se debe de afrontar cada segundo, cada minuto, cada instante, nuevos desafíos. Asegúrate de tener siempre una mentalidad diferente a la que el sistema te ha acostumbrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;« al sistema donde gobierna el conformismo, el facilismo, lo instantáneo, el consumismo. Al sistema donde si no tienes el ultimo celular te hacen pensar que eres una basura, si no te “regalan” los zapatos de moda te deprimes, donde si no tienes suficientes likes atentas con tu vida. Al sistema donde al final sin importar lo que suceda, lo que tengas o lo que haces, terminas diciendo: ayy, es que no tengo nada. »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-puedes-cambiar-esos-pensamientos-y-hábitos-de-no-se-que-hacer-con-mi-vida&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo puedes cambiar esos pensamientos y hábitos de No se que hacer con mi vida?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas formas de lograrlo, pero la más importante es preguntarse constantemente para encontrar soluciones y respuestas, las cuales están y siempre han estado dentro de nosotros y en torno a nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te daré una lista de 18 preguntas distribuidas en dos fases. Estas preguntas fueron y aún son fundamentales para nuestro cambio de mentalidad y forma de actuar. Donde pasamos de un estado mental perezoso a una mentalidad más próspera y productiva.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Yo también estuve en modo zombie, modo manada.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El ejercicio consiste en realizar un trabajo de reflexión sincero a las siguientes preguntas; auto-evaluación con la mayor sinceridad. Si no tienes una respuesta instantánea, sea por la circunstancia que sea, responde lo primero que se te venga a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya luego en el proceso, la mayoría de las cosas se van aclarando. Empecemos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;primera-fase-analizar---está-conformada-por-12-preguntas&quot;&gt;&lt;strong&gt;Primera fase: Analizar - Está conformada por 12 preguntas:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué quiero?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Dónde estoy?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Dónde quiero estar y llegar?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué peajes tendré que pagar en el camino?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Son realmente peajes o tienen otro significado?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Quiero pagarlos?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuántas cosas, hábitos y personas me pesan para moverme hacia donde quiero estar?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿De cuántas me puedo desprender para hacer posible el viaje?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿De cuántas quiero desprenderme?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Tengo alguna creencia que me limite?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué significado tienen para mí aquellas cosas de las que no me quiero desprender?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué beneficios voy a obtener y a perder durante el camino?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;segunda-fase-apropiación---está-conformada-por-6-preguntas&quot;&gt;&lt;strong&gt;Segunda fase: Apropiación - Está conformada por 6 preguntas:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuánto me importa las 12 preguntas anteriores?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Todo depende de mí?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Lo asumo?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Son claros los objetivos tanto a dejar como a adquirir?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Todo está de acuerdo a mis valores y prioridades?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Acción, ¿Qué tengo que perder, de todos modos me la paso diciendo no tengo nada?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Encontrar las respuestas a estas preguntas, las cuales son muy personales, te dará un guión para tomar las decisiones necesarias en el cambio de mentalidad, de actitud y aptitud. No olvides ni las preguntas y ni mucho menos las respuestas, escríbelas y vuelve a realizar cada semana o cada mes, compara las respuestas del pasado y ve cambiándolas para tu bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;NO SE QUE HACER CON MI VIDA, NO TENGO NADA,&lt;/strong&gt; no puede ser igualado a: falta de dinero, lujos, viajes costosos. No hagas referencia al apego material, ni en situaciones de abundancia ni en situaciones de escasez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La referencia irónica pero real en el cómo se ha estigmatizado la frase «NO TENGO NADA» con la riqueza; es que se ha olvidado lo más importante; Tú SER, propósitos, compromisos, disciplina, imaginación, pasiones, conexión con las acciones.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Si algo no te deja avanzar, suéltalo y avanza. ANÓNIMO.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Todo aquello que te engancha y te mantiene en el mismo sitio sin dejarte avanzar o dejándote avanzar lenta y torpemente; ¡lo tienes que dejar! Situaciones donde solo existen rodeos, te van a llevar a una vida de zombi, en vez de dejarte avanzar. ¡Ve por tus sueños! eres la única persona que puede hacerlo por ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te recomendamos la entrada: &lt;a href=&quot;/crecimiento-personal/poder-mente-suenos-reales.html&quot; title=&quot;Sueños grandes, síguelos ve por tus sueños&quot;&gt;SUEÑOS GRANDES CON EL PODER DE TU MENTE.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La inspección interna (introspección) por medio de la meditación, te permite conocer si el apego que sientes está alimentado por: Una necesidad real y esencial, por una necesidad ficticia con consecuencias tóxicas para ti, o simplemente forman parte del repertorio de excusas que te das.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Excusas que llenan tu vida de ocupaciones que no te llevan a ningún sitio ni te aportan beneficio alguno. Te ocupas en cosas innecesarias en las que crees que te van a llevar a una mejor vida. Ocupaciones innecesarias es igual o peor a no hacer nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mente desocupada y ociosa, da campo a pensamientos dañinos y enfermizos. Ocupaciones vacías y sin sentido, solo para llenar una vida material; dañan y enferman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es brutal la cantidad de cosas que hacemos y que no son necesarias. Se invierte tiempo, energía y recursos en acciones innecesarias, actividades que parecen que te llenan la vida, pero en realidad, la están vaciando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de sentido común pensar que aligerar el equipaje agiliza el viaje. Por lo cual, debes de desprenderte del consumismo, consume lo que realmente te ayude a avanzar. En el transcurso de tu vida, llenas el inventario de cosas que al final terminas sin usar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocupas espacio e incrementas el peso, cada día se hace imposible llegar al propósito de vida. También resulta un tanto estúpido y falto de sentido, esa incomodidad que sufres a la hora de dejar atrás muchas cosas que te sobran… y que tendrían un impacto mínimo (o incluso inexistente) si las dejas definitivamente. Y todo para que al final termines diciendo: es que no tengo nada. Consumismo depresivo en su máxima expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más que desconectarte de la tecnología, deberías de desconectarte de la basura que abunda en el mundo: (chismes, novelas, consumismo, apariencias, televisión, relaciones tóxicas, etc.). Cada día es necesario que vuelvas a conectarte con tu SER. La conexión con tu SER, con TU GRAN YO es la conectividad esencial para tu vida próspera y abundante. No pierdas la contraseña del wi-fi de tu interior.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;No te quedes donde te toca, quédate donde deseas estar. Y si te toca estar allí, asegúrate de agradecer y de no conformarte. LEONARDO PUENTES A.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dedica una parte de tu tiempo (de esas 24 horas que todos tenemos), a potenciar y entrenar tanto las nuevas como las antiguas habilidades. Aumenta tu productividad, olvida la idea de lo que venga. Agarra el timón y navega hacia el rumbo que deseas. No te conviertas en un espectador de tu vida, ni mucho menos en un administrador de la vida de otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actúa bajo tus criterios, tus decisiones. Claro que considerando responsablemente tu entorno. Sigue tu camino, asegúrate que la hierba por la que pasas pueda crecer e incluso nutrirse con tu pisada. Busca consejos y críticas, pero no vayas a creer todo. Escúchalas y luego evalúa lo que te dicen, saca tus propias conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así la próxima vez que estés por decir &lt;em&gt;«no se que hacer con mi vida, no tengo nada »&lt;/em&gt; piénsalo mejor; Eres un SER único en un mundo abundante. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡VE POR TUS SUEÑOS, VE POR LA MEJOR VERSIÓN DE TI!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/no-tengo-nada-consumismo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/no-tengo-nada-consumismo.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-personal</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>