<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Desarrolla habilidades y conocimientos no solo en Programación. Crece como Persona y Edúcate Financieramente para una vida equilibrada.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>16 May 2023</pubDate>
    <lastBuildDate>16 May 2023</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.2</generator>
    
      <item>
        <title>Sistema Educativo basado en la Memorización | INTELECTO vs MEMORIA</title>
        <description>&lt;p&gt;Charlo a menudo con Maestros, Profesores, Docentes, Instructores; donde compartimos las falencias del sistema educativo moderno, las limitaciones que ellos mismos presentan al momento de enseñar y formar a sus alumnos. Como sus respectivas mejoras, no todo es malo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el momento que decidí cambiar mi estilo de vida, me di cuenta que la educación que recibí no me servía para nada, bueno si me sirvió para algo; para darme cuenta que no sirve. ¿Por qué no sirve? porque no me dio libertad, el sistema educativo es una fábrica de personas donde la mejor opción es obedecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí nace mi disgusto por todo este proceso que prácticamente estamos obligados a realizar. Y no estoy diciendo que la educación es mala, sin ella no seríamos nada, me estoy refiriendo al sistema educativo como tal. Donde es más importante que el estudiante aprenda de memoria la información a que aprenda con intelecto la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se está desconociendo, o mejor dicho se está dejando a un lado las diferentes cualidades que posee el intelecto, usando solo la memoria. Comprender, analizar, entender, imaginar, la afectividad y por supuesto memorizar hacen parte de las cualidades del intelecto; por nombrar algunas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fallas-en-proceso-de-enseñanza-y-aprendizaje&quot;&gt;Fallas en PROCESO de Enseñanza y Aprendizaje&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En este cambio de vida que te comente al principio, he comprendido que el proceso de enseñanza y aprendizaje, tiene dificultad para ayudar a definir el objetivo, la utilidad y los resultados a obtener de lo aprendido. Falta enseñar a discernir la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema que el sistema educativo ha generado separa a la sociedad en dos grupos: los que aprenden de memoria y los que aprenden con el intelecto. En otras palabras, los que aprenden sin propósito y los que aprenden con propósito. O mejor dicho: los que aprenden para esclavizarse o los que aprenden para liberarse. Queriendo encasillar a todos en el primer grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conocimiento orientado y aprendido con el intelecto, tiene ventajas más duraderas; lo contrario al conocimiento memorizado, el cual tiene resultados instantáneos, ventajas instantáneas pero efímeras a largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ustedes mismos son testigos de esto, ¿cuantas horas tuvieron que repasar un tema hasta memorizarlo y que saliera bien la exposición o la evaluación? y ahora no recuerdan nada. Pero con qué facilidad recuerdan aquello que sí disfrutaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora estarás diciendo: “lo que aprendí y recuerdo no me sirvió para nada.”
Pues no te sirvió para nada porque no te enseñaron a utilizarlo en tu pasión. Te reforzaban y siguen reforzando los temas que no te gustan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿A quién le refuerzan las matemáticas porque le gustan? a la mayoría se las refuerzan porque no les va bien. Y ¿por qué no les va bien? porque no gustan de esa materia. Y esto no es solo en matemáticas, es un ejemplo, pero matemáticas es el ejemplo más común. Esto se da en todas las áreas que las personas no tienen un buen desempeño, hacen refuerzos, pagan tutorías personalizadas en las áreas que no disfrutan. Solo con la intención de que sus notas mejoren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior perjudica notablemente el desempeño como &lt;strong&gt;SER ÚNICO y AUTÉNTICO&lt;/strong&gt;. Creando de forma masiva muchos esclavos del consumismo, del conformismo y de la rutina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solución a este problema que el sistema educativo ha creado es un poco difícil, yo lo miro difícil. Y eso que soy muy optimista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué lo miro difícil? porque este cambio debe empezar desde casa. Y ¿donde esta lo dificil? Bueno, nuestros padres fueron educados con el mismo sistema que nos educaron a nosotros y con el que estamos educando a nuestros hijos. A eso se le suma el muy temprano ingreso de los niños al sistema educativo, porque los padres deben generar ingresos y requieren que su hijo sea cuidado y orientado por otras personas. Y para complementar, esos padres que llegan cansados de su rutina complementan la educación de sus hijos con las pantallas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que acabo de decir para muchos les parecerá una locura. Pero es así, desde nuestro hogar se desprende la solución a este problema educativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, el sistema educativo está muy cómodo porque a los padres les parece adecuado. Los padres, ayudan a que sus hijos hagan lo mismo una y otra vez. Ayudan a que se aprenda de memoria para aprobar en el instante. Refuerzan la información para que sus hijos logren o tengan una vida “normal”: estudiar, buenas notas, universidad, buenas notas, trabajo, buenos rendimientos, ascenso, buenos resultados, pensión, estabilidad (la llamada y anhelada estabilidad).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-daño-que-ha-causado-él-solo-memorizar&quot;&gt;El daño que ha causado él solo Memorizar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;He orientado, compartido, he conversado con innumerables profesiones. Tanto recién graduados como también ya veteranos en su profesión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquellas personas supuestamente preparadas, listas para iniciar tanto la inserción laboral, como el emprendimiento o para continuar con su labor profesional; en su mayoría, no tienen ni idea de cómo actuar por sí solos, y muchos de ellos no se sienten quienes creen que son. Sus anhelos son tan vagos, que podemos decir que no tienen sueño alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo parece simplemente una pasarela de diplomas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disculpas si soy un poco duro o muy ofensivo hacia algunas formas de pensar, pero todo es para ayudar a crecer y tomar conciencia.  Esta es mi intención al compartir este tipo de contenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No estoy juzgando a las personas que con o sin esfuerzo han logrado sus títulos educativos. Eso cuesta, pero cuesta más el seguir sin despertar. El seguir exhibiendo los títulos profesionales sin darte la oportunidad de conocer todo el potencial que se tiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te dicen: Sé obediente, aprende esto y esto, habla esto, haz esto, no lo hagas, descansa en vacaciones, consume, cuida tu puesto de trabajo, ahorra, no dañes tu jubilación, trabaja, no opines, descansa los fines de semana, compra entretenimiento te lo mereces, para eso trabajas, etc, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto también puede parecer una locura, pero así te mantienen en el control y la ignorancia. Y todo es por la forma en cómo recibimos la educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lee, abre tu mente, no dejes que tu educación y la de tu familia estén a mano de terceros. Los terceros no son los maestros, ellos en su mayoría también están molestos con estos procesos del sistema educativo, pero no pueden hacer nada, hacen su mayor esfuerzo. Ellos necesitan alimentar a sus familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En varias ocasiones he citado esta frase de Karl Popper:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;La verdadera ignorancia no es la ausencia de conocimiento, sino el hecho de rehusarse a adquirirlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aprende a desaprender, analiza la información para ti, cuando estudies algún tema evalúa si es útil para tu crecimiento. No te llenes de información solo por llenarte, haz dieta de información, mucha información basura y chatarra daña a la mente. Si eres selectivo o selectiva con la información a aprender, lo aprenderás con el intelecto. Porque es lo que te gusta, es lo que verdaderamente deseas aprender, es ahí donde se activan todas las capacidades del aprendizaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erróneamente se ha definido el “conocimiento real” como repetir al pie de la letra información. Eso es lo que quieren, máquinas humanas con información memorizada. Y es que no es solo en las escuelas, esto se da en todo ámbito de la educación, hasta en la religión se encuentra este problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te recomiendo un documental que &lt;strong&gt;Jurgen Klaric&lt;/strong&gt; realizó sobre la educación, llamado: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7fERX0OXAIY&amp;amp;t=4s&quot; title=&quot;12 tecnicas que me ayudan a superar la ansiedad&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;follow&quot;&gt;Un Crimen Llamado Educación&lt;/a&gt;. Mira el documental, tiene cosas interesantes. Todo es un sistema de aprendizaje que quiere beneficios a corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusión-y-consejo-para-tener-una-mejor-educación&quot;&gt;Conclusión y Consejo para tener una mejor Educación&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estudia, aprende, indaga, investiga, fracasa, esfuérzate, con y por pasión; no por seguir y permanecer en una línea de generaciones vacías. Prepárate con amor, no por solo tener un título. Elige tu vocación, porque es la actividad que te hace sentir bien, no porque se gana buen dinero o por alcanzar una jubilación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mejor educación es la autoeducación y todo el mundo debería aprovechar cualquier opción y oportunidad para aprender algo útil y válido. No importa dónde, si en una universidad o en el campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esto no es para centrarnos solo en cuestionar si el sistema educativo es bueno o no. Sino poder deducir con criterio, si el conocimiento que recibes actualmente te da las habilidades correspondientes al mundo de hoy, al mundo del mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Memorizas o Aprendes?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que el contenido te haya sido de ayuda y agrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto te agradezco el haber llegado hasta este punto de la lectura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te olvides de compartir tus comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/falla-sistema-educativo-intelecto-vs-memoria.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/falla-sistema-educativo-intelecto-vs-memoria.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimineto-Personal</category>
        
        <category>Sistema-Educativo</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sintomas de Ansiedad Crónica - 5 Consejos para Superarla</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Cómo se crea, cómo se trata? Tema interesante y muy preocupante a la vez. Anteriormente ya había creado un &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=8cN0XUWXs1U&quot; title=&quot;12 tecnicas que me ayudan a superar la ansiedad&quot;&gt;podcast sobre 12 técnicas para ayudar a controlar la ansiedad&lt;/a&gt;, pero en esta ocasión quiero hablarte de algo más destructivo, su evolución: la Ansiedad Crónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a tratar dos términos, ansiedad y depresión. Que son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ansiedad: Grupo de condiciones mentales&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Depresión: Una única condición mental o situacional&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Es muy común el uso de estas dos palabras para definir el problema a tratar en este podcast que es la ansiedad crónica. Obviamente mezclar el significado, hace más difícil el manejo y aceptación en la sociedad, aunque pueden causar el mismo daño.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;similitud-entre-ansiedad-y-depresión&quot;&gt;Similitud entre ansiedad y depresión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Son similares en sus principales síntomas, pues están relacionados con el estado de ánimo y sentimientos, y por supuesto en generar daños físicos. Estas son las tres similitudes más comunes:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Ambos son trastornos emocionales: tanto la ansiedad como la depresión son trastornos emocionales que pueden afectar el bienestar emocional y físico de la persona que los experimenta.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pueden tener estados similares: la ansiedad y la depresión pueden compartir síntomas similares, como problemas de sueño, fatiga, irritabilidad, dificultad para concentrarse y cambios en el apetito.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pueden coexistir: muchas personas que tienen ansiedad también tienen depresión, y viceversa. Estos trastornos pueden ser comórbidos, lo que significa que pueden ocurrir juntos en la misma persona al mismo tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;La tercera similitud es la Creadora de la Ansiedad Crónica, un estado de ansiedad y depresión avanzada que sin duda es peligrosa y destructiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero bueno, lo importante no es hallar las diferencias o similitudes de estos dos problemas, porque ambos son estados mentales destructivos. Lo verdaderamente importante es poder ayudar a que la persona afectada, tenga la capacidad de detectar, identificar y aceptar que su vida está siendo afectada por estas enfermedades que degradan directamente a la mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfermedad, que si afecta a la mente, afecta todo; afecta el sistema nervioso, muscular, digestivo, respiratorio, cardiaco, todo. Degrada por completo a la persona, esto genera un cuerpo en constante agitación; todo esto junto, son los síntomas de que se padece de una &lt;strong&gt;Ansiedad Crónica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-se-crea-la-ansiedad-crónica&quot;&gt;¿Cómo se crea la ansiedad crónica?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La ansiedad puede llevar a la creación de la depresión y viceversa. Todo como respuesta a la evolución regresiva del estado anímico o emocional. Como ya te he dicho, ambas generan consecuencias internas y externas en la persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la consecuencia más preocupante es cuando se sufre de ambas, cuando se crea un trastorno mixto ansioso-depresivo. Creando sin duda una Ansiedad Crónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La combinación de estos dos traumas causa un sufrimiento considerable sobre la persona. Es donde se generan cambios en el peso corporal, tensión muscular, dolores de cabeza, mareos, dolor intestinal y abdominal, falta de respiración, y aunque todas son preocupantes los pensamientos suicidas son la tapa de todo el problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior es ansiedad crónica, y lo recalco porque es importante poderla definir para encontrar la solución. Una ansiedad dentro de lo normal es estar en un estado de miedo, inseguridad, irritabilidad. La ansiedad normal es emocional, la depresión normal es anímica. La Ansiedad Crónica es una afectación físico, emocional, anímica y mental.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tratamientos-para-la-ansiedad-crónica&quot;&gt;Tratamientos para la Ansiedad Crónica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para manejar la ansiedad se inventan numerosos tratamientos, algunos dan sus frutos, otros lo realizan como para salir del paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo te voy hablar desde un punto más personal, porque la mejor forma de tratar esta enfermedad es dar el paso a la aceptación de que se sufre este trauma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciar con ese reconocimiento personal es fundamental. Si se cuenta con personas que ayuden a esa aceptación, sería magnífico. Pero sin duda, cuando alguien quiere ayudar a personas maltratadas por estas afectaciones mentales no siempre aceptan la ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando se desea ayudar a una persona con ansiedad, todo es ofensivo y sin sentido. Como también momentáneo, aceptan en el instante todos los consejos pero se les olvida con facilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Has escuchado lo que dicen sobre el cáncer? Que todos lo tenemos pero por cierta modificación, evoluciona en algunas personas. Bueno, la ansiedad y depresión es algo parecido; Todos estamos expuestos pero depende de cada uno de nosotros como individuo, dejarla avanzar como estilo de vida para luego perder el control o simplemente suplir esos momentos de estrés y miedo que a diario tenemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, ¿cómo se trata la ansiedad o depresión? Empieza a trabajar en ti, tu interior cambia tu exterior. Tu exterior, tu entorno no puede cambiar tu interior. En nuestro interior radica gran parte del problema como también las soluciones. Empieza a trabajar en ti antes de que el estrés y miedo pase a esa mutación ansiosa-depresiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verás, todo este problema siempre viene detrás de una pérdida de energía, todos a diario sufrimos de esa pérdida energética. Pero, el dejar que esa pérdida de energía se de constantemente, da cabida a la creación de estos estados mentales. Todo esto hace que no se tenga deseos de hacer algo; Mente desocupada, mente contaminada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que empieza a trabajar en ti, aprende a utilizar la observación y conversación interna para poder generar cambios duraderos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consejos-para-tratar-la-ansiedad-la-depresión-y-la-ansiedad-crónica&quot;&gt;Consejos para tratar la Ansiedad, la Depresión y la Ansiedad Crónica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antes de listar los consejos, déjame aclararte algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas están íntimamente ligadas a un sistema nervioso excitado, un sistema nervioso en constante alerta, un sistema nervioso que se siente siempre en situaciones de peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que ocasiona todo este sistema nervioso excitado en la persona? problemas de sueño, dolor muscular, espalda y cuello tenso, dolor de cintura, problemas digestivos y esta parte es muy importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pon atención: Tener un sistema digestivo estresado es sumamente peligroso para la salud general del cuerpo humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mira…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el proceso digestivo se ve afectado por la ansiedad o estrés, el metabolismo se detiene. ¿Por qué se detiene? Porque el sistema nervioso está en un estado de peligro, de alerta, toda su atención está enfocada en escapar de las constantes situaciones de riesgo que crea la persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el sistema digestivo no absorbe nutrientes, no importa lo que se coma, no va hacer provechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi región se acostumbra a darle a las personas en proceso de curación: consume de palomito o cuy, jugos de frutos rojos, hígado licuado, se hacen aplicar mil vitaminas por medio de sueros e innumerables cosas se hace con el fin de curar a las personas. Y no estoy diciendo que esto no sirva, la mayoría son alimentos con un alto grado de nutrientes excelentes para el cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero en un sistema digestivo estresado no importa cuantos caldos de palomo tomen, no importa cuantas vitaminas se apliquen, el cuerpo simplemente no va a procesar nutriente alguno; porque todo el sistema no está tranquilo, está estresado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que lo que se necesita es relajar el sistema nervioso para relajar el sistema sanguíneo, relajar el sistema muscular, relajar el sistema digestivo. De allí se desprenden muchas soluciones, dentro de ellas la solución a la Ansiedad Crónica y a la de cualquier enfermedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora si Consejos,&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hacer ejercicio regularmente:&lt;/strong&gt; El ejercicio es una excelente manera de reducir el estrés, mejorar el estado de ánimo y mantener una buena salud física y mental. Incluso una actividad tan simple como caminar puede tener un impacto positivo en tu bienestar general. Intenta hacer al menos 30 minutos de ejercicio moderado al día, ya sea en forma de caminata, correr, nadar, yoga u otra actividad que disfrutes. Si estás en cama, mueve tus brazos y piernas, si duele, dile a tu mente que lo que deseas es mover tus brazos no que te recuerde el dolor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Haz tiempo para ti mismo:&lt;/strong&gt; A veces, la mejor manera de reducir el estrés y cuidar de ti mismo es tomarte un tiempo para hacer algo que disfrutes. Puede ser cualquier cosa, desde leer un libro, ver una película, escuchar música, videojuegos o simplemente relajarte en un baño caliente. Haz un esfuerzo consciente para programar tiempo para ti mismo cada día o al menos una vez por semana.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conéctate con otras personas:&lt;/strong&gt; La conexión social es fundamental para nuestra salud mental y emocional. Asegúrate de pasar tiempo con amigos y familiares, incluso si es solo una llamada telefónica o una videollamada. También puedes considerar unirte a un grupo social o participar en una actividad comunitaria para conocer a nuevas personas y establecer nuevas conexiones.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Habla contigo constantemente, medita:&lt;/strong&gt; ¿Quién te conoce mejor? Es cierto que no nos conocemos ni nosotros, pero en nuestro subconsciente está toda la respuesta. Existe una extraña energía que por razón desconocida, no quiere que se descubra nuestro poder interno. Y disculpa si me entrometo en tus creencias, pero no reces, ora. En la oración está el milagro de la FE, sin duda la meditación abre esta entrada.&lt;br /&gt;
Una práctica que yo realizo cuando no puedo hacer ejercicio o me encuentro delicado de salud, es hacer esas actividades que deseo mentalmente. Y funciona, mi cuerpo responde al estímulo mental; al principio es un poco difícil pero con la práctica se puede perfeccionar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conecta con la naturaleza:&lt;/strong&gt; Haz escuchado al Doctor Frank Suarez, el recomienda la conexión a tierra, esta conexión ayuda a descargar toda esa energía eléctrica acumulada en el sistema nervioso. El caminar descalzo directamente con la tierra ayuda a tranquilizar, ¿donde existen más casos de trastornos de ansiedad y depresión? en las ciudades, donde esa conexión con la tierra se ha perdido. Estamos aislados por los zapatos, todo ese marketing del calzado no es por el bienestar y comodidad de la humanidad.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;También la tecnología está aislando a la humanidad con multitud de distracciones, hasta algunos médicos, dicen que no se debe caminar descalzo. Claro que si caminamos sobre la mugre, nos infectamos; pero si caminamos sobre la tierra fértil y limpia, nos nutrimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que estos 5 consejos te sean de ayuda para que puedas desarrollar una estrategia efectiva para el manejo del estrés y puedas mejorar tu bienestar general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como conclusión,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recupera esa conexión, recuperarte a ti mismo, nadie, absolutamente nadie te puede ayudar si no tomas la iniciativa. Nadie te puede ayudar si no tomas la acción de la aceptación. Tiene sus retos, claro que los tiene, si no los tuviera pues no existiría esta enfermedad tan degradante y destructiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes tomar horas de charlas, toneladas de medicamentos, si la ayuda no inicia en ti, no se lograra una cura si la buscas por fuera. Creo con firmeza que todas las soluciones están dentro de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toma confianza en tus habilidades, aleja a todas las personas tóxicas de tu entorno, muchas veces ni se padece de este síndrome pero la misma familia se encarga de crearlo, no lo permitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocupa tu mente, rompe esa barrera de aburrimiento tan imposible de superar. Lo se, cuando se está en ese estado todo es oscuro, todo es sin sentido, pero todo toma forma cuando aprendes a encontrarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No busques aprobaciones de nadie, ni siquiera la de tus padres. No tienes porque buscar sentir que tienes que agradarle a todo el mundo. Lo digo porque es una verdad dolorosa, muchas personas gastan toda su vida buscando una aprobación por parte de sus padres, sin lograrla, haciendo que se sientan despreciables, desarrollando desconfianza de sí mismos, llevándolos hasta la depresión y ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como te dije al principio, anteriormente he creado un contenido con &lt;a href=&quot;https://www.leopuentes.me/crecimiento-personal/dejar-superar-ansiedad.html&quot; title=&quot;que es bueno para la ansiedad y el estrés&quot;&gt;12 técnicas para ayudar a superar la ansiedad&lt;/a&gt;, allí también te indico técnicas que son muy sencillas pero efectivas. Usalas, pero con disciplina y constancia. Confía en ti, confía en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un tema extenso y complejo, porque existen tantos factores que pueden desatar la ansiedad y la depresión. Tantas situaciones que pueden desencadenar multitud de situaciones individuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso mismo, me gustaría saber porqué situación de ansiedad y depresión estas pasando y poder ayudarte. No solo desde mi punto de vista, también desde la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que todo lo compartido haya sido de ayuda y agrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto te agradezco haber llegado a este punto de la lectura. No te olvides de compartir y dejar tu comentario, estaré atento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima, éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/5-consejos-para-superar-ansiedad-cronica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/5-consejos-para-superar-ansiedad-cronica.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimineto-Personal</category>
        
        <category>Mente</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Crea tu realidad soñada con el poder de tu mente subconsciente</title>
        <description>&lt;p&gt;Es un tema delicado, porque choca con la FE creada por la diversidad de religión. Esto hace que sea un tema muy interesante y te lo quiero presentar sin ninguna intención de quebrar tus creencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soñar, ¿quién no ha soñado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si buscamos el significado de sueño o soñar, nos encontramos con diversos significados, como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Percibir o imaginar cosas que parecen reales mientras se duerme.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Representación mental de posibles situaciones ciertas o falsas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estado de distracción en la espera de cosas improbables o difíciles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desear con Vehemencia, desear con fuerza y pasión.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En este articulo de “Como crear tu realidad soñada” voy hablarte sobre este último significado listado. Desear con vehemencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto que todas las anteriores definiciones de sueño son válidas, y habrán muchas más definiciones de sueño. Pero sin duda, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;desear con vehemencia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es la menos practicada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soñar es tan humano que con el pasar de los tiempos se ha quedado en eso, en sueño, en imaginación, en irrealidad, en algo imposible, en dormir, en aprovechar el tiempo libre para divagar. Desconociendo por completo el poder que tiene la mente subconsciente sobre los sueños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sueños pueden viajar en la mente tan lejos como se les permita, por lo tanto; si se reprime la imaginación se acondicionara para que se limite. En cambio, si se decide aprovechar todo el potencial de la imaginación, sin reprimirla, sin limitarla, con el carácter apropiado; se puede materializar cualquier sueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto que deben de ser sueños llenos de fuerza y pasión. Osea, sueños que no dejan ni dormir porque se desean tanto que el cuerpo y mente están entrelazados por ese &lt;strong&gt;ALGO&lt;/strong&gt; que tanto se quiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verás, todo sucede de la siguiente manera: En tu mente está el poder, poder que se libera gracias al &lt;strong&gt;DESEO&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;FE&lt;/strong&gt;. A ese poder se le conoce como mente subconsciente, mente que puede materializar o crear la realidad soñada de una forma ilimitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suena loco, pero es así la forma como funciona. Es así como creas la realidad que tanto has pensado sea negativa o sea positiva, es tu realidad soñada o en otras palabras es tu realidad pensada, creada con el poder de tu mente subconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;realidad-soñada-y-realidad-pensada&quot;&gt;&lt;strong&gt;Realidad Soñada y Realidad Pensada&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aquí se crea el dilema: realidad soñada y realidad pensada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿por qué hago uso de esos dos términos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo hago porque es un excelente punto de partida para poder detectar el ¿por qué no tienes la vida que tanto sueñas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mira,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soñar y pensar para la mente subconsciente es lo mismo, pero para la persona no. La mente subconsciente no sabe diferenciar entre sueño y pensamiento, el humano ha creado notables diferencias de significado. El pensar que estas dos palabras son diferentes, hará más difícil el lograr crear la realidad soñada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un poco complejo poderlo explicar, pero para que se comprenda fácilmente te voy a ilustrar un ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Una persona sueña con una vida llena de riqueza, pero esta persona piensa todo el tiempo en las deudas, en la falta de dinero y toda su vida llena de carencias.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta persona al escuchar lo que estoy diciendo o al leer cosas al respecto, continuamente va a decir: Eso es pura cháchara, yo todos los días sueño con ser rico y mire aquí estoy cada día más jodido.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;qué-sucede-en-la-mente-subconsciente-de-esta-persona&quot;&gt;&lt;em&gt;¿Qué sucede en la mente subconsciente de esta persona?&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Bueno esa mente dice algo así: Pero qué está pasando, todo el día piensa que es pobre y una que otra vez cuando se va a dormir piensa que es rico. Pues se supone que quiere en lo que más piensa, voy a materializar lo que todo día está repitiendo porque es lo que verdaderamente quiere. Lo de ser rico lo piensa una vez que otra, así que eso debe de ser mentira y no trabajare en ello.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Algo así sucede cuando nos contradecimos, o no sabemos detener aquellos pensamientos negativos, pensamientos que están grabados desde la niñez y se repiten sin ningún control. Obviamente esa persona del ejemplo nunca va a poder materializar lo soñado, porque no cuida sus pensamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es allí la importancia de soñar con vehemencia, fuerza y pasión. Porque el soñar de esta forma permite que los pensamientos negativos desaparezcan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;te-has-preguntado-por-qué-es-tan-importante-soñar-con-vehemencia&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Te has preguntado por qué es tan importante soñar con vehemencia?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Yo creo que sí lo has realizado y por eso estás aquí, y si no te lo has preguntado es importante que lo hagas ahora mismo. Porque el imaginar, el soñar; concede sentir la vida, permite sentirse parte de algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, debes de preguntarte lo siguiente; ¿cuándo lo soñado se convierte en una realidad para la mente subconsciente?, es una gran pregunta que no tienes que esperar a que la vida de respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, lo imaginado, lo soñado, lo pensado; se convierte en realidad cuando lo recreas y recreas y recreas y lo recreas muchas veces en tu mente y entras en acción. Si te estás imaginando siempre lo mismo, no tienes que dudarlo y es ahí donde funciona el milagro de la mente subconsciente, es donde se crea el propósito de vida y sobre todo la felicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo fluye, sea dinero, salud, trabajo, proyectos, todo lo puedes materializar con tu mente subconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pensamientos te permite fortalecer los sueños, te da visión, el norte a la libertad y realización como persona y SER espectacular. Y aunque para la mente subconsciente sea igual, alimenta tus sueños por medio del pensamiento, deja que los llene hasta el infinito, que se creen sueños grandes para que traiga recompensas grandes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda que soñar en grande, conlleva a retos grandes, por lo tanto, los cambios van a ser más grandes, tu compromiso, carácter debe y será mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Empieza a Materializar tus sueños!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando lo logres y sé que lo harás, no te quedes durmiendo en ese sueño. Debes de tener inmediatamente el siguiente, puede ser complementario o diferente, solo asegúrate que sea más grande que el anterior, así evitarás el estancamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visualiza la meta, prepara el mapa para no emprender a ciegas. Ya que, si apuntas a un objetivo con los ojos vendados, difícilmente acertarás. Además ese mapa te mostrará el tipo de carácter que debes de tener para lograr llegar a la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes el poder en ti para poder materializar cualquier deseo. Independientemente de lo que creas, en ti existe esa conexión con el inicio, con el todo. En ti habita el poder de co-crear, de desatar la energía creativa para convertir tu conversación interna en un proceso de creación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes que saber soñar y soñar en grande, el conformismo no es una buena elección. No dejes de actuar, no permitas que las circunstancias te hagan desfallecer; las grandes recompensas toman tiempo, sudor, constancia, sacrificio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatúa lo siguiente en lo más profundo de tu SER:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;El éxito no es una meta, el éxito es la consecuencia de la disciplina. Leonardo Puentes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hemos llegado al final, te agradezco que hayas llegado a este punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría conocer lo qué piensas sobre Tus Sueños Grandes y El Poder de Tu Mente, no olvides dejarlo en los comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invito a ser parte de esta comunidad. Sígueme en las diferentes redes sociales para que no te pierdas ningún contenido, no olvides compartir con tus amigos y familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima, éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/crear-realidad-deseada-poder-mente-subconsciente.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/crear-realidad-deseada-poder-mente-subconsciente.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-Personal</category>
        
        <category>Mente</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evita este error antes de Invertir ¡No postergues tu riqueza!</title>
        <description>&lt;p&gt;Este contenido está orientado a toda inversión que desees hacer, pero no te quiero mentir, lo he orientado más a la inversión en bolsa de valores o también llamado trading. Pero que eso no te limite a leer y compartir este post, ya que siempre trato de dar el máximo valor al contenido para que sea de ayuda a las personas. Y espero sea de ayuda para ti independientemente del sector que desees invertir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El buscar riqueza hace que cometamos muchos errores, evitarlos sería algo imposible. Porque esos errores son necesarios en todos los sentidos de nuestras vidas, son errores indispensables los cuales permiten que lleguemos a la adquisición de aprendizaje y de experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un error inevitable, evitarlo te llevará al fracaso total, solo debes asegurarte de trabajar en él de forma constante y disciplinada para ir superándolo, se llama: &lt;strong&gt;DESCONOCIMIENTO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, el desconocimiento es el error que debes de evitar. Y cómo lo evitas? con el aprendizaje continuo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente hayas buscado en Internet opciones de inversión para convertirte extremadamente millonario o millonaria. Encontrando cosas como: dropshipping, ventas por afiliados o referidos, creación de contenido, bienes raíces y el famoso trading o inversión en bolsa, entre muchas otras más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos aclarando conceptos, el primero sería ¿qué es inversión?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordemos que la inversión es toda actividad que implica de principio el aporte de un recurso X para posteriormente obtener un beneficio. Un recurso X puede ser, tiempo, dinero, energía, etc; aunque la materia prima para todo recurso es el &lt;strong&gt;TIEMPO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El término inversión se ha estigmatizado erróneamente solo con el dinero, ya que es muy común encontrarse con pensamientos como: para invertir necesito dinero. Va de nuevo, para invertir no necesariamente se necesita de dinero, solo es cuestión de analizar más allá de las posibilidades y circunstancias presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con significado erróneo o no, la actividad “inversión” cada día toma más fuerza y popularidad, más con el tema del trading. Capturando nuevos inversionistas de forma inescrupulosa, jugando con los sueños e ilusiones de las personas, llenando los bolsillos de unos pocos. Inversionistas que no cuentan con las herramientas apropiadas, solo cuentan con un desconocimiento total y las ilusiones de ser millonarios.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Nunca dependas de un solo ingreso, realiza una inversión para crear una segunda fuente. Warren Buffet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Voy a referirme exclusivamente a lo que es la inversión en bolsa y el desconocimiento que crece de forma acelerada en torno a esta actividad y al trading. Desconocimiento que muchas personas no quieren aceptar por la esperanza de alcanzar algún día sus sueños. Esperanza que estos grupos de inversión, intermediarios del mercado o broker utilizan para su beneficio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según información dada por los broker tanto los regulados como los que cuentan con “regulación fantasma”, alrededor del 90% de las personas que abren una cuenta, pierden el 90% del dinero fondeado, durante los primeros 90 días. Lo anterior quiere decir que la causa de ese porcentaje tan grande de pérdida se debe a la falta de conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;si-deseas-ser-millonario-no-permitas-que-el-desconocimiento-lo-postergue&quot;&gt;&lt;strong&gt;Si Deseas Ser Millonario, No Permitas Que El Desconocimiento Lo Postergue&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Las personas por desconocimiento no saben dónde están invirtiendo realmente, viven en la fantasía de los mercados, se dejan llevar por lo fácil que el tutorial lo hace ver. Creen que sencillamente es leer un libro, comprar un curso, abrir una cuenta, entrar a operar y ganar dinero. O simplemente utilizando las aplicaciones que James Rodriguez recomienda vas a conseguir tu primer millón de dolares, o tal vez te va mejor con la app que recomienda Ronaldinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es como si una persona soñara con tener una casa y con tan solo leer un libro de arquitectura, al siguiente día tenga construida su casa. O pretender realizar una operación de corazón, simplemente participando de un seminario de 4 horas en un fin de semana, no va a ser posible. Profesiones como la arquitectura o medicina son carreras extensas en conocimiento teórico práctico; no es diferente en el trading y las inversiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para invertir en lo que sea, así sea que vas a invertir tiempo en crear un tutorial para un videojuego debes de romper todas las barreras del desconocimiento. En las inversiones pasa exactamente igual, se requiere de requisitos como cualquier otra actividad profesional. Un conjunto de conocimiento que se tiene que recibir si o si, para poder ganar una habilidad apropiada, para ejecutar dicho conocimiento en la práctica y lograr la rentabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;adquiere-conocimiento-si-deseas-la-libertad-financiera&quot;&gt;&lt;strong&gt;Adquiere conocimiento si deseas la libertad financiera&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No se puede ganar dinero en los mercados de inversión, si no se sufre un proceso de aprendizaje y práctica, estas acciones se tienen que hacer bien hechas. Desgraciadamente, muchas personas cuando inician esta actividad, la realizan desde la acción de la esperanza, desespero, ilusión e ignorancia. Y muchas veces caen en todas esas malas prácticas por la manipulación de sus “líderes de grupo”, líderes que solo forman parte de un sistema piramidal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los mercados en general, nadie puede predecir lo que sucederá. Bueno, si se puede manipular con información privilegiada, eso en todo mercado de valores se da. Pero más abuso se da en mercados no regulados, como lo son: las opciones binarias, los CFD’s, instrumentos sintéticos y algo medio medio el forex.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para invertir en los mercados financieros, es fundamental tener claro qué personajes participan en él y cómo funcionan. Al invertir en la bolsa de valores, se tiene que pensar directamente en probabilidades. Y para detectar esas probabilidades, es importante conocer bien las diferentes herramientas que van hacer posible la participación en el mercado. El análisis técnico y fundamental ayudan a ejecutar las innumerables oportunidades que ofrece la bolsa de valores.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Comprender qué es lo que el mercado quiere decir, hará que las operaciones tomen consistencia. Leonardo Puentes”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-fases-que-sufre-la-mayoría-de-los-nuevos-inversores&quot;&gt;&lt;strong&gt;5 fases que sufre la mayoría de los nuevos inversores&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Qué es lo que ocurre normalmente con las personas que ingresan a operar con activos financiero sin conocimiento:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Compran un libro o ven un curso de trading. Les gusta lo que leen, ven y escuchan; sobre todo en los cursos, muestran imágenes y beneficios para motivar al nuevo inversor. Pero en realidad solo es para aumentar el rendimiento económico de la marca o academia o broker; así enganchan al nuevo inversor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Llega la fase de motivación, abren una cuenta y pierden todo el dinero. Pero les queda gustando porque se obtuvo alguna operación positiva, así que, vuelven a intentar, consiguen más dinero y lo vuelven a perder.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pasando a la fase de frustración, empiezan a sentir el dolor de perder dinero. Dinero que muchas veces procede de los ahorros, entrelazando emociones negativas con la actividad de hacer trading, de invertir.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Muchos ya en esta fase han desistido por completo de las inversiones. Si se continúa, se empieza a realizar las operaciones desde el miedo, la frustración o la irritación. Llegando a la fase final del sueño de inversión. La capacidad para analizar un mercado, bajo emociones negativas es muy complicado, por no decir imposible.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Al final, terminan desertando y odiando todo lo que esté relacionado con las inversiones. Quedando en un estado de muerte financiera, sin aspiraciones. Volviendo a la vida sistemática, limitada a un empleo fijo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Lo maravilloso de todo este proceso de bienvenida al trading, es que si se posee esa pasión por los mercados, se volverá a intentar pero de la forma correcta. Por experiencia propia te lo digo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como el secreto no está en predecir exactamente el futuro movimiento, se debe de actuar en función a lo que está sucediendo, asociando una probabilidad que la acción de precio da. Nada de adivinar, si se va a participar en el mercado, debe de existir alguna razón de porque se invirtió, qué herramienta de análisis dio la posibilidad de ganar. Nada en la bolsa funciona al azar, todo tiene una razón.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-reglas-de-oro-que-omite-un-nuevo-inversionista-en-el-desconocimiento&quot;&gt;&lt;strong&gt;3 reglas de oro que omite un nuevo inversionista en el desconocimiento&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Desconocimiento de la gestión de riesgo. Gestión de capital.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Debilidad emocional, estropeando la capacidad de análisis. Desaprovechando la oportunidad. Creando una incapacidad de tomar la decisión adecuada para el beneficio propio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Improvisar a la hora de invertir. No poseer un sistema de trading.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Aprender ese conjunto de reglas y el gestionarse así mismo para actuar de la forma correcta en un entorno real, permite gestionar cada acción que se lleve a cabo. Como seres humanos, poseemos emociones que interfieren en nuestro rendimiento, sobre todo en la toma de decisiones; ya sea de forma positiva o negativa, la parte emocional siempre está presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el momento es todo, espero que el desconocimiento te motive a aprender cada día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comenta qué otros errores son comunes en el camino de la riqueza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te veo en otra oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bendiciones y muchos éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/educacion-financiera/error-antes-invertir-dinero.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/educacion-financiera/error-antes-invertir-dinero.html</guid>
        
        
        <category>Inversion</category>
        
        <category>Educacion-Financiera</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>No se que hacer con mi VIDA, NO TENGO NADA en un mundo Abundante</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡NO SE QUE HACER CON MI VIDA, NO TENGO NADA!&lt;/strong&gt; Me quedo en un silencioso Woooao… Cuando lo escucho de personas con toda la juventud para construir y realizar sus sueños, como en adultos que cuentan con la sabiduría pero la menosprecian, tirando toda la juventud en vano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos encontramos en un momento agradable gracias a la tecnología. Vivimos en una sociedad donde la tecnología abraza con gran rapidez a la humanidad. Tristemente, gran parte de la humanidad no hace buen uso de esta, creando efectos desgastantes en los tres niveles: físicos, mentales y espirituales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada día se ve más ansiedad, impaciencia, poca creatividad, insomnio, deterioro en la capacidad cognitiva, estados de salud deprimentes, pérdida de tiempo e innumerables consecuencias contraproducentes para el ser humano. A causa del mal uso de la tecnología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más preocupante, lo realmente preocupante, es que todas estas situaciones negativas se están dando tanto en la Abundancia como en la Escasez, en la riqueza y en la pobreza. Un desequilibrio de locos. La denominada “Alta Sociedad” como la “Baja Sociedad” se enfrentan a los mismos inconvenientes individuales, creando los problemas más graves y destructivos; Ansiedad y Depresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto no es culpa de la tecnología. Los avances tecnológicos están provocando la ausencia de motivación y energía por el mal manejo que se le da. Esta sensación de estancamiento emocional y falta de imaginación se está plantando en los pensamientos de las personas cada día de una forma fácil y simple porque lo permiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mi me ocurre a diario, pero soy yo quien decide qué pensamientos siembro en mi mente, en mi estado de ánimo, en mis acciones.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Invierte en tu mente, ella es la única que cambiará tu bolsillo. ANÓNIMO.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se ha olvidado la importancia de los RETOS diarios y personales. ¡La sociedad ha olvidado retarse! Se debe de afrontar cada segundo, cada minuto, cada instante, nuevos desafíos. Asegúrate de tener siempre una mentalidad diferente a la que el sistema te ha acostumbrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;« al sistema donde gobierna el conformismo, el facilismo, lo instantáneo, el consumismo. Al sistema donde si no tienes el ultimo celular te hacen pensar que eres una basura, si no te “regalan” los zapatos de moda te deprimes, donde si no tienes suficientes likes atentas con tu vida. Al sistema donde al final sin importar lo que suceda, lo que tengas o lo que haces, terminas diciendo: ayy, es que no tengo nada. »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-puedes-cambiar-esos-pensamientos-y-hábitos-de-no-se-que-hacer-con-mi-vida&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo puedes cambiar esos pensamientos y hábitos de No se que hacer con mi vida?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas formas de lograrlo, pero la más importante es preguntarse constantemente para encontrar soluciones y respuestas, las cuales están y siempre han estado dentro de nosotros y en torno a nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te daré una lista de 18 preguntas distribuidas en dos fases. Estas preguntas fueron y aún son fundamentales para nuestro cambio de mentalidad y forma de actuar. Donde pasamos de un estado mental perezoso a una mentalidad más próspera y productiva.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Yo también estuve en modo zombie, modo manada.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El ejercicio consiste en realizar un trabajo de reflexión sincero a las siguientes preguntas; auto-evaluación con la mayor sinceridad. Si no tienes una respuesta instantánea, sea por la circunstancia que sea, responde lo primero que se te venga a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya luego en el proceso, la mayoría de las cosas se van aclarando. Empecemos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;primera-fase-analizar---está-conformada-por-12-preguntas&quot;&gt;&lt;strong&gt;Primera fase: Analizar - Está conformada por 12 preguntas:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué quiero?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Dónde estoy?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Dónde quiero estar y llegar?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué peajes tendré que pagar en el camino?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Son realmente peajes o tienen otro significado?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Quiero pagarlos?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuántas cosas, hábitos y personas me pesan para moverme hacia donde quiero estar?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿De cuántas me puedo desprender para hacer posible el viaje?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿De cuántas quiero desprenderme?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Tengo alguna creencia que me limite?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué significado tienen para mí aquellas cosas de las que no me quiero desprender?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué beneficios voy a obtener y a perder durante el camino?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;segunda-fase-apropiación---está-conformada-por-6-preguntas&quot;&gt;&lt;strong&gt;Segunda fase: Apropiación - Está conformada por 6 preguntas:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuánto me importa las 12 preguntas anteriores?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Todo depende de mí?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Lo asumo?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Son claros los objetivos tanto a dejar como a adquirir?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Todo está de acuerdo a mis valores y prioridades?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Acción, ¿Qué tengo que perder, de todos modos me la paso diciendo no tengo nada?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Encontrar las respuestas a estas preguntas, las cuales son muy personales, te dará un guión para tomar las decisiones necesarias en el cambio de mentalidad, de actitud y aptitud. No olvides ni las preguntas y ni mucho menos las respuestas, escríbelas y vuelve a realizar cada semana o cada mes, compara las respuestas del pasado y ve cambiándolas para tu bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;NO SE QUE HACER CON MI VIDA, NO TENGO NADA,&lt;/strong&gt; no puede ser igualado a: falta de dinero, lujos, viajes costosos. No hagas referencia al apego material, ni en situaciones de abundancia ni en situaciones de escasez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La referencia irónica pero real en el cómo se ha estigmatizado la frase «NO TENGO NADA» con la riqueza; es que se ha olvidado lo más importante; Tú SER, propósitos, compromisos, disciplina, imaginación, pasiones, conexión con las acciones.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Si algo no te deja avanzar, suéltalo y avanza. ANÓNIMO.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Todo aquello que te engancha y te mantiene en el mismo sitio sin dejarte avanzar o dejándote avanzar lenta y torpemente; ¡lo tienes que dejar! Situaciones donde solo existen rodeos, te van a llevar a una vida de zombi, en vez de dejarte avanzar. ¡Ve por tus sueños! eres la única persona que puede hacerlo por ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te recomendamos la entrada: &lt;a href=&quot;/crecimiento-personal/poder-mente-suenos-reales.html&quot; title=&quot;Sueños grandes, síguelos ve por tus sueños&quot;&gt;SUEÑOS GRANDES CON EL PODER DE TU MENTE.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La inspección interna (introspección) por medio de la meditación, te permite conocer si el apego que sientes está alimentado por: Una necesidad real y esencial, por una necesidad ficticia con consecuencias tóxicas para ti, o simplemente forman parte del repertorio de excusas que te das.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Excusas que llenan tu vida de ocupaciones que no te llevan a ningún sitio ni te aportan beneficio alguno. Te ocupas en cosas innecesarias en las que crees que te van a llevar a una mejor vida. Ocupaciones innecesarias es igual o peor a no hacer nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mente desocupada y ociosa, da campo a pensamientos dañinos y enfermizos. Ocupaciones vacías y sin sentido, solo para llenar una vida material; dañan y enferman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es brutal la cantidad de cosas que hacemos y que no son necesarias. Se invierte tiempo, energía y recursos en acciones innecesarias, actividades que parecen que te llenan la vida, pero en realidad, la están vaciando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de sentido común pensar que aligerar el equipaje agiliza el viaje. Por lo cual, debes de desprenderte del consumismo, consume lo que realmente te ayude a avanzar. En el transcurso de tu vida, llenas el inventario de cosas que al final terminas sin usar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocupas espacio e incrementas el peso, cada día se hace imposible llegar al propósito de vida. También resulta un tanto estúpido y falto de sentido, esa incomodidad que sufres a la hora de dejar atrás muchas cosas que te sobran… y que tendrían un impacto mínimo (o incluso inexistente) si las dejas definitivamente. Y todo para que al final termines diciendo: es que no tengo nada. Consumismo depresivo en su máxima expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más que desconectarte de la tecnología, deberías de desconectarte de la basura que abunda en el mundo: (chismes, novelas, consumismo, apariencias, televisión, relaciones tóxicas, etc.). Cada día es necesario que vuelvas a conectarte con tu SER. La conexión con tu SER, con TU GRAN YO es la conectividad esencial para tu vida próspera y abundante. No pierdas la contraseña del wi-fi de tu interior.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;No te quedes donde te toca, quédate donde deseas estar. Y si te toca estar allí, asegúrate de agradecer y de no conformarte. LEONARDO PUENTES A.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dedica una parte de tu tiempo (de esas 24 horas que todos tenemos), a potenciar y entrenar tanto las nuevas como las antiguas habilidades. Aumenta tu productividad, olvida la idea de lo que venga. Agarra el timón y navega hacia el rumbo que deseas. No te conviertas en un espectador de tu vida, ni mucho menos en un administrador de la vida de otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actúa bajo tus criterios, tus decisiones. Claro que considerando responsablemente tu entorno. Sigue tu camino, asegúrate que la hierba por la que pasas pueda crecer e incluso nutrirse con tu pisada. Busca consejos y críticas, pero no vayas a creer todo. Escúchalas y luego evalúa lo que te dicen, saca tus propias conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así la próxima vez que estés por decir &lt;em&gt;«no se que hacer con mi vida, no tengo nada »&lt;/em&gt; piénsalo mejor; Eres un SER único en un mundo abundante. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡VE POR TUS SUEÑOS, VE POR LA MEJOR VERSIÓN DE TI!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/no-tengo-nada-consumismo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/no-tengo-nada-consumismo.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ETIQUETAS DE ESTRUCTURA O MAQUETADO DE HTML5</title>
        <description>&lt;p&gt;HTML5 ha agregado una serie de etiquetas destinadas a facilitar la estructura (maquetado) del documento. Se han incorporado elementos nuevos, ofreciendo una mejor dotación a la semántica (a la forma de escribir y leer el código) de los documentos html5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda esta estructura implementa un orden más claro para posicionar la información o el contenido. En html4, la estructura de una web estaba gobernada por los bloques &lt;strong&gt;&amp;lt;div&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;&lt;/strong&gt;, donde toda la semántica se creaba a base de elementos o mejor dicho clases CSS. Todo ese proceso realizado por css, toda esa estructuración de la semántica era necesaria para poder tener elementos específicos dentro del &lt;strong&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&amp;lt;/body&amp;gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semántica de HTML5 se refiere a la estructura y significado de los elementos que componen una página web. Es importante comprender y entender que HTML5 no solo se trata de agregar estilos y diseño a una página web, sino también de proporcionar información sobre su contenido y estructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como lo dije anteriormente, en lugar de usar una etiqueta genérica como “div” para definir un encabezado, se puede usar la etiqueta “header” para indicar claramente que se trata de un encabezado. De esta manera, los navegadores, motores de búsqueda y otros sistemas pueden entender mejor la estructura de la página y presentarla de manera más accesible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, HTML5 introduce nuevas etiquetas específicas para elementos comunes en una página web, como “nav” para un menú de navegación, “main” para el contenido principal de la página, “article” para una sección autónoma de contenido, entre otros. Estas etiquetas ayudan a los desarrolladores a describir con mayor claridad el contenido y estructura de una página web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es como se da el paso a la mejor actualización que ha sufrido HTML. En esta quinta versión encontramos elementos como header, nav, section, article, footer, aside, main y muchas otras más.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;etiquetas-de-estructura-semántica-html5-de-primer-nivel&quot;&gt;Etiquetas de estructura semántica html5 de primer nivel:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En realidad no se si eso exista :), pero la he decidido llamar así: semántica de html5 de primer nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nombre se lo he dado para poder separar entre la semántica que nos ayuda a estructurar una página web y la semántica que solo brinda funcionalidad visual; Por así decirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de etiquetas no pueden faltar por ningún motivo. ¿pero por que?, porque es la semántica que los buscadores van a leer para poder entender el sitio web, para luego poderlo indexar en sus búsquedas. Así que no lo olvides, no puedes dejar estas etiquetas fuera de tu proyecto html5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En total son 7 etiquetas de estructura de primer nivel, todas van dentro de la etiqueta &lt;strong&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&amp;lt;/body&amp;gt;&lt;/strong&gt; porque son las que sirven para definir el esquema principal del documento.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;HEADER (Encabezado):&lt;/strong&gt; Creada para incluir información destinada a ayudar en la navegación. Se utiliza para el encabezado general del sitio y también tiene utilidad dentro de la etiqueta “section” para indicar su título. Suele incluir el logo del proyecto o una etiqueta de encabezado H1 hasta H6 para el título y la etiqueta nav en un nivel más superior para el menú de navegación.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/1.webp&quot; alt=&quot;el encabezado de un sitio web&quot; title=&quot;donde se programa un header&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;NAV:&lt;/strong&gt; Esta etiqueta la utilizaremos para incluir el menú de navegación. Normalmente va dentro de un header, pero también puede incluirse como menú lateral en una etiqueta section o como menú de pie de página en el footer.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/2.webp&quot; alt=&quot;donde programo la etiqueta nav&quot; title=&quot;como usar la etiqueta nav&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAIN:&lt;/strong&gt; Su funcionalidad es portar el contenido de la página, dentro de ella va el contenido del blog o sitio web. Mejor dicho, contiene etiquetas que están llenas de textos, videos e imágenes (etiquetas de segundo nivel), como también: section y article (etiquetas de primer nivel).&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/3.webp&quot; alt=&quot;que contiene la etiqueta main&quot; title=&quot;donde programo la etiqueta main&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SECTION:&lt;/strong&gt; Esta etiqueta sirve para agrupar elementos relacionados entre sí de forma temática. Los section creados a nivel del body serán aquellos cuyo contenido den significado a la página, o sea, formen el contenido visto por el usuario.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/4.webp&quot; alt=&quot;que contiene la etiqueta section&quot; title=&quot;donde programo la etiqueta section&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ARTICLE:&lt;/strong&gt; Esta etiqueta es «la última etiqueta de primer nivel con significado estructural». Habitualmente se utiliza dentro de un section para separar las unidades de contenido. Al ser la última en jerarquía no puede contener ninguna de las etiquetas anteriormente listadas. Solo puede contener etiquetas de menor nivel, mas abajo te listo las más comunes.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/6.webp&quot; alt=&quot;como programo la etiqueta article&quot; title=&quot;como programar la etiqueta article&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ASIDE:&lt;/strong&gt; Su uso idóneo es para agrupar el contenido a visualizar en la página, pero que no forma parte del contenido principal de la página. Osea no aporta valor ni al buscador y al usuario. Normalmente son utilizadas en las barras laterales del sitio web.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/6-1.webp&quot; alt=&quot;que contiene la etiqueta html5 aside&quot; title=&quot;como programar la etiqueta aside&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;FOOTER (Pie de página):&lt;/strong&gt; Destinada a incluir la información sobre (autoría, propiedad, enlaces, términos y condiciones, redes sociales, etc…)&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/7.webp&quot; alt=&quot;que contiene la etiqueta footer&quot; title=&quot;como programar la etiqueta footer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Esta es la estructura base, por así decirlo. Lo importante aquí es que deseo que visualices la estructura interna de un sitio web y sobre todo las jerarquías de las etiquetas, ya que es erróneo hacer uso de una etiqueta &amp;lt;aside&amp;gt;&amp;lt;/aside&amp;gt; dentro de una etiqueta &amp;lt;article&amp;gt;&amp;lt;/article&amp;gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una herramienta muy buena que uso para detectar cualquier conflicto de etiquetas es el validador de W3: &lt;a href=&quot;detectac etiquetas con mal jerarquia&quot; title=&quot;el validador de errores web&quot;&gt;https://validator.w3.org/nu/&lt;/a&gt;. Esta herramienta es ideal tanto para verificar proyectos propios como de terceros y por supuesto te ayudará a mejorar la estructura semántica de la web, mejorando el posicionamiento en los buscadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura final de forma gráfica con su respectiva semántica html5 seria así:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/8.webp&quot; alt=&quot;maqueta completa de web en html5&quot; title=&quot;cual es la estructura completa de un sitio web&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en código seria lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;
  &amp;lt;html lang=&quot;en&quot;&amp;gt;
  &amp;lt;head&amp;gt;
    &amp;lt;meta charset=&quot;UTF-8&quot;&amp;gt;
    &amp;lt;meta http-equiv=&quot;X-UA-Compatible&quot; content=&quot;IE=edge&quot;&amp;gt;
    &amp;lt;meta name=&quot;viewport&quot; content=&quot;width=device-width, initial-scale=1.0&quot;&amp;gt;
    &amp;lt;title&amp;gt;Estructura Semantica HTML5&amp;lt;/title&amp;gt;
  &amp;lt;/head&amp;gt;
  &amp;lt;body&amp;gt;
    &amp;lt;header&amp;gt;
      &amp;lt;h1&amp;gt;Titulo del Proyecto&amp;lt;/h1&amp;gt;
      &amp;lt;nav&amp;gt;&amp;lt;!-- menu de navegacion --&amp;gt;&amp;lt;/nav&amp;gt;
    &amp;lt;/header&amp;gt;
    
    &amp;lt;main&amp;gt;
      &amp;lt;section&amp;gt;
        &amp;lt;header&amp;gt;&amp;lt;!-- etiqueta de encabezado--&amp;gt;&amp;lt;/header&amp;gt;
        &amp;lt;article&amp;gt;&amp;lt;!-- etiquetas como parrafo --&amp;gt;&amp;lt;/article&amp;gt;
      &amp;lt;/section&amp;gt;
    &amp;lt;/main&amp;gt;
    
    &amp;lt;aside&amp;gt;
      &amp;lt;header&amp;gt;&amp;lt;!-- Titulo de la barra lateral --&amp;gt;&amp;lt;/header&amp;gt;
      &amp;lt;nav&amp;gt;&amp;lt;!-- si se implementa un menu lateral --&amp;gt;&amp;lt;/nav&amp;gt;
    &amp;lt;/aside&amp;gt;
      
    &amp;lt;footer&amp;gt;&amp;lt;!-- Todo el contenido en pie de pagina --&amp;gt;&amp;lt;/footer&amp;gt;
  &amp;lt;/body&amp;gt;
  &amp;lt;/html&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;etiquetas-de-estructura-semántica-html5-de-segundo-nivel&quot;&gt;Etiquetas de estructura semántica html5 de Segundo Nivel:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como te comente, no sé si existe la clasificación por niveles de las etiquetas de html5. Lo he creado así para que sea más comprensible y fácil de implementar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas etiquetas de segundo nivel se caracterizan por darle estructura visual al usuario o a la personas que consumen la información del sitio. Me explico, las personas al mirar un sitio web desde su navegador no van a poder mirar ningún tipo de código, pero sí podrán mirar los estilos, títulos, párrafos, textos en negrilla y cursiva, fuentes con tamaños grandes y pequeños, imágenes; en fin solo podrá ver información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta información se logra mostrar, gracias a las etiquetas de menor nivel o de segundo nivel. Como la semántica de html5 se va actualizando, no existe un número fijo de estas etiquetas. En este sitio web: &lt;a href=&quot;w3 school con toda la semantica html5&quot; title=&quot;todas las etiquetas de html5&quot;&gt;https://www.w3schools.com/html/&lt;/a&gt; puedes leer e investigar todas las existentes y las que se van añadiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te voy a listar las más comunes, no es necesario conocerlas todas a la perfección. Ya sabes, siempre podrás ir al sitio web nombrado anteriormente y consultarlos. Empecemos!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Las etiquetas de encabezado son las que nos permite dar un formato de título al texto, tiene 6 niveles y cada nivel tiene una etiqueta de apertura y una de cierre, así: &amp;lt;h1&amp;gt;&amp;lt;/h1&amp;gt;, &amp;lt;h2&amp;gt;&amp;lt;/h2&amp;gt;, &amp;lt;h3&amp;gt;&amp;lt;/h3&amp;gt;, &amp;lt;h4&amp;gt;&amp;lt;/h4&amp;gt;, &amp;lt;h5&amp;gt;&amp;lt;/h5&amp;gt;, &amp;lt;h6&amp;gt;&amp;lt;/h6&amp;gt;. “h1” siempre va a ser el contenedor del título principal de cualquier página web, “h2” tiene la función de darle formato a los subtítulos, “h3” se implementa más como un subtema del subtítulo y así sucesivamente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El párrafo es otra de las etiquetas más usadas, se identifica por las siguientes etiquetas &amp;lt;p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; y también tiene apertura y cierre. En ella va todo el contenido explicativo e informativo, normalmente siempre dando respuesta a una etiqueta de encabezado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La etiqueta negrilla es muy usada también, pero tiene algo en particular. Su particular uso se da porque tiene dos variantes, las cuales son: &lt;b&gt;&lt;/b&gt; y &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;, ambas muestran el mismo resultado, pero la segunda va más centrada a resaltar el texto importante para los buscadores.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Las imágenes por supuesto es otra de las etiquetas más usadas, pero esta es una etiqueta vacía, osea es una etiqueta que tiene apertura pero no tiene cierre, así: &amp;lt;img src=”url/img” alt=””&amp;gt;. De estas etiquetas hay muchas y es de vital importancia programarla de forma correcta para no afectar la estructura web.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los enlaces son fundamentales para la navegación de un sitio web y para crearlos se debe de usar la etiqueta &lt;a&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En temas posteriores explicaré las etiquetas con mejor impacto SEO, donde explicaré cada una de ellas con su adecuado uso. Lo importante es que vayas aprendiendo etiquetas básicas e ir ascendiendo en el aprendizaje de más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de ellas existe una jerarquía, me explico: no se puede agregar una etiqueta de encabezado dentro de un enlace, ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;  &amp;lt;a href=”#”&amp;gt;&amp;lt;h2&amp;gt; Mal implementado &amp;lt;/h2&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Aunque va a funcionar el link, está mal programado. La forma correcta es seria la siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;  &amp;lt;h2&amp;gt;&amp;lt;a href=”#”&amp;gt; Bien implementado &amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/h2&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Esto lo explicaré más adelante, pero mientras puedes usar la herramienta de W3 para identificar este tipo de malas prácticas: &lt;a href=&quot;corregir errores en codigo web&quot; title=&quot;validaro de codigo html&quot;&gt;https://validator.w3.org/nu/.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen, la semántica de HTML5 es importante porque permite describir el contenido y estructura de una página web de manera clara y significativa, lo que mejora la accesibilidad, la eficiencia de los motores de búsqueda y la experiencia de usuario en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en la siguiente entrada, ¡Así que sígueme para aprender juntos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te olvides de compartir.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/semantica-seo-html5/estructura-basica-de-pagina-web-html5.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/semantica-seo-html5/estructura-basica-de-pagina-web-html5.html</guid>
        
        
        <category>semantica-seo-html5</category>
        
        <category>html5</category>
        
        <category>Programacion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Optimización y Posicionamiento web con HTML5</title>
        <description>&lt;p&gt;El espacio ganado por la tecnología móvil gana día a día más terrero. Y es que la tecnología móvil trae retos constantemente y más aún para las aplicaciones o sitios web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya no basta con crear un sitio web funcional solamente para computadores de escritorio o laptop. Ahora, tenemos que programar y configurar los proyectos webs para diversas resoluciones de pantalla,  diferentes conexiones a Internet, distribución adecuada de la información, mejorar y optimizar la experiencia de usuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo anterior se hace para agradar a dos participantes importantes para la página web: el buscador y el usuario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-mejorar-el-seo-con-html5&quot;&gt;¿Cómo mejorar el seo con html5?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A pesar de los avances tecnológicos, existe un lenguaje de maquetado que ha marchado a la par, resistiéndose a su olvido a tal punto de convertirse en un estándar para todo sitio web; estamos hablando del lenguaje de maquetado web HTML.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HTML ha implementado mejoras para lograr ajustarse de forma correcta a toda esta revolución de la Internet. Pero existe un pero, y es que las malas prácticas entre los desarrolladores o programadores han perdurado y siguen siendo usadas hasta en grandes proyectos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desaprovechando todo el potencial semántico con el cual está dotado esta última versión llamada HTML5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo bueno de todo esto: se han creado nuevos puestos laborales y áreas a especializarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo malo: se ha inundado la web con miles de proyectos inservibles, creando temor en las personas que desean incursionar en su sitio web. Optando por prescindir de la creación de una página de aterrizaje para su idea o negocio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-factores-html-claves-para-el-posicionamiento-online-seo-vas-a-encontrar&quot;&gt;¿Qué factores HTML claves para el posicionamiento online SEO vas a encontrar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para romper estos mitos entre las personas del común y para mejorar el portafolio  de los programadores, se ha creado este contenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este capítulo vamos a estudiar conceptos básicos para comprender el contenido y no perderse en el maravilloso mundo de la optimización web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temas como: Introducción a HTML5, etiquetas de primer nivel para HTML5 con su evolución y por supuesto las etiquetas de HTML5 creadas exclusivamente para mejorar el posicionamiento web. En resumen, como hacer SEO en html5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Va ha ser un capítulo extenso pero muy completo, con la información necesaria para empezar todo el proceso desde lo más básico hasta lo más avanzado, así que empecemos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tabla-de-contenido&quot;&gt;Tabla de contenido:&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/semantica-seo-html5/estructura-basica-html5.html&quot; title=&quot;como iniciar en html5&quot;&gt;Introducción HTML5&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Etiquetas de estructura o maquetado de html5&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estructura y evolución de maquetado HTML4 a HTML5&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/semantica-seo-html5/estructura-basica-html5.html#estruc-semantic&quot; title=&quot;estructura semantica de html5&quot;&gt;Estructura Básica de HTML5&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Etiquetas HTML5 para el SEO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Herramientas webs para el análisis y mejoramiento SEO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SEO en imágenes: Webp o jpg con formato progresivo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dejar de usar la DIVitis&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Carga de assets&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marcado de datos estructurados Schema&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Archivos de optimización web&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;*&lt;em&gt;Los link del contenido se habilitaran progresivamente y están sujetos a cambios &lt;strong&gt;fecha de actualización 01/02/2023&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/semantica-seo-html5/optimizacion-web-posicionamiento-seo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/semantica-seo-html5/optimizacion-web-posicionamiento-seo.html</guid>
        
        
        <category>Programacion</category>
        
        <category>html5</category>
        
        <category>semantica-seo-html5</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estructura básica de una pagina web en HTML5</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTML5&lt;/strong&gt; es para algunos un lenguaje de programación como para otros es simplemente un documento de estructura o maquetado web. Para mí son los dos 😊.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo del contenido te enseñaré cómo podemos influir en los buscadores gracias a este lenguaje y cómo han aumentado las posibilidades &lt;strong&gt;SEO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciemos con la estructura base de un documento HTML5, código que puedes observar a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-markup&quot;&gt;&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;
  &amp;lt;html lang=&quot;es&quot;&amp;gt;
    &amp;lt;head&amp;gt;
      &amp;lt;meta charset=&quot;UTF-8&quot;&amp;gt;
      &amp;lt;title&amp;gt; Estructura básica Html5 &amp;lt;/title&amp;gt;
    &amp;lt;/head&amp;gt;
    &amp;lt;body&amp;gt;
      &amp;lt;!-- contenido visible --&amp;gt;
    &amp;lt;/body&amp;gt;
  &amp;lt;/html&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Esta estructura es arrojada por cualquier &lt;strong&gt;&lt;em&gt;IDE (Entorno de Desarrollo Integrado)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de programación al identificar el archivo con extensión “.html”. El IDE que manejo es Visual Studio Code, aunque todo es del gusto del programador; existen muchas opciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1-) &lt;code&gt;&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; Lo primero que nos encontramos es la declaración del tipo de documento. El DOCTYPE variará según el tipo de documento realizado, el doctype del HTML5 es maravillosamente sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2-) &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; Tras declarar el tipo de documento, indicamos que inicia nuestro documento HTML. Esta etiqueta se cierra cuando finalizamos el documento. Lleva un atributo &lt;strong&gt;lang&lt;/strong&gt;, esto sirve para indicar el idioma del documento (en nuestro caso español)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3-) &lt;code&gt;head&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; En un documento HTML tenemos una cabecera dónde colocaremos los metadatos de la página para el SEO, el código JavaScript y el CSS que se utilizará. Es el encabezado más importante, es donde se utiliza la mayor cantidad de etiquetas de optimización web para el beneficio del SEO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4-) &lt;code&gt;meta charset&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; Etiqueta obligatorio en HTML5, atributo que informa el juego de caracteres del documento, debería ser siempre utf-8. Como todo metadato debe ir dentro del head y nos ayuda a que el navegador represente bien los caracteres como ñ, ´, ü, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5-) &lt;code&gt;title&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; Es un tipo de metadato especial que nos proporciona el título de la página. Por motivos de posicionamiento (SEO) se recomienda que el meta-title sea parecido pero no igual al H1 del documento y a la URL de la página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6-) &lt;code&gt;body&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; En su interior tendremos el contenido de la página y demás etiquetas de menor nivel. Es donde ocurre la magia visual, llamada también &lt;strong&gt;&lt;em&gt;front-end&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. En él también se debe de realizar buenas prácticas de programación para beneficiar al SEO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La programación debe de estar siempre centrada en dos personajes: El primero es &lt;strong&gt;el usuario&lt;/strong&gt; y el segundo &lt;strong&gt;el buscador&lt;/strong&gt;. Así que se debe de pensar siempre en optimizar el código de la mejor manera posible para agradarles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te preocupes si no logras comprender aún lo que trato de decirte, solo ten claro que programas para estos dos actores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estructura-semántica-html5&quot;&gt;&lt;a href=&quot;&quot; id=&quot;estruc-semantic&quot;&gt;&lt;strong&gt;ESTRUCTURA SEMÁNTICA HTML5&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo lo anterior, echémosle un último vistazo a la estructura básica de un documento HTML. Deseo que lo observes desde un punto más claro y evidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda etiqueta principal tiene una apertura y un cierre, existen algunas excepciones las cuales las vamos a estudiar más adelante. En este caso nos referimos a las etiquetas superiores &lt;strong&gt;HTML, HEAD y BODY.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/estructura-html.jpg&quot; alt=&quot;estructura de html5&quot; title=&quot;Partes de documento html&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de un documento se empieza con la etiqueta html, tiene apertura y cierre &lt;strong&gt;&amp;lt;html&amp;gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&lt;/strong&gt;. Todo lo que se escriba entre esta etiqueta, será la página web. Dentro de esta etiqueta se encuentran 2 partes especiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/informacion-head-html.jpg&quot; alt=&quot;datos tecnicos head html5&quot; title=&quot;informacion del head en html5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera, etiqueta head, tiene apertura y cierre &lt;strong&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&amp;lt;/head&amp;gt;&lt;/strong&gt;, es la cabecera de la página. Aquí va cierta información, alguna solo va a ser visible para el buscador, otras solo para el usuario y otra para ambas. En el head se pone: el título de la página, los metadatos, estilos css, código javascript (todo esto se estudiará en cuanto avancemos). En el head va la información técnica para el usuario y buscador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/descripcion-body-html.jpg&quot; alt=&quot;semantica basica de html5&quot; title=&quot;estructura base de semantica html5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La segunda parte es la etiqueta body, tiene apertura y cierre &lt;strong&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&amp;lt;/body&amp;gt;&lt;/strong&gt;. Aquí va el contenido visual de la página, va todo aquello con lo que el usuario va a interactuar: Títulos, párrafos, imágenes, videos, formularios, enlaces, tablas, listas, bloques, secciones, etcétera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también va código solo visible para los buscadores como: seguir o no seguir enlaces, función lazyload, validaciones de uso en medios, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta serie de artículos vas a aprender programación web orientada al SEO desde lo más básico hasta lo más avanzado, utilizando de forma correcta la web semántica que ofrece html5. Aprenderás a usar de forma óptima cada etiqueta para crear proyectos web con excelente posicionamiento SEO, sitios web optimizados para los buscadores y usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprenderás todo el etiquetado semántico de html5 para el posicionamiento web. Impulsa tus proyectos en Internet mejorando la velocidad, rendimiento y seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te compartiré herramientas que te ayudarán a crear webs de calidad, sitios que seduzcan a los buscadores y sobre todo a tu usuario final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces vamos a aprender desde cómo optimizar y programar un sitio web básico hasta grandes proyectos digitales. No es marketing digital, es programación web optimizada para el marketing digital lo que vas a aprender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Así que sígueme para aprender juntos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te olvides de compartir.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/semantica-seo-html5/estructura-basica-html5.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/semantica-seo-html5/estructura-basica-html5.html</guid>
        
        
        <category>Programacion</category>
        
        <category>Html5</category>
        
        <category>Semantica-SEO-Html5</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aprende con tu Intelecto, no con tu Memoria</title>
        <description>&lt;p&gt;El aprendizaje del verdadero conocimiento es una parte fundamental de la vida. Me atrevo a decir que es la más importante; más aún cuando se está en el proceso de formación. Por tal razón, es importante aprender haciendo uso de las diferentes cualidades del intelecto, no solo haciendo uso de la memoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el proceso de aprender a nivel individual y personal, siempre ha existido la dificultad para definir cuál es su objetivo, su verdadera utilidad, cuáles son los resultados que se pueden obtener. Por eso es de vital importancia antes realizar una postura consciente hacia nosotros; nuestra pasión, vocación, propósito de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el siguiente artículo quiero ayudarte a diferenciar el conocimiento con intelecto y el conocimiento con la memoria, aprender con propósito y aprender sin propósito. El conocimiento orientado al intelecto individual y social, tiene ventajas a largo plazo; lo contrario al conocimiento memorizado, el cual tiene ventaja en el corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior perjudica notablemente, día a día, el desempeño como &lt;strong&gt;SER ÚNICO Y AUTÉNTICO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;El conocimiento real se da de forma verdadera, cuando lo adquieres gracias al esfuerzo del intelecto, más no al memorizarlo. @ElSerMillonario&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;evaluando-el-conocimiento-con-intelecto-vs-el-conocimiento-memorizado&quot;&gt;&lt;strong&gt;Evaluando el conocimiento con intelecto VS el conocimiento memorizado&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tuve la grandiosa dicha de ser Orientador Ocupacional y Vocacional por un periodo de tiempo lo suficientemente amplio, como para poder analizar estas diferencias de aprendizaje. Orientaba a diario alrededor de 22 personas, en actividades como la elaboración de currículo profesional, preparación para entrevistas laborales y lo más importante el test de perfil vocacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquellas personas eran de diferentes carreras y niveles de formación (profesionales, tecnólogos, técnicos, bachilleres y sin estudio alguno “denominadas, personas con conocimiento empírico”), pero la gran mayoría y hablamos de un 80% de ellos eran profesionales y tecnólogos “LA FORMACIÓN SUPERIOR” de Colombia, mi país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora entremos a los números, para poder ilustrar bien el punto que deseo expresarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel nacional éramos unas 800 personas realizando a diario las mismas funciones mías. Supongamos que cada una de esas personas tenga una media de 22 orientaciones. Basta una pequeña operación para precisar el número de personas orientadas a diario, 17600.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como comentaba anteriormente; aquellas personas supuestamente preparadas, listas para iniciar tanto la inserción laboral como el emprendimiento, no tenían ni idea de cómo pensar por sí solos, ni mucho menos de quienes eran realmente. Sus sueños eran tan vagos, que podemos decir que no tenían sueño alguno.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;La verdadera ignorancia no es la ausencia de conocimiento, sino el hecho de rehusarse a adquirirlo. Karl Popper&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Llegan creídos, vanidosos con sus títulos, como si se tratara de una pasarela de diplomas. Diplomas que muchos ni le dan el valor que se debe, en ocasiones dicen con un desconsuelo; ese es mi ‘CARTÓN DE PROFESIONAL’. Y ni que hablar de sus aspiraciones y mucho menos de sus CONOCIMIENTOS, que es a lo que quiero llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo contrario con las personas sin estudio con CONOCIMIENTO EMPÍRICO. Este grupo de personas son muy dueñas de la verdad, como también dueñas de la nobleza para desaprender y aprender. Poseen el conocimiento fundado o creado por pasión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ellos también los hay profesionales, y es un grupo de personas que lastimosamente son detenidas por procesos absurdos, en los cuales impiden que sean ellos mismos. Obligándoles a repetir y memorizar, sin ninguna opción al aprendizaje con todas las facultades del intelecto: aprender, entender, razonar, tomar decisiones, formar ideas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conocimiento-real-maquinas-humanas-con-información-memorizada&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Conocimiento real?, maquinas humanas con información memorizada&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Qué miré y qué miro? maquinitas que solo se aprenden de memoria las respuestas para el examen, información para repetir en las exposiciones. Solamente forman para aprobar el examen (Maldito sistema educativo de la edad de piedra). Esto solo provoca beneficios a corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y saber que con ese mismo sistema me educaron, pero por alguna extraña razón, no memorizaba con facilidad y ni me importaban ni me importan las notas. (Es un buen tema para un próximo post 😊).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo anterior no es para solo culpar, ni mucho menos para hacerte sentir culpable, como tampoco para crear en ti sentimientos o pensamientos negativos respecto a tu formación y conocimientos. Mira esta fabulosa frase &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“La mejor forma que un gobernante tiene para permanecer en el poder, es no educando a su pueblo.”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Me pareció una frase interesante para este post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión y es lo que vengo a decirte: Estudia, aprende, indaga, investiga, fracasa, esfuérzate, por pasión; no por seguir y permanecer en una línea de generaciones vacías. Prepárate con amor, no por solo tener un título. Elige tu vocación, porque es la actividad que te hace sentir bien, no porque se gana buen dinero. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recuerda: el conocimiento real, lo adquieres con el intelecto más no memorizando.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Se mide la inteligencia de un individuo por la cantidad de incertidumbres que es capaz de soportar. Immanuel Kant&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-conocimiento-real-sobre-todas-las-cosas&quot;&gt;&lt;strong&gt;El Conocimiento Real sobre todas las cosas&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ten presente que el dinero no te hará una mejor persona ni te hará una peor persona. El dinero te dará la facilidad para dar felicidad, para hacer de este mundo mejor cada día. El dinero no corrompe, el dinero es corrompido por las personas. El dinero simplemente te está esperando para hacer lo que desees. Pero el verdadero conocimiento si define tu esencia y lo especial que eres para este mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el mundo debería aprovechar cualquier opción y oportunidad para aprender algo útil y válido. No importa dónde, si en una universidad o en las montañas. El punto no es cuestionar la educación, sino poder deducir si el conocimiento que recibes actualmente te da las habilidades correspondientes al mundo de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, todo depende de qué y dónde obtengas conocimientos y habilidades. Por eso la importancia de cuestionar, de tener curiosidad, de poder llegar al fondo para luego lograr subir a la punta de la montaña. Como dicen los viejos sabios: “la mejor educación es la auto-educación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y tú ¿Qué tipo de conocimiento posees? ¿Qué tipo de conocimiento deseas para tu vida? ¿Qué otros tipos de conocimiento conoces diferente a los nombrados en este post? ¿Refuerzas tus conocimientos? ¿Memorizas o Aprendes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría saber tus respuestas. Si aún no logras comprender cómo alcanzar el éxito en cualquier área de tu vida, te invito a que le eches un vistazo al siguiente post: &lt;a href=&quot;/crecimiento-personal/constancia-inicio-exito.html&quot; title=&quot;Constancia, inicio del exito&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;strong&gt;Constancia, el inicio de una consecuencia llamada ¡Tú Éxito!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invito a que compartas y opines, para que cada día seamos más SERES MILLONARIOS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡Éxitos y no te olvides de Seguirnos en los diferentes canales!!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/aprender-intelecto-memoria.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/aprender-intelecto-memoria.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>No dejes que la Ansiedad te domine. Te comparto 12 técnicas</title>
        <description>&lt;p&gt;Con mucha frecuencia me relaciono con personas que sufren de ansiedad; resultado de diferentes situaciones vividas. Razón por la cual, quiero compartirte esta lectura con 12 técnicas para combatir la ansiedad y no permitir que te domine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé, si lo vas a leer todo. Pero si lo haces, encontrarás información de valor para tu crecimiento personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que… la ansiedad, es un estado mental que genera una gran inquietud y una extrema inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-la-ansiedad&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Qué es la ansiedad?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La ansiedad se puede considerar un mecanismo de adaptación natural o de defensa, porqué nos permite estar atentos ante ciertos sucesos estresantes o ser más cautos ante ciertos escenarios. Pero… Cuando la intensidad aumenta y provoca malestares significativos, se puede considerar enfermedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los factores con mayor impacto sobre nuestra salud y bienestar en las últimas décadas es la ansiedad. Estamos en constante exposición a la ansiedad y por lo tanto es casi inevitable eliminarla de nuestras vidas, porqué es parte de la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una emoción tan humana como lo es el miedo. La ansiedad es una esencia humana. Lo importante es poseer la capacidad de identificarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si logras identificar que sufres de ansiedad, puedes aprender a superarla y luego ya será problema del pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O utilizarla a tu favor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que… Identificarla es primordial, porque hay personas que la sufren, pero no son conscientes de ello, como hay otros que no la sufren, pero creen que son víctimas de la ansiedad y termina creándose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sería muy apropiado realizar preguntas que nos ayude a determinar el posible inicio de este trauma. Preguntas como:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-factores-dan-origen-a-la-ansiedad&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Qué factores dan origen a la ansiedad?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este interrogante, es un buen inicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque se han realizado muchos estudios, no se ha logrado definir una causa puntual que cree este trastorno. Sin embargo, existen una serie de causas predominantes en las personas analizadas con ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas causas o situaciones pueden influenciar a su aparición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de tantos orígenes pueden ser:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;factores hereditarios&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;el ambiente en que se vive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;eventos traumáticos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sufrir demasiado estrés&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vivir cambios radicales&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por nombrar algunos de los cuales crean más ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entender por qué se sufre de ansiedad, ayudará a hacerle frente al problema y poder solucionar todo de raíz. Ahora, a partir de los “anteriores orígenes” que se cree pueden crear el trastorno de ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-se-puede-identificar-la-ansiedad&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo se puede identificar la ansiedad?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Encontramos 4 comportamientos con una serie de síntomas claves que nos ayudarán a identificarla.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1--el-primero-es-el-comportamiento-físico&quot;&gt;&lt;strong&gt;1- El primero, es el comportamiento físico:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos encontrar síntomas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;taquicardia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;falta de aire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;temblores&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sudoración&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;náuseas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vómitos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dificultad motora&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mareos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;entre otros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;2--el-segundo-es-el-comportamiento-psicológico-y-conductual&quot;&gt;&lt;strong&gt;2- El segundo, es el comportamiento Psicológico y conductual:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos encontrar síntomas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;sensación de peligro constante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;inseguridad&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;inquietud&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;agobio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;estado de alerta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bloqueos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;impulsividad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;3--el-tercero-es-el-comportamiento-cognitivo&quot;&gt;&lt;strong&gt;3- El tercero, es el comportamiento cognitivo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos encontrar síntomas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;confusión&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dificultades para concentrarse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conflictos para prestar atención.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Falta de confianza respecto al rendimiento intelectual.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;4--y-el-cuarto-es-el-comportamiento-social&quot;&gt;&lt;strong&gt;4- Y el cuarto, es el comportamiento social:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos encontrar síntomas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;dificultad para expresarse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;facilidad para irritarse.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Señalamientos negativos o agresivos a las personas del entorno&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El no poder soportar la presencia de personas ajenas a su dolor&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ya detectado el comportamiento adquirido, el cual tiene influencia de cierta forma en el desarrollo de la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pasa a enfrentarla… Para impedir que te domine o para prevenirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué el no sufrir de ansiedad no significa que estés a salvo de ella. Como te dije al principio, todos estamos expuestos a sufrir de ansiedad. Que hasta cierto punto es buena, pero si te dejas dominar por ella puedes caer en una vida triste, aburrida, solitaria, conflictiva, auto-destructiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que tanto para prevenir como para combatir la ansiedad y no caer en su dominio, es importante llevar un estilo de vida sano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;practicar ejercicio con regularidad&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;practicar técnicas que permita despejar la mente&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;técnicas de relajación, meditación&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;entre otras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para darte una lista más completa. He creado una lista con las 12 técnicas que me han ayudado y han ayudado a otras personas a controlar y superar la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto espero que para ti sean de utilidad y beneficio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;12-técnicas-para-controlar-la-ansiedad&quot;&gt;&lt;strong&gt;12 técnicas para controlar la ansiedad&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;1--primera-técnica-respirar-profundo&quot;&gt;&lt;strong&gt;1- Primera Técnica, Respirar profundo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tomate el tiempo en esa situación que te está inquietando y respira profundo. Solamente concéntrate en respirar profundo. En ese corto instante tu cerebro se oxigena lo suficiente para pensar con más claridad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2--segunda-técnica-realiza-ejercicio-físico--mental&quot;&gt;&lt;strong&gt;2- Segunda Técnica, Realiza ejercicio físico – mental:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No es un secreto que cuando vas a iniciar tu rutina de ejercicio estas con una actitud perezosa, pero cuando la terminas sientes esa sensación de felicidad por no haberte quedado en cama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso se debe a que se ha beneficiado tu salud mental, cardíaca y pulmonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vas a tener más energía para hacer las tareas diarias y enfrentar esa situación que está creando ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te olvides de cuidar tu mente cómo cuidas tu cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3--tercera-técnica-práctica-técnicas-de-relajación&quot;&gt;&lt;strong&gt;3- Tercera Técnica, Práctica técnicas de relajación:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Estas disciplinas ayudan a relajar los músculos, creando una sensación de bienestar en el cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La concentración para mantener el ritmo cardiaco y respiratorio, contribuye a desconectar la mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La meditación te ayuda a tomar consciencia de las acciones y sensaciones físicas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4--cuarta-técnica-actúa-con-positivismo&quot;&gt;&lt;strong&gt;4- Cuarta Técnica, Actúa con Positivismo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Adquirir una actitud positiva, no significa que debes de tener una sonrisa siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es eso…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El positivismo, hace referencia a ser optimista y siempre mirar el lado bueno de las cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las personas positivas, son creadoras de soluciones.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5--quinta-técnica-quiérete&quot;&gt;&lt;strong&gt;5- Quinta Técnica, Quiérete:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aborda tu personalidad de forma racional, realista, auténtica. La autoestima es la esencia de ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto te ayudará a superar los diferentes estímulos intensos e irracionales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;6--sexta-técnica-colócate-metas-alcanzables&quot;&gt;&lt;strong&gt;6- Sexta Técnica, Colócate metas alcanzables:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pon atención en lo que te importa y quieres conseguir. Recuerda continuamente lo que quieres conseguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así te centras en lo importante y olvidas todo lo demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo discusiones.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;7--séptima-técnica-aceptación-de-errores&quot;&gt;&lt;strong&gt;7- Séptima Técnica, Aceptación de errores:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Todo lo que te permita mejorar, ayudará a evitar o superar la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reconocimiento de los propios errores, te hace más humano y humilde.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;8--octava-técnica-no-desperdicies-el-tiempo&quot;&gt;&lt;strong&gt;8- Octava Técnica, No desperdicies el tiempo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tu oportunidad en el tiempo es única e irrepetible con cada segundo que pasa, puedes vivenciar experiencias parecidas, pero no iguales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovecha el tiempo en actividades que te llene y te lleve a donde sueñas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;9--novena-técnica-busca-apoyo&quot;&gt;&lt;strong&gt;9- Novena Técnica, Busca Apoyo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El apoyo de otras personas te puede ser útil, más aún, cuando experimentas dificultades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto no quiero decir que vayas divulgando tus problemas con todo el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡No!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busca a las personas apropiadas. Personas que estén donde deseas estar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona adecuada te dará consejos adecuados, y obviamente no te dejará caer en la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;10--décima-técnica-aprovecha-las-oportunidades&quot;&gt;&lt;strong&gt;10- Décima Técnica, Aprovecha las oportunidades:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Una de las cosas que causa más ansiedad es el dolor que provoca recordar esa oportunidad que dejamos pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero debes de comprender que las oportunidades se pierden porqué simplemente no se cuenta con la preparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como no se está preparado, no es posible identificar las oportunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que concéntrate en tu conocimiento y cuando veas la oportunidad agárrala.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;11--onceava-técnica-no-le-tengas-miedo-al-fracaso&quot;&gt;&lt;strong&gt;11- Onceava Técnica, No le tengas miedo al fracaso:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El miedo al fracaso crea mucha ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trabaja con pasión en ese fracaso, ya que el fracaso te da experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Experiencia para que la próxima vez que inicies, no inicies desde cero, sino, desde la experiencia que el fracaso construyó.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;12--doceava-técnica-valora-las-cosas-pequeñas-que-pasan-en-tu-vida&quot;&gt;&lt;strong&gt;12- Doceava Técnica, Valora las cosas pequeñas que pasan en tu vida:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es normal encontrar personas ansiosas por lograr las cosas. Tanto que no se dan cuenta de esas cosas pequeñas que han logrado y que están ayudando a avanzar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se agradecido, pero no conformista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos llegado al final de estas 12 técnicas para no caer en la ansiedad negativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todo corazón, espero que sean de ayuda para tu crecimiento personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría saber que otras técnicas consideras importante o si estás de acuerdo con las 12 anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaré atento a tus comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si las anteriores técnicas te fueron útiles, estoy seguro que en el siguiente post llamado &lt;a href=&quot;/crecimiento-personal/5-habitos-exito.html&quot; title=&quot;Hábitos para el éxito&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;&lt;strong&gt;5 HÁBITOS PARA QUE TU ÉXITO SEA REAL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; va a ser útil para superar los obstáculos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por último te quiero pedir el favor de compartir el contenido, para poder ayudar a muchos más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te deseo las mejores bendiciones y éxitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/dejar-superar-ansiedad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/dejar-superar-ansiedad.html</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento-personal</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>