<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Desarrolla habilidades y conocimientos no solo en Programación. Crece como Persona y Edúcate Financieramente para una vida equilibrada.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 09:27:03 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Oct 2022 09:27:03 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.2</generator>
    
      <item>
        <title>Estructura básica de una pagina web en HTML5</title>
        <description>&lt;p&gt;HTML5 es para algunos un lenguaje de programación como para otros es simplemente un documento de estructura o maquetado web. Para mí son los dos 😊.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo del curso te enseñare cómo podemos influir en los buscadores gracias a este lenguaje y cómo han aumentado las posibilidades SEO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciemos con la explicación de la estructura base de un documento html5.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;1.  &amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;
2.  &amp;lt;html lang=&quot;es&quot;&amp;gt;
3.    &amp;lt;head&amp;gt;
4.      &amp;lt;meta charset=&quot;UTF-8&quot;&amp;gt;
5.      &amp;lt;title&amp;gt;Document&amp;lt;/title&amp;gt;
6.    &amp;lt;/head&amp;gt;
7.    &amp;lt;body&amp;gt;
8.      &amp;lt;&amp;lt;contenido visible&amp;gt;&amp;gt;
9.    &amp;lt;/body&amp;gt;
10.  &amp;lt;/html&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1-) &lt;code&gt;&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; Lo primero que nos encontramos es la declaración del tipo de documento. El DOCTYPE variará según el tipo de documento realizado, el doctype del HTML5 es maravillosamente sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2-) &lt;code&gt;html&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; Tras declarar el tipo de documento, indicamos que inicia nuestro documento HTML. Esta etiqueta se cierra cuando finalizamos el documento. Lleva un atributo lang, esto sirve para indicar el idioma del documento (en nuestro caso español)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3-) &lt;code&gt;head&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; En un documento HTML tenemos una cabecera dónde colocaremos los metadatos de la página para el SEO, el código JavaScript y el CSS que se utilizará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4-) &lt;code&gt;meta charset&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; Etiqueta obligatorio en HTML5, atributo que informa el juego de caracteres del documento, debería ser siempre utf-8. Como todo metadato debe ir dentro del head&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5-) &lt;code&gt;title&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; Es un tipo de metadato especial que nos proporciona el título de la página. Por motivos de posicionamiento (SEO) se recomienda que el meta title sea parecido al H1 del documento y a la URL de la página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7-) &lt;code&gt;body&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; En su interior tendremos el contenido de la página y demás etiquetas de menor nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta serie de artículos vas a aprender programación web desde lo más básico hasta lo más avanzado, utilizando de forma correcta la web semántica que ofrece html5. Optimizando cada etiqueta para crear proyectos web con excelente posicionamiento SEO, sitios web optimizados para los buscadores y usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprenderás Etiquetado html5, css3, sass, liquid, javascript y muchos más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como también diferentes CMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impulsa tus proyectos en Internet mejorando la velocidad, rendimiento y posicionamiento de tu web o tienda virtual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Herramientas que te ayudaran a crear contenido de calidad, contenido que seduzca a los buscadores y sobre todo a tu usuario final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces vamos a aprender desde como programar un sitio web básico hasta como lanzar grandes campañas de Marketing Digital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Sígueme para aprender juntos!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/semantica-seo-html5/estructura-basica-html5</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/semantica-seo-html5/estructura-basica-html5</guid>
        
        
        <category>Programacion</category>
        
        <category>Html5</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>APRENDE CON TU INTELECTO, NO CON TU MEMORIA</title>
        <description>&lt;p&gt;El aprendizaje del verdadero conocimiento es una parte fundamental de la vida. Me atrevo a decir que es la más importante; más aún cuando se está en el proceso de formación. Por tal razón, es importante aprender haciendo uso de las diferentes cualidades del intelecto, no solo haciendo uso de la memoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el proceso de aprender a nivel individual y personal, siempre ha existido la dificultad para definir cuál es su objetivo, su verdadera utilidad, cuáles son los resultados que se pueden obtener. Por eso es de vital importancia antes realizar una postura consciente hacia nosotros; nuestra pasión, vocación, propósito de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el siguiente artículo quiero ayudarte a diferenciar el conocimiento con intelecto y el conocimiento con la memoria, aprender con propósito y aprender sin propósito. El conocimiento orientado al intelecto individual y social, tiene ventajas a largo plazo; lo contrario al conocimiento memorizado, el cual tiene ventaja en el corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior perjudica notablemente, día a día, el desempeño como &lt;strong&gt;SER ÚNICO Y AUTÉNTICO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;El conocimiento real se da de forma verdadera, cuando lo adquieres gracias al esfuerzo del intelecto, más no al memorizarlo. @ElSerMillonario&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;evaluando-el-conocimiento-con-intelecto-vs-el-conocimiento-memorizado&quot;&gt;&lt;strong&gt;Evaluando el conocimiento con intelecto VS el conocimiento memorizado&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tuve la grandiosa dicha de ser Orientador Ocupacional y Vocacional por un periodo de tiempo lo suficientemente amplio, como para poder analizar estas diferencias de aprendizaje. Orientaba a diario alrededor de 22 personas, en actividades como la elaboración de currículo profesional, preparación para entrevistas laborales y lo más importante el test de perfil vocacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquellas personas eran de diferentes carreras y niveles de formación (profesionales, tecnólogos, técnicos, bachilleres y sin estudio alguno “denominadas, personas con conocimiento empírico”), pero la gran mayoría y hablamos de un 80% de ellos eran profesionales y tecnólogos “LA FORMACIÓN SUPERIOR” de Colombia, mi país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora entremos a los números, para poder ilustrar bien el punto que deseo expresarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel nacional éramos unas 800 personas realizando a diario las mismas funciones mías. Supongamos que cada una de esas personas tenga una media de 22 orientaciones. Basta una pequeña operación para precisar el número de personas orientadas a diario, 17600.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como comentaba anteriormente; aquellas personas supuestamente preparadas, listas para iniciar tanto la inserción laboral como el emprendimiento, no tenían ni idea de cómo pensar por sí solos, ni mucho menos de quienes eran realmente. Sus sueños eran tan vagos, que podemos decir que no tenían sueño alguno.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;La verdadera ignorancia no es la ausencia de conocimiento, sino el hecho de rehusarse a adquirirlo. Karl Popper&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Llegan creídos, vanidosos con sus títulos, como si se tratara de una pasarela de diplomas. Diplomas que muchos ni le dan el valor que se debe, en ocasiones dicen con un desconsuelo; ese es mi ‘CARTÓN DE PROFESIONAL’. Y ni que hablar de sus aspiraciones y mucho menos de sus CONOCIMIENTOS, que es a lo que quiero llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo contrario con las personas sin estudio con CONOCIMIENTO EMPÍRICO. Este grupo de personas son muy dueñas de la verdad, como también dueñas de la nobleza para desaprender y aprender. Poseen el conocimiento fundado o creado por pasión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ellos también los hay profesionales, y es un grupo de personas que lastimosamente son detenidas por procesos absurdos, en los cuales impiden que sean ellos mismos. Obligándoles a repetir y memorizar, sin ninguna opción al aprendizaje con todas las facultades del intelecto: aprender, entender, razonar, tomar decisiones, formar ideas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conocimiento-real-maquinas-humanas-con-información-memorizada&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Conocimiento real?, maquinas humanas con información memorizada&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Qué miré y qué miro? maquinitas que solo se aprenden de memoria las respuestas para el examen, información para repetir en las exposiciones. Solamente forman para aprobar el examen (Maldito sistema educativo de la edad de piedra). Esto solo provoca beneficios a corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y saber que con ese mismo sistema me educaron, pero por alguna extraña razón, no memorizaba con facilidad y ni me importaban ni me importan las notas. (Es un buen tema para un próximo post 😊).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo anterior no es para solo culpar, ni mucho menos para hacerte sentir culpable, como tampoco para crear en ti sentimientos o pensamientos negativos respecto a tu formación y conocimientos. Mira esta fabulosa frase &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“La mejor forma que un gobernante tiene para permanecer en el poder, es no educando a su pueblo.”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Me pareció una frase interesante para este post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión y es lo que vengo a decirte: Estudia, aprende, indaga, investiga, fracasa, esfuérzate, por pasión; no por seguir y permanecer en una línea de generaciones vacías. Prepárate con amor, no por solo tener un título. Elige tu vocación, porque es la actividad que te hace sentir bien, no porque se gana buen dinero. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recuerda: el conocimiento real, lo adquieres con el intelecto más no memorizando.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Se mide la inteligencia de un individuo por la cantidad de incertidumbres que es capaz de soportar. Immanuel Kant&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-conocimiento-real-sobre-todas-las-cosas&quot;&gt;&lt;strong&gt;El Conocimiento Real sobre todas las cosas&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ten presente que el dinero no te hará una mejor persona ni te hará una peor persona. El dinero te dará la facilidad para dar felicidad, para hacer de este mundo mejor cada día. El dinero no corrompe, el dinero es corrompido por las personas. El dinero simplemente te está esperando para hacer lo que desees. Pero el verdadero conocimiento si define tu esencia y lo especial que eres para este mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el mundo debería aprovechar cualquier opción y oportunidad para aprender algo útil y válido. No importa dónde, si en una universidad o en las montañas. El punto no es cuestionar la educación, sino poder deducir si el conocimiento que recibes actualmente te da las habilidades correspondientes al mundo de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, todo depende de qué y dónde obtengas conocimientos y habilidades. Por eso la importancia de cuestionar, de tener curiosidad, de poder llegar al fondo para luego lograr subir a la punta de la montaña. Como dicen los viejos sabios: “la mejor educación es la auto-educación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y tú ¿Qué tipo de conocimiento posees? ¿Qué tipo de conocimiento deseas para tu vida? ¿Qué otros tipos de conocimiento conoces diferente a los nombrados en este post? ¿Refuerzas tus conocimientos? ¿Memorizas o Aprendes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría saber tus respuestas. Si aún no logras comprender cómo alcanzar el éxito en cualquier área de tu vida, te invito a que le eches un vistazo al siguiente post: &lt;a href=&quot;https://www.leopuentes.me/constancia-el-inicio-de-una-consecuencia-llamada-tu-exito/&quot; title=&quot;Constancia, inicio del exito&quot;&gt;&lt;strong&gt;Constancia, el inicio de una consecuencia llamada ¡Tú Éxito!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invito a que compartas y opines, para que cada día seamos más SERES MILLONARIOS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡Éxitos y no te olvides de Seguirnos en los diferentes canales!!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/aprender-intelecto-memoria</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/aprender-intelecto-memoria</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>No dejes que la Ansiedad te domine. Te comparto 12 técnicas</title>
        <description>&lt;p&gt;Con mucha frecuencia me relaciono con personas que sufren de ansiedad; resultado de diferentes situaciones vividas. Razón por la cual, quiero compartirte esta lectura con 12 técnicas para combatir la ansiedad y no permitir que te domine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé, si lo vas a leer todo. Pero si lo haces, encontrarás información de valor para tu crecimiento personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que… la ansiedad, es un estado mental que genera una gran inquietud y una extrema inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-es-la-ansiedad&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Qué es la ansiedad?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La ansiedad se puede considerar un mecanismo de adaptación natural o de defensa, porqué nos permite estar atentos ante ciertos sucesos estresantes o ser más cautos ante ciertos escenarios. Pero… Cuando la intensidad aumenta y provoca malestares significativos, se puede considerar enfermedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los factores con mayor impacto sobre nuestra salud y bienestar en las últimas décadas es la ansiedad. Estamos en constante exposición a la ansiedad y por lo tanto es casi inevitable eliminarla de nuestras vidas, porqué es parte de la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una emoción tan humana como lo es el miedo. La ansiedad es una esencia humana. Lo importante es poseer la capacidad de identificarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si logras identificar que sufres de ansiedad, puedes aprender a superarla y luego ya será problema del pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O utilizarla a tu favor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que… Identificarla es primordial, porque hay personas que la sufren, pero no son conscientes de ello, como hay otros que no la sufren, pero creen que son víctimas de la ansiedad y termina creándose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sería muy apropiado realizar preguntas que nos ayude a determinar el posible inicio de este trauma. Preguntas como:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qué-factores-dan-origen-a-la-ansiedad&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Qué factores dan origen a la ansiedad?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este interrogante, es un buen inicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque se han realizado muchos estudios, no se ha logrado definir una causa puntual que cree este trastorno. Sin embargo, existen una serie de causas predominantes en las personas analizadas con ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas causas o situaciones pueden influenciar a su aparición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de tantos orígenes pueden ser:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;factores hereditarios&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;el ambiente en que se vive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;eventos traumáticos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sufrir demasiado estrés&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vivir cambios radicales&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Por nombrar algunos de los cuales crean más ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entender por qué se sufre de ansiedad, ayudará a hacerle frente al problema y poder solucionar todo de raíz. Ahora, a partir de los “anteriores orígenes” que se cree pueden crear el trastorno de ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-se-puede-identificar-la-ansiedad&quot;&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo se puede identificar la ansiedad?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Encontramos 4 comportamientos con una serie de síntomas claves que nos ayudarán a identificarla.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1--el-primero-es-el-comportamiento-físico&quot;&gt;&lt;strong&gt;1- El primero, es el comportamiento físico:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos encontrar síntomas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;taquicardia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;falta de aire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;temblores&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sudoración&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;náuseas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vómitos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dificultad motora&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mareos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;entre otros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;2--el-segundo-es-el-comportamiento-psicológico-y-conductual&quot;&gt;&lt;strong&gt;2- El segundo, es el comportamiento Psicológico y conductual:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos encontrar síntomas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;sensación de peligro constante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;inseguridad&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;inquietud&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;agobio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;estado de alerta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bloqueos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;impulsividad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;3--el-tercero-es-el-comportamiento-cognitivo&quot;&gt;&lt;strong&gt;3- El tercero, es el comportamiento cognitivo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos encontrar síntomas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;confusión&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dificultades para concentrarse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conflictos para prestar atención.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Falta de confianza respecto al rendimiento intelectual.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;4--y-el-cuarto-es-el-comportamiento-social&quot;&gt;&lt;strong&gt;4- Y el cuarto, es el comportamiento social:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí podemos encontrar síntomas como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;dificultad para expresarse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;facilidad para irritarse.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Señalamientos negativos o agresivos a las personas del entorno&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El no poder soportar la presencia de personas ajenas a su dolor&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ya detectado el comportamiento adquirido, el cual tiene influencia de cierta forma en el desarrollo de la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pasa a enfrentarla… Para impedir que te domine o para prevenirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por qué el no sufrir de ansiedad no significa que estés a salvo de ella. Como te dije al principio, todos estamos expuestos a sufrir de ansiedad. Que hasta cierto punto es buena, pero si te dejas dominar por ella puedes caer en una vida triste, aburrida, solitaria, conflictiva, auto-destructiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que tanto para prevenir como para combatir la ansiedad y no caer en su dominio, es importante llevar un estilo de vida sano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;practicar ejercicio con regularidad&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;practicar técnicas que permita despejar la mente&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;técnicas de relajación, meditación&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;entre otras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para darte una lista más completa. He creado una lista con las 12 técnicas que me han ayudado y han ayudado a otras personas a controlar y superar la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto espero que para ti sean de utilidad y beneficio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;12-técnicas-para-controlar-la-ansiedad&quot;&gt;&lt;strong&gt;12 técnicas para controlar la ansiedad&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;1--primera-técnica-respirar-profundo&quot;&gt;&lt;strong&gt;1- Primera Técnica, Respirar profundo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tomate el tiempo en esa situación que te está inquietando y respira profundo. Solamente concéntrate en respirar profundo. En ese corto instante tu cerebro se oxigena lo suficiente para pensar con más claridad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2--segunda-técnica-realiza-ejercicio-físico--mental&quot;&gt;&lt;strong&gt;2- Segunda Técnica, Realiza ejercicio físico – mental:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No es un secreto que cuando vas a iniciar tu rutina de ejercicio estas con una actitud perezosa, pero cuando la terminas sientes esa sensación de felicidad por no haberte quedado en cama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso se debe a que se ha beneficiado tu salud mental, cardíaca y pulmonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vas a tener más energía para hacer las tareas diarias y enfrentar esa situación que está creando ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te olvides de cuidar tu mente cómo cuidas tu cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3--tercera-técnica-práctica-técnicas-de-relajación&quot;&gt;&lt;strong&gt;3- Tercera Técnica, Práctica técnicas de relajación:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Estas disciplinas ayudan a relajar los músculos, creando una sensación de bienestar en el cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La concentración para mantener el ritmo cardiaco y respiratorio, contribuye a desconectar la mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La meditación te ayuda a tomar consciencia de las acciones y sensaciones físicas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4--cuarta-técnica-actúa-con-positivismo&quot;&gt;&lt;strong&gt;4- Cuarta Técnica, Actúa con Positivismo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Adquirir una actitud positiva, no significa que debes de tener una sonrisa siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es eso…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El positivismo, hace referencia a ser optimista y siempre mirar el lado bueno de las cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las personas positivas, son creadoras de soluciones.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5--quinta-técnica-quiérete&quot;&gt;&lt;strong&gt;5- Quinta Técnica, Quiérete:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aborda tu personalidad de forma racional, realista, auténtica. La autoestima es la esencia de ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto te ayudará a superar los diferentes estímulos intensos e irracionales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;6--sexta-técnica-colócate-metas-alcanzables&quot;&gt;&lt;strong&gt;6- Sexta Técnica, Colócate metas alcanzables:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pon atención en lo que te importa y quieres conseguir. Recuerda continuamente lo que quieres conseguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así te centras en lo importante y olvidas todo lo demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo discusiones.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;7--séptima-técnica-aceptación-de-errores&quot;&gt;&lt;strong&gt;7- Séptima Técnica, Aceptación de errores:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Todo lo que te permita mejorar, ayudará a evitar o superar la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reconocimiento de los propios errores, te hace más humano y humilde.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;8--octava-técnica-no-desperdicies-el-tiempo&quot;&gt;&lt;strong&gt;8- Octava Técnica, No desperdicies el tiempo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tu oportunidad en el tiempo es única e irrepetible con cada segundo que pasa, puedes vivenciar experiencias parecidas, pero no iguales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovecha el tiempo en actividades que te llene y te lleve a donde sueñas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;9--novena-técnica-busca-apoyo&quot;&gt;&lt;strong&gt;9- Novena Técnica, Busca Apoyo:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El apoyo de otras personas te puede ser útil, más aún, cuando experimentas dificultades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto no quiero decir que vayas divulgando tus problemas con todo el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡No!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busca a las personas apropiadas. Personas que estén donde deseas estar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona adecuada te dará consejos adecuados, y obviamente no te dejará caer en la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;10--décima-técnica-aprovecha-las-oportunidades&quot;&gt;&lt;strong&gt;10- Décima Técnica, Aprovecha las oportunidades:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Una de las cosas que causa más ansiedad es el dolor que provoca recordar esa oportunidad que dejamos pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero debes de comprender que las oportunidades se pierden porqué simplemente no se cuenta con la preparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como no se está preparado, no es posible identificar las oportunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que concéntrate en tu conocimiento y cuando veas la oportunidad agárrala.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;11--onceava-técnica-no-le-tengas-miedo-al-fracaso&quot;&gt;&lt;strong&gt;11- Onceava Técnica, No le tengas miedo al fracaso:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El miedo al fracaso crea mucha ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trabaja con pasión en ese fracaso, ya que el fracaso te da experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Experiencia para que la próxima vez que inicies, no inicies desde cero, sino, desde la experiencia que el fracaso construyó.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;12--doceava-técnica-valora-las-cosas-pequeñas-que-pasan-en-tu-vida&quot;&gt;&lt;strong&gt;12- Doceava Técnica, Valora las cosas pequeñas que pasan en tu vida:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es normal encontrar personas ansiosas por lograr las cosas. Tanto que no se dan cuenta de esas cosas pequeñas que han logrado y que están ayudando a avanzar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se agradecido, pero no conformista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos llegado al final de estas 12 técnicas para no caer en la ansiedad negativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todo corazón, espero que sean de ayuda para tu crecimiento personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría saber que otras técnicas consideras importante o si estás de acuerdo con las 12 anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaré atento a tus comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si las anteriores técnicas te fueron útiles, estoy seguro que en el siguiente post llamado &lt;a href=&quot;https://www.leopuentes.me/5-habitos-para-que-tu-exito-sea-real/&quot; title=&quot;Hábitos para el éxito&quot;&gt;&lt;strong&gt;5 HÁBITOS PARA QUE TU ÉXITO SEA REAL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; va a ser útil para superar los obstáculos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por último te quiero pedir el favor de compartir el contenido, para poder ayudar a muchos más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te deseo las mejores bendiciones y éxitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/dejar-superar-ansiedad</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/dejar-superar-ansiedad</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>7 PRINCIPIOS DEL DINERO – EL HOMBRE MÁS RICO DE BABILONIA</title>
        <description>&lt;p&gt;El dinero se ha convertido en muchas comunidades en un tabú, ya sean comunidades religiosas, políticas, económicas, sociales o culturales. Y como es lógico, las creencias negativas dificultan la riqueza y las creencias positivas facilitan la riqueza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión te hablaré sobre un libro que no sé por qué razón no estaba dentro de nuestro currículum de formación en las áreas de Economía o Contabilidad, este libro es sinceramente el principio, el manual de una verdadera educación financiera, &lt;a href=&quot;https://amzn.to/39y6B2E&quot; title=&quot;Comprar libro el hombre mas rico de babilinia&quot;&gt;EL HOMBRE MÁS RICO DE BABILONIA por George S. Clason.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este libro, o mejor dicho este manual de libertad financiera como lo llamamos en nuestra comunidad, nos presenta los principios más básicos y esenciales para adquirir un conocimiento mucho más amplio en el ámbito financiero y empezar realmente a formar bases sólidas hacia una libertad financiera exitosa. Como las bases son tan importantes, te voy a compartir los 7 principios fundamentales que nos comparte este libro milenario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1--ahorrar---empezar-a-llenar-la-bolsa&quot;&gt;1- Ahorrar - Empezar a llenar la bolsa.&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Lo curioso acerca de la vida es que si decides aceptar tan solo lo mejor generalmente lo obtienes. Sommerset Maugham&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lograr el hábito de ahorrar parte de los ingresos, es muy difícil, pero una vez que se adquiere lo empiezas a hacer sin darte cuenta. Se requiere de un nivel de disciplina alto y sobre todo entender los beneficios a largo plazo, en el libro se plantea que se ahorre mínimo el 10% de tus ingresos pero de inicio necesariamente no tiene porque ser el 10%, puede ser gradual y lo más importante no dejar el hábito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se podría iniciar con un 3%, 5%, 7% hasta llegar al 10% o superarlo, verás que una vez que empieces a observar como tus ahorros van en aumento la motivación crecerá y buscarás ahorrar más de lo pensado inicialmente. Este principio es tan poderoso, que si te comprometes en convertirlo en un verdadero hábito, buscaras diferentes ideas para generar más dinero y poder ahorrar más. Si mayores son los ingresos mayor será el valor de ahorro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente surge un problema, un mito muy arraigado en nuestra sociedad que hace que empezar con la práctica de este primer principio tenga un alto grado de dificultad y son los pensamientos como: “El dinero se hizo para gastarlo” “Si me sobra dinero del mes lo ahorro” “Sólo se vive una vez” y a eso se le suma el constante bombardeo de publicidad que impulsa el consumismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te dejo dos consejos, los cuales utilice para lograr alcanzar este hábito:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Empecé a ahorrar al principio del pago (en esa época era empleado). Bien lo dice el libro: págate a ti primero. Sin falta en cada pago trataba de ahorrar lo más cercano al 10%.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El reto de las 52 semanas. Consiste en empezar a ahorrar $1 en la primera semana, para la segunda semana $2, tercer semana $3 y así sucesivamente el monto se irá sumando de 1 en 1 cada semana hasta llegar a la última semana que es ahorrar $52. Al final habrás ahorrado alrededor de $1.300.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y para terminar este primer principio del dinero, te dejo una frase del libro El hombre más Rico de Babilonia:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Algamish: “La riqueza, es como el árbol; nace de una semilla. La primera moneda que ahorres será la semilla que hará crecer el árbol de tu riqueza. Cuanto antes siembres tu semilla, antes crecerá el árbol. Cuanto más fielmente riegues y abones tu árbol, antes te refrescaras, satisfecho, bajo su sombra.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;2--egresos---controlar-gastos&quot;&gt;2- Egresos - Controlar Gastos&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Los triunfadores son aquellos que adquieren el hábito de hacer las cosas que a los perdedores les incomoda hacer. EdForeman&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Los gastos son como un agujero en una balsa, si no se tapa el agujero por donde se está entrando el agua tarde que temprano te hundirás. Tal vez con el ejemplo de la balsa pensaste en que por qué no sacar el agua que ingresa y listo, pero no funciona así, porque te vas a cansar de sacar agua y te hundirás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los gastos junto a las deudas son los enemigos número uno de nuestras finanzas y si no las detenemos o no descubrimos la razón de los gastos, seguiremos perdiendo dinero, llegará el momento en el que colapsara todo, te cansarás y no habrá dinero que aguante. No importa si ganas $500 mensuales o $700 o $3000 si no los controlas siempre estarás sin dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda “Un pequeño gasto mata  grandes ingresos”. Para este segundo principio es muy importante llevar un control de todo lo que gastas (utiliza app para el control de gastos, anota en un cuaderno, guarda facturas de compra, servicios, dulces, absolutamente todo) y al final de mes vas a sumar cada uno de esos gastos clasificándolos entre los siguientes tres tipos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gastos fijos (Mensuales):&lt;/strong&gt; Son necesarios para la vida cotidiana, pero eso no significa que no los podamos modificar; van de mes en mes como (Facturas de servicios, créditos, arriendo, pensiones de estudio, cuotas de carro, seguridad social, telefonía, gimnasio y todo lo que sea de pago mensual )&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gastos directos (Bienes):&lt;/strong&gt; Están completamente relacionados con la compra de bienes, como (Ropa, zapatos, carro, celular, televisores, tablets, etc.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gastos Hormiga (Casuales):&lt;/strong&gt; Son tan pequeños que no te das cuenta, pero cuando son demasiados consumen más que los anteriores, como (helados, cerveza, salidas continuas, dulces, etc.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Una vez ordenados y sumados te podrás dar cuenta por donde se está escapando el dinero y así poder tomar decisiones puntuales, por ejemplo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En los gastos fijos mirar que puedes reducir, en ocasiones las personas tienden a contratar planes de telefonía que son absurdos y no utilizan ni el 20% del plan telefónico, una solución sería ajustar mejor el servicio de acuerdo a la necesidad. Ahorrar más energía eléctrica, servicio de agua, los que mires que puedes reducir y si se pueden eliminar mucho mejor.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En los gastos directos, al momento de comprar analiza de corazón si necesitas lo que estás a punto de comprar, si verdaderamente lo necesitas. Para facilitarte este paso hazte las siguientes preguntas ¿Qué pasará si no realizo esa compra?, ¿Puedes vivir normal si no lo compras?, esas preguntas son claves para no caer en el bombardeo de marketing y evitarás gastar en cosas que a un futuro te traerá remordimiento por haber comprado algo innecesario, más basura a tu casa y tu billetera un poco más vacía.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En los gastos hormiga poner mayor atención aún, ya que normalmente forman el efecto dominó. No te de pena que los demás piensen que eres tacaño, ellos no te van a ayudar con el dinero o si te ayudan tendrás que pagarles algún día. Para evitarlos trata por lo posible cocinar en casa, evita las golosinas, solo dan un placer instantáneo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y como resultado de esa minuciosa lista, responderás la siguiente pregunta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Son mis ingresos mayores a mis egresos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la respuesta es un NO, es hora de iniciar a cambiar los hábitos para que puedas “gastar menos de lo que ganas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para terminar este segundo principio del dinero, te dejo una frase del mismo libro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dabasir: “El que gasta más de lo que gana siembra los vientos de la inútil indulgencia y cosecha tempestades de problemas y humillaciones.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;3--conocimiento---adquirir-conocimiento-para-invertir&quot;&gt;3- Conocimiento - Adquirir conocimiento para invertir&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Cualquier cosa que pueda hacer, o que sueñe que puede, comience. La osadía tiene en sí, genio, poder y magia. Goethe&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aunque suene un poco obvio, el conocimiento siempre te hará ganar dinero sea cual sea, sin él no es posible ganar el dinero. El conocimiento lo puedes ganar con la lectura, la observación y con la disciplina del hacer. Hacer es lo más importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un capitán no se forma mirando barcos desde la playa, el capitán se forma en los mares. El conocimiento verdadero es con la acción, experimentando, fallando, probando; si puedes acudir a alguien con la experiencia en aquel campo que deseas conocer sería mucho mejor. Así la curva de aprendizaje se reduciría, por lo tanto los resultados se pueden dar más rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes que tener mucho cuidado con las personas que ofrezcan ganancias o beneficios muy rápidos y altos, esos negocios no existen. No existe fórmula mágica para ganar dinero ni para volverse millonario de la noche a la mañana, no de forma duradera. Todo depende de mucha disciplina, dedicación y mucha fuerza de voluntad para superarse y hacer lo necesario para que un futuro se viva sin preocupaciones y gozar de una vida feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo conocimiento que aprendemos, tarde o temprano, nos acabará sirviendo para una u otra situación laboral o personal. Para profundizar un poco más en este tercer principio del conocimiento nos haremos la siguiente pregunta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo invertir en el conocimiento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pensamiento tradicional nos ha llevado a pensar que se requiere de grandes inversiones tecnológicas. La modernidad dicta que son necesarias cantidades grandes de dinero, pero no tiene porqué ser así. Te nombraré algunas formas para empezar a invertir en el conocimiento y sin tanta complejidad, algunas ya las habrás escuchado otras no, para cada una de ella se requiere simplemente aprovechar lo que ricos y pobres tenemos por igual, 24 horas al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empecemos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Leer es, sin duda, el más simple pero importante.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estudiar el mercado en el que te desenvuelves.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Buscar experiencias de las empresas del sector.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asistir a ferias sobre el nicho de interés.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Con Google Alert, puedes crear alertas para que te lleguen las últimas novedades de interés al correo electrónico.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Realizar formaciones gratuitas en video o texto en el sector.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas son algunas y las que practicamos, todo consiste en eliminar malos hábitos y aprovechar mejor el tiempo, ya que aproximadamente se pierde de 2 a 4 horas mirando las redes sociales. Alimenta y Entrena tu mente, así cómo se alimenta y entrena al cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No desaproveches la era de la información y el conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para terminar este tercer principio del dinero, te dejo las siguientes frases dichas por personajes del libro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dabasir: “Cuando se está determinado, se encuentran los medios.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Arkad: “El hombre que espera aprender mejor su oficio será recompensado con creces.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;4--invertir---poner-a-trabajar-el-dinero-ahorrado&quot;&gt;4- Invertir - Poner a trabajar el dinero ahorrado&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;¡Si te quieres hacer rico, tus ahorros te deben rendir y estos rendimientos rendirte a su vez! Arkad&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como bien lo dice este cuarto principio, aumentar lo ahorrado, va de la mano con el ahorro y el conocimiento, estos dos forman un cóctel productivo que siempre ha dado grandes beneficios, es tan excelente esta mezcla que los grandes empresarios aseguran que un proyecto será más rentable si se desarrolla con dinero ahorrado, que con dinero prestado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para poner a producir el dinero ahorrado no es necesario esperar obtener un título académico o abrir un negocio, si no tener bien claro el principio uno y el principio tres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día existen muchas formas de generar dinero, pero cada una de ellas requiere de paciencia y de hacer lo posible por no interrumpir el plan de inversión, ya que se requiere de una continua rentabilidad para que la bolsa del ahorro no se desocupe. Y por supuesto, no hay que dejar a un lado la diversificación, evita colocar todos los huevos en la misma cesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te compartimos esta frase extraída del libro que se ajusta perfecto al contenido anterior:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Una bolsa bien repleta se vacía con rapidez si no hay una fuente de oro para alimentarla. Kobi&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Invertir es siempre ganar, ya que siempre ganas Experiencia o Dinero, depende del punto como lo mires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y tú, ¿en qué puedes invertir?. Hay muchas alternativas para invertir, estas son las más tradicionales:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bienes raíces&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Proyectos empresariales o productivos (La uso)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inversiones financieras (La uso)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En resumen, ahorrar por ahorrar sin un objetivo claro, es casi igual o peor que gastar por gastar simplemente porque tienes el dinero, además de eso, como es bien conocido por todos, el dinero se desvaloriza, perdiendo valor al pasar el tiempo, la inflación es la encargada de hacer más pequeño los ahorros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero se debe de convertir en tu esclavo no tú esclavo del dinero. El dinero debe de trabajar para ti, no tú para el dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes que dejar a un lado ese pensamiento de que para generar dinero tienes que trabajar para un empleador que cada fin de mes te remunera. O que tienes que ganarlo con el sudor de tu frente, con esfuerzo; el dinero en la actualidad no necesariamente se gana con esfuerzo, basta con repetir muchas veces un mismo proceso de forma inteligente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para terminar este cuarto principio, te dejo una frase extraída del libro El hombre más Rico de Babilonia:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Arkad: “El oro trabaja con diligencia y de forma rentable para el poseedor sabio que le encuentra un uso provechoso, multiplicándose incluso como los rebaños en los campos.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;5--proteger---impedir-que-se-pierda-lo-ahorrado&quot;&gt;5- Proteger - Impedir que se pierda lo ahorrado&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;El oro permanece bajo la protección del poseedor prudente que lo invierte según los consejos de hombres sabios. Arkad&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tomar decisiones prudentes e inteligentes solo se logran basadas en principios básicos, los cuales de alguna u otra manera siempre vienen de hombres sabios que con la experiencia la han obtenido. Escucharlos y retenerlos ya sea para analizarlos, reprocharlos o aprenderlos depende única y exclusivamente de ti. La información anda ahora por todos lados y esa misma facilidad de acceso a ella nos desorienta, haciendo que cometamos muchos errores y entre ellos perder lo que con tanto esfuerzo nos ha costado ahorrar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es por eso que en este quinto principio, debes de prestar atención a todas las trampas y oportunidades que da la vida. Aprendiendo a escuchar a personas que por X o Y razón adquirieron esa sabiduría para poder vivir e invertir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre que se vaya a realizar algún tipo de inversión, asegúrate de los riesgos que se van a llevar a cabo y que consejos te pueden ayudar a mitigarlos. Riesgos como el porcentaje que se puede arriesgar y que consecuencias tendría ese riesgo en tus finanzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos rechazan ese riesgo y prefieren solo ahorrar por ahorrar. El rechazo al riesgo te limita, no hago referencia a que tomes cualquier riesgo sin evaluarlo, esto sería irresponsable de mi parte. Porque cada persona tiene un nivel de riesgo diferente, como: La edad, responsabilidades familiares, personas a cargo, el horizonte de la inversión, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una persona de 70 años con $1000 dólares no tiene el mismo nivel de riesgo que una persona con los mismos $1000 dólares pero son 25 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consejo: La diversificación ayuda a mitigar la pérdida de lo ganado en el primer principio y la cautela la refuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para terminar este quinto principio del dinero, te dejo una frase más de Arkad:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Arkad: “El oro huye del hombre que lo fuerza en ganancias imposibles, que sigue el seductor consejo de defraudadores y estafadores o que seña de su propia inexperiencia y de sus románticas intenciones de inversión.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;6--destreza---aumentar-la-habilidad-en-la-adquisición-de-bienes&quot;&gt;6- Destreza - Aumentar la habilidad en la adquisición de bienes&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Los desafíos hacen la vida interesante y superarlos la hacen significativa. Joshua J. Marine&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Estar parados o estáticos esperando a que pase el tren de las mejores oportunidades no suena muy prometedor, el sexto principio hace referencia y nos invita a ser proactivos, a llenarnos de motivación, a que nunca debemos estar estancados con una sola oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debes de tener en claro que siempre existen oportunidades, pero para no perderlas debes de estar en constante preparación e investigación para marcar la verdadera diferencia. El estar preparado mantiene a tu mente activa, te impulsa para que mires oportunidad donde nadie más las puede mirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sabiduría te hará vivir mejor y el conocimiento te hará ganar dinero. Cuando estás inquieto por mejorar tus finanzas, tu cerebro automáticamente se programa para estar alerta a la oportunidad y sobre todo a ampliar el conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos un dicho en nuestra comunidad, que dice: “La suerte no existe, existen personas preparadas”, haciendo referencia a que si no te preparas, nunca vas a obtener aquella anhelada suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, debes de contar con la información y el conocimiento en el cual estás invirtiendo, como cuáles son las tendencias del mercado, que está ocurriendo en la economía mundial, el dólar sube o baja?, se aproximan o hay temporada de fuertes lluvias, vientos, en que se perjudica las inversiones?, que zonas del país se está desarrollando?, hay empleo, no hay empleo?, etc, etc, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la pereza invade todos nuestros sueños, es imposible mantener nuestra bolsa llena. Si no hay una entrada constante de dinero la bolsa tarde o temprano se va a vaciar. La actitud para cada cosa que nos propongamos a realizar nos motiva a fortalecer la aptitud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin la actitud y aptitud adecuada, todo bien que adquiramos se perderá, porque con el más simple inconveniente se derrumba ese castillo que con constancia y disciplina se ha construido. Bien lo dijo George Clason: Una buena preparación es la clave del éxito, pues nuestros actos no pueden ser mejores que nuestros pensamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para concluir este sexto principio del dinero, te dejo una frase del libro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Arkad: “A medida que un hombre se perfecciona en su oficio, su remuneración aumenta.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;7--mentor---encontrar-un-mentor-que-sepa-del-tema-de-interés&quot;&gt;7- Mentor - Encontrar un mentor que sepa del tema de interés&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nuestra prosperidad como nación depende de la prosperidad financiera de cada uno de nosotros como individuos. Prefacio – El Hombre más Rico de Babilonia&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un mentor o consejero tiene la voluntad de guiarte en el área que desees mejorar o adquirir nuevas habilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Definir el papel correcto que se desea en un mentor nos ayudará a sentirnos más cómodos al momento de preguntar o pedir un consejo. Un buen mentor te guiará y ayudará a aprender sin ningún interés alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este séptimo principio es fundamental para que la curva de aprendizaje tenga menos dificultad y lo mejor aún poder aprender de los errores de otros sin necesidad de llegar a  cometerlos nosotros mismos. Este aprendizaje es llamado APRENDIZAJE POR OBSERVACIÓN, el cual trae ventajas inimaginables y sobre todo ayuda a mantener tanto el dinero ahorrado como el invertido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ten claro que a nivel personal te debes de sentir bien al lado de él y en lo posible encuentra estas 7 características que se notan en un buen mentor:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Siempre evalúa las fortalezas y las debilidades de forma equitativa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;te ayudará a comprender la estructura básica y avanzada del tema&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Siempre te va a presentar nuevas perspectivas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Te ayudará a aumentar la capacidad para la toma de decisiones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;te compartirá los trucos del oficio solo con el interés de que los aprendas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Te dará recursos importantes y referencias útiles&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No dudara en corregirte los errores&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La mentoría la puedes encontrar tanto presencial como virtual teniendo cada una de ellas sus ventajas y desventajas, las cuales las compartiremos en una futura entrada de blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encontrar un mentor te ayudará a invertir con más prudencia y por supuesto minimizar los riesgos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para terminar este séptimo principio del dinero, te dejo una frase del libro El hombre más Rico de Babilonia:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Arkad: “Cuantos más conocimientos adquiramos, más dinero ganaremos.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Te felicito y te agradezco por haber llegado al final, espero que el contenido impartido sea de utilidad y de beneficio para ti y para tu entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría conocer tus comentarios, para retroalimentar el contenido. Y por supuesto que me ayudes a compartir en tus redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡Éxitos y no te olvides de seguirme en los diferentes canales!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/educacion-financiera/principios-dinero-hombre-rico-babilonia</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/educacion-financiera/principios-dinero-hombre-rico-babilonia</guid>
        
        <category>motivacion</category>
        
        
        <category>Inversion</category>
        
        <category>Educación financiera</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>SUEÑOS GRANDES CON EL PODER DE TU MENTE</title>
        <description>&lt;p&gt;Aprovechas a menudo el tiempo libre para liberar tu imaginación. La puedes dejar ir tan lejos como lo permitas, por lo tanto; si reprimes tu imaginación la puedes acondicionar para que se limite. En cambio, si decides aprovechar todo su potencial con el carácter apropiado y con el poder de tu mente verás que es ilimitada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;te-has-preguntado-por-qué-es-tan-importante-imaginar&quot;&gt;¿Te has preguntado por qué es tan importante imaginar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Yo creo que sí, y si no te lo has preguntado es importante que lo hagas ahora mismo. Porque tu imaginación permite sentir la vida, sentirte parte de algo. Ahora, debes de preguntarte lo siguiente; ¿cuándo lo imaginado se convierte en un sueño grande?, es una gran pregunta que no tienes que esperar a que la vida de respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si quieres lograr una meta, debes verla primero en tu mente. Zig Ziglar&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, lo imaginado se convierte en un sueño grande; cuando lo imaginado lo creas y recreas y recreas y lo recreas muchas veces. Si te estás imaginando siempre lo mismo, no tienes que dudarlo, es ahí donde está el propósito de vida y sobre todo la felicidad. Tú encuentras los sueños y propósitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imaginación te permite fortalecer los sueños, te da visión, el norte a la libertad y realización como persona y SER espectacular. La imaginación alimenta tus sueños, y tienes que dejar que los llene hasta el infinito, los sueños grandes traen metas grandes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda: Los sueños grandes, son retos grandes, por lo tanto, los cambios van a ser más grandes, tu compromiso debe y será mayor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;materializa-tus-sueños-grandes&quot;&gt;¡Materializa tus sueños grandes!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cuando logres materializar ese sueño que no te dejaba dormir. Debes de tener inmediatamente el siguiente, puede ser complementario o diferente, solo asegúrate que sea más grande que el anterior, así evitarás el estancamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visualizar la meta, es preparar el mapa para no emprender a ciegas. Ya que, si apuntas a un objetivo con los ojos vendados, difícilmente acertarás. Además ese mapa te mostrará el tipo de carácter que debes de tener para lograr llegar a la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tienes que soñar y soñar en grande, el conformismo no es una buena elección. No dejes de actuar, no permitas que las circunstancias te hagan desfallecer, las grandes recompensas toman tiempo, sudor, constancia, sacrificio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y para terminar este post, quisiera que tatuaras en lo más profundo de tu SER dos lemas importantes.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;El éxito no es la meta, el éxito es la consecuencia de la disciplina. Leonardo Puentes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;No busques empleo, genera empleo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ahora, me gustaría conocer lo qué piensas sobre Tus Sueños Grandes y El Poder de Tu Mente, no olvides dejar tus comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invito a ser parte de esta comunidad. Sígueme en las redes sociales para que no te pierdas ningún contenido, y no olvides compartir con tus amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta la próxima, éxitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparte con amor!!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/poder-mente-sueños-reales</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/poder-mente-sueños-reales</guid>
        
        <category>sticky</category>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 HÁBITOS PARA QUE TU ÉXITO SEA REAL</title>
        <description>&lt;p&gt;Tus hábitos hacen que las intenciones de alcanzar el éxito se conviertan en realidad. Tus sueños no deben permanecer siempre en sueños de almohada. En este artículo te comparto 5 hábitos para que tu éxito sea real.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Los hábitos son el interés compuesto de la superación personal&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;James Clear.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Te recomiendo un libro fantástico de &lt;a href=&quot;https://jamesclear.com/&quot; title=&quot;James Clear&quot;&gt;James Clear&lt;/a&gt; y que me ha ayudado a encontrar y trabajar en hábitos efectivos. El libro esta en Idioma Inglés y Español, te dejo el link a continuación:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://amzn.to/3Flwz4R&quot; title=&quot;Atomic Habit&quot;&gt;Atomic Habits: An Easy &amp;amp; Proven Way to Build Good Habits &amp;amp; Break Bad Ones&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://amzn.to/3LSXUhj&quot; title=&quot;Habitos Atomicos&quot;&gt;Hábitos atómicos: Cambios pequeños, resultados extraordinarios (Autoconocimiento)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menudo te encuentras con muchos propósitos para tu vida. Los cuales no tienes ni la menor idea de cómo llevarlos a cabo, ni mucho menos como iniciarlos. Entonces, empiezas a buscar información, empiezas a leer, investigar y nuevamente leer, investigar; sin lograr consolidar información precisa para emprender e iniciar las ideas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caes en la desesperación al no tener nada consolidado después de tantas horas de lectura e investigación. Es ahí donde abandonas las ideas iniciales, abandonas tus sueños. Empiezas a cambiar y mirar otros proyectos, que en medio de la desesperación miras una ejecución más fácil; pero cuando vuelves a iniciar e intentar, caes en el mismo círculo: leer, investigar, leer, investigar sin lograr consolidar algo de valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo fielmente que estos 5 hábitos, harán que tus ideas y lectura inicien en orden. Y lo más importante, estos hábitos te funcionarán en cualquier conocimiento que desees aprender: leer e investigar pero entrando a la acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Recuerda!, la constancia y disciplina es el secreto para estos 5 hábitos. Te recomiendo una anterior entrada al respecto, espero te sea útil: &lt;a href=&quot;https://www.leopuentes.me/constancia-el-inicio-de-una-consecuencia-llamada-tu-exito/&quot; title=&quot;Lectura recomendada&quot;&gt;&lt;strong&gt;CONSTANCIA, EL INICIO DE UNA CONSECUENCIA LLAMADA ¡TU ÉXITO!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1--lee-más-de-una-vez-el-mismo-libro&quot;&gt;&lt;strong&gt;1- Lee más de una vez el mismo libro:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En este primer hábito es fundamental que repases la lectura más de una vez. Por el motivo que el cerebro relaciona con más facilidad la información que de un principio fue desapercibida, reorganizando dudas que inconscientemente iban quedando y no permitían tener la idea clara, tal como el texto nos quería mostrar. Sumado a este hábito, busca siempre leer en lugares donde te puedas concentrar. Evita los lugares con demasiado ruido, ya que si no te puedes concentrar no importa cuántas veces lo leas, el ruido no te será de ayuda. Aunque si decides leer en ruido y lo enfrentas con buena actitud, elevaras más tu concentración.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2--subraya-y-toma-pequeñas-notas-a-mano&quot;&gt;&lt;strong&gt;2- Subraya y toma pequeñas notas a mano:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En la actualidad, no es un secreto que la tecnología ha afectado el desempeño de las personas y más al momento de leer. Sabías que el cerebro gusta de lo físico, le gusta tener el control de lo que está leyendo; se siente más a gusto rayando, tomando nota, en conclusión le gusta sentir. Este hábito hace que tu cerebro guarde más información si tomas notas a mano, no en dispositivos digitales. Entonces, lo que debes hacer es: si estás leyendo un libro físico o electrónico, subrayar de alguna forma lo importante, toma nota en libretas de bolsillo o donde te sea más cómodo para poder dar paso al siguiente hábito. Pero recuerda siempre tomar nota a mano, este hábito hará la gran diferencia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3--relee-las-notas-y-lo-subrayado&quot;&gt;&lt;strong&gt;3- Relee las notas y lo subrayado:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Al tomar nota o subrayar las partes importantes de la lectura, se podrá repasar con más facilidad lo leído, ya que se leerá lo que marcó más relevancia, organizando de una mejor forma las ideas para contestar a la gran pregunta del ¿Cómo empezar? Y por supuesto, este tercer hábito va de la mano con el primero.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4--prioriza-el-conocimiento-que-deseas-adquirir&quot;&gt;&lt;strong&gt;4- Prioriza el conocimiento que deseas adquirir:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Muy a menudo nos desviamos de la profundización del conocimiento que deseamos mejorar y aprender, sobre todo si la información está siendo adquirida del mundo Internet. Al estar tomando nota, te facilita encarrilar la lectura al objetivo planteado. Por esa razón, necesitas definir la habilidad o conocimiento con grados de prioridad, permitiendo que te enfoques más en aquellas cosas que te llevarán al éxito.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5--entra-en-acción&quot;&gt;&lt;strong&gt;5- Entra en acción:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aplica lo aprendido tan pronto como te sea posible. ¡Con disciplina y constancia!, esto hará que comprendas y recuerdes lo realizado en los tres primeros hábitos. Para finalizar te compartimos un antiguo adagio que dice lo siguiente: « Lo olvidas, si lo escuchas. Si lo ves, lo recordarás. Pero si lo haces, lo entenderás».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos hábitos han sido de gran importancia para el inicio de esta comunidad. Espero que los 5 hábitos para que tu éxito sea real, te sean de ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dime, ¿Cuáles son tus hábitos de éxito y cuáles agregarías a esta lista?, quedo atento a tu comentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invito a ser parte de esta comunidad. Sígueme en las redes sociales para que no te pierdas ningún contenido, y no olvides compartir con tus amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/5-habitos-exito</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/5-habitos-exito</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Crecimiento personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Constancia, el inicio de una consecuencia llamada ¡Tú Éxito!</title>
        <description>&lt;p&gt;Éxito, una de las palabras más nombradas en el mundo del desarrollo personal y del emprendimiento. Lo sueñas y anhelas; ¡Éxito! Sientes esa sonrisa con plenitud interna al escucharla y pronunciarla. La constancia es el inicio de una consecuencia llamada ¡TU ÉXITO!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pero-qué-es-el-éxito-y-aún-más-importante-qué-es-para-ti-el-éxito&quot;&gt;Pero ¿Qué es el éxito? Y aún más importante ¿Qué es para ti el éxito?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es muy posible que pases gran parte de tu tiempo pensando en el éxito. Pero lastimosamente estás pensando en ese éxito que ha sido “prostituido” por las películas, novelas, series, redes sociales, en fin, hasta los cuentos infantiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando te dicen éxito, lo más probable es que te imagines un mundo lleno de lujos. Vehículos de alta gama, fiestas llenas de hermosas mujeres y hombres al servicio, fama y mucho dinero. Y, si, puede ser éxito todo lo anterior, pero solo es éxito financiero y lujurioso. &lt;strong&gt;TU ÉXITO&lt;/strong&gt; es mucho más grande y amplio que solo dinero.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Lo que nos trae éxitos es la bendición de Dios. Nuestro afán no añade nada”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Proverbio 10-22&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ves y sigues las redes sociales de personas con fotos de autos de lujo al fondo y todo tipo de opulencias materiales. Y ciegamente crees que eso es éxito. Pues déjame decirte que entonces lo que quieres es DINERO, y no está mal porque a la larga todos queremos y buscamos dinero.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;por-qué-piensas-automáticamente-en-el-dinero-cuando-se-habla-de-éxito&quot;&gt;¿Por qué piensas automáticamente en el dinero cuando se habla de éxito?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los medios lastimosamente han difuminado la esencia del éxito para vender más y lucrarse del consumismo. Logrando que te compares con famosos que pueden comprar todo; y eso hace que te sientas en el fracaso, desenfocando toda pasión, sueño. Y lo peor, hacen que desconfíes del proceso que llevas son tus hábitos productivos. Acabando o retrasando el camino al éxito, te hacen perder tiempo, el recurso principal de tu vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un verdadero crimen lo que están haciendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El éxito no debe de ser evaluado por terceros. El éxito es personal, el éxito es un reconocimiento íntimo, el éxito no es compararse con otras personas. Eres un SER único, tienes ambiciones distintas, sueños distintos, intereses distintos, habilidades distintas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El éxito no puede ser medido por las finanzas, y mucho menos por el fracaso. El fracaso, es experiencia, el fracaso te ayuda a detectar que debes de aprender. Trabaja con aún más pasión en esa habilidad o proyecto que el fracaso construyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El recurso más importante para que logres el éxito, está en ti. Tus ideas, tu pasión, tus habilidades, tu disciplina, tu compromiso, el servir, ayudar; he infinidad de cualidades que no tienen valor monetario alguno. Si relacionas el dinero con un significado de éxito explícame lo siguiente. ¿Por qué existen personas con mucho pero mucho dinero y no logran sentirse realizadas?. Porque no son capaces de producir ideas, no trabajan en ellas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;para-alcanzar-el-éxito-no-es-necesario-tener-dinero&quot;&gt;¿Para alcanzar el éxito no es necesario tener dinero?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No y Si. El dinero es un medio, un maravilloso medio para alcanzar con más facilidad las cosas. Pero si no trabajas en ti, no te das el tiempo de conocerte, de analizar qué quieres, que no quieres, quien eres, quien no eres. No hay dinero que te lleve al éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El éxito es un estado mental; ¿El factor externo del dinero puede influir?, por supuesto que sí. Lo más importante a tener en cuenta para &lt;strong&gt;SER UNA PERSONA EXITOSA&lt;/strong&gt; es; conocerse así mismo, ser auto-disciplinado, poseer una autoestima elevada, tener seguridad de las habilidades, estar en constante aprendizaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La constancia, en todos esos factores positivos te permiten avanzar, es lo que realmente te va a llevar a descubrir tu éxito. Cuando unos duermen tú estás trabajando. Mientras unos están de rumba tu estas estudiando. Cuando unos te están criticando tú estás haciendo lo imposible por mejorar. Aunque unos te dicen que seas realista tu cada día sueñas más. Mientras unos lloran tu vendes pañuelos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ellos me dicen: ¿Por qué no te veo en fiestas?. Yo le digo: ¿Por qué no los veo en el banco?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;MEME RAMDON&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Si no adquieres el compromiso para hacerte cargo de todo el proceso que tienes que sufrir. Es posible que no sea tu verdadero propósito, si no estás realizando con pasión eso que dices ser tu sueño; muy posiblemente no lograrás el éxito, porque sencillamente no eres tú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si lo es, asegúrate que no descansarás hasta lograrlo. Vas a trabajar cada día como si fuera el último, no gastarás tiempo demostrando que si puedes. &lt;strong&gt;CONSTANCIA ES EL INICIO DE UNA CONSECUENCIA LLAMADA ¡TU ÉXITO!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“No hay fórmula secreta para el éxito, el éxito está en ti, siempre ha estado en ti. Eres la fórmula de tu propio Éxito”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Leonardo Puentes&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Te invito a que realices tu propia declaración de éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hoy, &lt;strong&gt;_ de_l mes __&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;_ del año __&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;, inicia mi día 1. Hoy doy un paso al primer escalón para superar la postergación de mis sueños. Hoy, es el día donde las excusas no tendrán efecto al momento de __&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;em&gt;. El triunfo que hoy he logrado, al dejar las muchas excusas que han impedido iniciar este proyecto llamado __&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;. Me comprometo a impulsar y mantener en constante formación las habilidades de: __&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__, __&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt; para iniciar este camino al éxito, dejare a un lado las lamentaciones, ya no buscare más culpables a mi fracaso._&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Solo yo, &lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;_ soy el culpable de mi situación. Hoy, he decidido no alimentar más las circunstancias que me impedían salir de la zona de confort y las cuales he utilizado para darle sentido a mi vida._&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hoy, con toda seguridad me he cansado de &lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__, __&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;__&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;__ y ya no esperaré un día más para lograr mi éxito.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La fórmula secreta del éxito está dentro mí, siempre ha estado allí.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Firma&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas palabras grábalas en lo más profundo de tu SER. Guárdalo en tu cartera, donde puedas verlo con facilidad, porque son el inicio de un gran camino, el cual queremos que recorras junto a nosotros. Ten claro que la constancia te lleva al éxito y lo lograras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparte tu declaración, en los comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaremos atentos para ayudarte. Sé parte de nuestra comunidad y si te gustó comparte con tus amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éxitos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/crecimiento-personal/constancia-inicio-exito</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/crecimiento-personal/constancia-inicio-exito</guid>
        
        
        <category>Motivacion</category>
        
        <category>Exito</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>